{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"AnYl4Psd","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/","title":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KAMTf6MbFA\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\">Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/embed\/#?secret=KAMTf6MbFA\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"KAMTf6MbFA\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/sarrf-0000.jpg","thumbnail_width":720,"thumbnail_height":332,"description":"Selon la pr\u00e9sidente du Refede-Mali, Mme Sissoko Goundo Kouyat\u00e9 citant un Communiqu\u00e9 de presse, il y\u2019 a quelques semaines, IPEN (r\u00e9seau international d\u2019\u00e9limination des polluants) , un r\u00e9seau mondial qui travaille pour un monde plus sain o\u00f9 les personnes et l\u2019environnement ne sont plus l\u00e9s\u00e9s par la production, l\u2019utilisation et l\u2019\u00e9limination de produits chimiques toxiques, lance la campagne internationale de plaidoyer pour r\u00e9duire les pollutions li\u00e9es aux plastiques et r\u00e9soudre le probl\u00e8me des produits chimiques [&hellip;]"}