{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"AnYl4Psd","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/","title":"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l'engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"bbGmHlhA3y\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/\">Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#8217;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/embed\/#?secret=bbGmHlhA3y\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#8217;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"bbGmHlhA3y\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/photo_2021-01-27_16-13-07.jpg","thumbnail_width":877,"thumbnail_height":620,"description":"Le Plan strat\u00e9gique 2010-2020 de la Convention sur la diversit\u00e9 biologique fixe 20 objectifs mondiaux de biodiversit\u00e9 ou Objectifs d&#8217;Aichi \u00e0 atteindre dans les efforts visant \u00e0 r\u00e9duire la perte de biodiversit\u00e9 et \u00e0 assurer sa contribution au bien-\u00eatre humain dans la transition vers la vision mondiale 2050 pour vivre en harmonie avec nature.\u00a0Les pays africains, conform\u00e9ment \u00e0 leur engagement dans cette entreprise mondiale, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs \u00c9tats membres dans le monde, ont internalis\u00e9 [&hellip;]"}