{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"Faustin","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/faustin\/","title":"Les d\u00e9chets plastiques dans la lac Kivu et le r\u00e9chauffement climatique - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"RY2pZdRrIL\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/topic\/les-dechets-plastiques-dans-la-lac-kivu-et-le-rechauffement-climatique\/\">Les d\u00e9chets plastiques dans la lac Kivu et le r\u00e9chauffement climatique<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/topic\/les-dechets-plastiques-dans-la-lac-kivu-et-le-rechauffement-climatique\/embed\/#?secret=RY2pZdRrIL\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Les d\u00e9chets plastiques dans la lac Kivu et le r\u00e9chauffement climatique&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"RY2pZdRrIL\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","description":"Impact de la pollution des eaux Lac Kivu par les emballages non biod\u00e9gradables sur le r\u00e9chauffement climatique dans la ville de Goma en RDCongo En effet, Le climat de la ville de Goma se r\u00e9chauffe de plus en plus, car selon l\u2019Observatoire Volcanologique de Goma (OVG), de 1977 \u00e0 2017 la Ville de Goma a connu une augmentation de 2 degr\u00e9 Celsius. La pollution des eaux du Lac Kivu par les emballages non biod\u00e9gradables contribuerait [&hellip;]"}