{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"Faustin","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/faustin\/","title":"Energies propres \u00e0 la place du p\u00e9trole dans le PNVi - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"FgctljfY1L\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/topic\/energies-propres-a-la-place-du-petrole-dans-le-pnvi\/\">Energies propres \u00e0 la place du p\u00e9trole dans le PNVi<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/topic\/energies-propres-a-la-place-du-petrole-dans-le-pnvi\/embed\/#?secret=FgctljfY1L\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Energies propres \u00e0 la place du p\u00e9trole dans le PNVi&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"FgctljfY1L\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","description":"En effet, En effet, la RDCongo est riche en biodiversit\u00e9 et dont la survie de l\u2019humanit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral et de la RDCongo en particulier en d\u00e9pend. C\u2019est le cas du bassin du Congo qui constitue le deuxi\u00e8me poumon mondial en r\u00e9serve d\u2019oxyg\u00e8ne apr\u00e8s l\u2019Amazonie. Le Riff Albertin, contient plus de 14% d\u2019esp\u00e8ces de plantes de toutes l\u2019Afrique. Le Parc National des Virunga (PNVi) qui fait partie du e Riff Albertin, est le parc africain le [&hellip;]"}