{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"AnYl4Psd","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/","title":"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l'Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"eazRHJ8fOi\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/\">P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/embed\/#?secret=eazRHJ8fOi\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"eazRHJ8fOi\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/bioregion.jpeg","thumbnail_width":765,"thumbnail_height":507,"description":"Le 31 mai 2020 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e la d\u00e9claration et la feuille de route de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVID19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde . Il s&#8217;agit d&#8217;un document de position et de feuille de route \u00e9labor\u00e9 et enrichi par plus de 260 organisations d&#8217;Afrique et d&#8217;autres continents dans le cadre du New Deal for Nature and [&hellip;]"}