{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"Faustin","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/faustin\/","title":"Controverse dans la loi sur les hydrocarbures en RDC - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"qbDL1Nrr9d\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/topic\/controverse-dans-la-loi-sur-les-hydrocarbures-en-rdc\/\">Controverse dans la loi sur les hydrocarbures en RDC<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/topic\/controverse-dans-la-loi-sur-les-hydrocarbures-en-rdc\/embed\/#?secret=qbDL1Nrr9d\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Controverse dans la loi sur les hydrocarbures en RDC&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"qbDL1Nrr9d\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","description":"AICED point focal de la plateforme ANYL4PSD en RDCongo et VAM point focal de 350 Afrique organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile environnementale congolaise s\u2019insurgent contre la loi portant r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des hydrocarbures en RDC. Il s\u2019agit en particulier de l\u2019article 155 de la loi N\u00b015\/012 du 1er Ao\u00fbt 2015 qui stipule qu\u2019apr\u00e8s audit environnemental, enqu\u00eate publique et avis de l\u2019\u00e9tablissement public charg\u00e9 de l\u2019\u00e9valuation et approbation de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact environnemental, on peut autoriser des activit\u00e9s [&hellip;]"}