{"version":"1.0","provider_name":"anyl4psd","provider_url":"https:\/\/anyl4psd.org","author_name":"AnYl4Psd","author_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/","title":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"5NK3EWO3m2\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\">POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/embed\/#?secret=5NK3EWO3m2\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022&#8221; &#8212; anyl4psd\" data-secret=\"5NK3EWO3m2\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/nd4np-new-1.jpeg","thumbnail_width":877,"thumbnail_height":620,"description":"POSTULER Contexte Le r\u00e9chauffement climatique est profond\u00e9ment injuste : les pauvres des communaut\u00e9s \u00e0 faible revenu souffrent d\u00e9j\u00e0 le plus du r\u00e9chauffement climatique. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des dizaines de millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de chez elles par le changement climatique, entra\u00eenant plus de r\u00e9fugi\u00e9s que des conflits et de violence combin\u00e9e. Nous pouvons arr\u00eater cela ; nous pouvons stabiliser le climat et, ce faisant, cr\u00e9er des emplois et des opportunit\u00e9s pour tous dans [&hellip;]"}