{"id":10082,"date":"2021-06-12T21:41:36","date_gmt":"2021-06-12T20:41:36","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=10082"},"modified":"2023-02-23T22:03:48","modified_gmt":"2023-02-23T21:03:48","slug":"rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/","title":{"rendered":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Selon la pr\u00e9sidente du Refede-Mali, Mme Sissoko Goundo Kouyat\u00e9 citant un Communiqu\u00e9 de presse, il y\u2019 a quelques semaines, IPEN (r\u00e9seau international d\u2019\u00e9limination des polluants) , un r\u00e9seau mondial qui travaille pour un monde plus sain o\u00f9 les personnes et l\u2019environnement ne sont plus l\u00e9s\u00e9s par la production, l\u2019utilisation et l\u2019\u00e9limination de produits chimiques toxiques, lance la campagne internationale de plaidoyer pour r\u00e9duire les pollutions li\u00e9es aux plastiques et r\u00e9soudre le probl\u00e8me des produits chimiques contenus dans les jouets pour enfants.<\/p>\n<p>A l\u2019en croire, les efforts politiques et l\u2019attention des m\u00e9dias et des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile sur les plastiques se concentrent aujourd\u2019hui principalement sur le commerce des d\u00e9chets, les d\u00e9chets visibles dans les oc\u00e9ans et la responsabilit\u00e9 des consommateurs. Cependant aux dires de la pr\u00e9sidente, chaque \u00e9tape du cycle de vie du plastique implique des produits chimiques toxiques, qui menacent la sant\u00e9 humaine, l\u2019environnement, la biodiversit\u00e9 et le climat. \u00c0 chaque \u00e9tape du cycle de vie des plastiques, IPEN a une pr\u00e9sence de campagne travaillant sur la r\u00e9duction de la pollution, la substitution et l\u2019\u00e9limination des produits chimiques les plus toxiques, la gestion des d\u00e9chets, l\u2019incin\u00e9ration et la justice environnementale.<\/p>\n<p>Une large gamme de produits chimiques est intentionnellement ajout\u00e9e pendant la fabrication et le traitement de la mati\u00e8re plastique et dans le produit final pour conf\u00e9rer certaines propri\u00e9t\u00e9s. Ces additifs sont destin\u00e9s \u00e0 rester dans le produit final, mais le produit final peut \u00e9galement contenir une gamme de substances inconnues, non intentionnellement ajout\u00e9es (NIAS) qui restent du processus de production. Une \u00e9tude r\u00e9cente a montr\u00e9 que les substances connues et inconnues peuvent constituer un grave danger pour la sant\u00e9 dans certains types de plastiques \u00ab Les additifs courants incluent les plastifiants tels que les phtalates qui sont ajout\u00e9s pour rendre le plastique plus doux et plus flexible, les extincteurs de flamme tels que les \u00e9thers diph\u00e9nyliquespolybrom\u00e9s (PBDE), les pigments tels que les chromates de plomb et bien d\u2019autres. Il n\u2019existe aucun catalogue syst\u00e9matique des produits chimiques utilis\u00e9s dans la fabrication des plastiques; cependant, le nombre varie dans l\u2019ordre de grandeur de milliers. Beaucoup de ces additifs chimiques sont particuli\u00e8rement nocifs pour les enfants car ils<br \/>\nInterf\u00e8rent avec leur d\u00e9veloppement \u00bb ; estime-elle.<\/p>\n<p>Les additifs selon un document exhib\u00e9, ne sont g\u00e9n\u00e9ralement contenus que dans le plastique et sont facilement lib\u00e9r\u00e9s, g\u00e9n\u00e9rant de nombreuses voies d\u2019exposition diff\u00e9rentes. Les produits chimiques contenus dans les plastiques peuvent migrer des produits plastiques vers la poussi\u00e8re domestique ou m\u00eame vers les aliments et les boissons, ce qui entra\u00eene une exposition par inhalation et ingestion. La mise en bouche de produits en plastique constitue des voies d\u2019exposition directes \u00e0 travers la salive dans la bouche, et la manipulation des recettes recouvertes de BPA provoque une exposition par absorption par la peau.<\/p>\n<p>Au Mali, il existe des usines qui produisent des produits plastiques (seaux, tasses en plastiques baignoires, chaussures, poubelles, pelles plastiques, savonni\u00e8res, pots, bacs etc. Ces usines produisent des produits pour enfants comme les kits d\u2019entretien des enfants (baignoire, seau, savonni\u00e8re, \u00e9ponge) ballon Cependant, il est important de mentionner qu\u2019il existe des r\u00e8glementations au Mali: l\u2019article 15 de la constitution du 25 F\u00e9vrier 1992 stipule que:\u00abtoute personne a droit \u00e0 un environnement sain.<\/p>\n<p>La loi interdisant la production, l\u2019importation, la commercialisation des sachets plastiques non biod\u00e9gradable. La Loi n\u00b0 01 \u2013 020 \/ du 30 mai 2001relative aux pollutions et nuisances, dans son article 36 stipule que toute personne intervenant dans l\u2019importation, la production et la distribution des substances chimiques doit se munir d\u2019une autorisation d\u00e9livr\u00e9e par les ministres charg\u00e9s de l\u2019environnement, de la sant\u00e9, de l\u2019agriculture et des industries.<\/p>\n<p>Tout d\u00e9tenteur de substance chimique doit prouver la qualit\u00e9 de son produit par la pr\u00e9sentation d\u2019un certificat d\u2019analyse d\u00e9livr\u00e9 par un laboratoire agr\u00e9\u00e9.<\/p>\n<p>En cas de doute sur la qualit\u00e9 du produit, l\u2019administration comp\u00e9tente proc\u00e8de \u00e0 des analyses de contre-expertise. Les frais d\u2019analyse sont \u00e0 la charge du d\u00e9tenteur. Par cons\u00e9quent, les produits plastiques \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des produits chimiques doivent se plier \u00e0 cette exigence<\/p>\n<p>Selon elle, le d\u00e9cret N\u00b001 -394\/P-RM du 6 septembre 2001 qui fixe la liste des produits dangereux, stipule : en son article 8: Tout producteur et tout distributeur qui commercialise ou utilise dans ses activit\u00e9s professionnelles des mati\u00e8res plastiques ou autres emballages non biod\u00e9gradables et toute personne responsable de leur premi\u00e8re mise sur le march\u00e9, au cas o\u00f9 le producteur et le distributeur sont inconnus, est tenu de proc\u00e9der \u00e0 la reprise de ses mati\u00e8res plastiques et emballages utilis\u00e9s en vue de les recycler.<\/p>\n<p>L\u2019article 11, \u00e9galement, que tout producteur de mati\u00e8res plastiques est tenu d\u2019apposer son label sur celles-ci et de communiquer r\u00e9guli\u00e8rement les quantit\u00e9s produites et autres caract\u00e9ristiques physico-chimiques \u00e0 l\u2019Administration comp\u00e9tente avant leur livraison sur le march\u00e9.<\/p>\n<p>Entre autres Mise en \u0153uvre du projet\u00ab Au regard de tout ce qui pr\u00e9c\u00e8de, l\u2019ONG AVPIP et son partenaire IPEN se sont donn\u00e9 la main dans le cadre d\u2019une campagne internationale pour r\u00e9duire les pollutions li\u00e9es aux plastiques, afin de r\u00e9soudre le probl\u00e8me des produits chimiques dans les jouets pour enfants \u00bb, rappelle la pr\u00e9sidente et de poursuivre que \u00ab le projet s\u2019est concentr\u00e9 sur deux types communs d\u2019additifs plastiques: le bisph\u00e9nol A, un produit chimique perturbateur endocrinien bien connu; et les m\u00e9taux lourds tels que le plomb, le chrome, le cadmium et l\u2019antimoine qui sont susceptibles d\u2019\u00eatre contenus dans les jouets des enfants.<\/p>\n<p>Les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es selon elle, concernent, l\u2019identification des points de vente des jouets Ciblage des jouets qui correspondent aux termes de r\u00e9f\u00e9rence (couleur, nombre de jouets Achat des jouets, \u00e9tiquetage, emballage et l\u2019exp\u00e9dition au laboratoire.<\/p>\n<p>Les r\u00e9sultats de laboratoire ont donn\u00e9 les r\u00e9sultats suivants : M\u00e9thode: Chaque \u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 cribl\u00e9 avec un appareil XRF portable pour les m\u00e9taux toxiques. Chaque mesure a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9e deux fois et le niveau moyen calcul\u00e9. Pour les \u00e9chantillons de plusieurs couleurs, les pi\u00e8ces de diff\u00e9rentes couleurs ont \u00e9t\u00e9 scann\u00e9es. Si les niveaux de m\u00e9taux toxiques d\u00e9passaient les limites de s\u00e9curit\u00e9 fix\u00e9es pour les produits de consommation, ces \u00e9chantillons \u00e9taient enregistr\u00e9s comme un \u00ab\u00e9chec\u00bb.<\/p>\n<p>Il convient de noter que le d\u00e9pistage XRF n\u2019est dans ce cas utilis\u00e9 que comme un indicateur pour les niveaux de m\u00e9taux toxiques. Cela signifie que les niveaux ne sont que des estimations approximatives et que des analyses de laboratoire suppl\u00e9mentaires seraient n\u00e9cessaires pour mesurer les niveaux exacts.<\/p>\n<p>R\u00e9sultats : 6 sur un total de 17 \u00e9chantillons contenaient des niveaux de m\u00e9taux toxiques suffisamment \u00e9lev\u00e9s pour d\u00e9clencher un \u00ab\u00e9chec\u00bb de la mesure XRF.<\/p>\n<p>Source possible de m\u00e9taux toxiques d\u00e9tect\u00e9s: 3 des \u00e9chantillons contenaient du brome et n\u2019\u00e9taient pas des plastiques PVC (comme le montre la faible teneur en chlore).<\/p>\n<p>Cela indique que des plastiques recycl\u00e9s contenant des ignifuges brom\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s dans la fabrication de ces produits<\/p>\n<p>Les niveaux comparativement faibles de plomb et de cadmium dans les 3 \u00e9chantillons restants indiquent qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une contamination. Une possibilit\u00e9 est que ces produits ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s avec une certaine quantit\u00e9 de plastique recycl\u00e9 contenant des niveaux plus \u00e9lev\u00e9s de plomb et de cadmium.<\/p>\n<p>Comme notre finale, il est bon que seuls 6 \u00e9chantillons sur 17 contiennent des indications de niveaux pr\u00e9occupants de m\u00e9taux toxiques et que les niveaux de plomb et de cadmium \u00e9taient encore suffisamment bas pour indiquer un certain type de contamination plut\u00f4t que des additifs intentionnels. Le plastique recycl\u00e9 contenant des ignifuges brom\u00e9s ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 dans les produits pour enfants.<\/p>\n<p>Selon la pr\u00e9sidente de l\u2019ONG AVPIP, dans ses recommandations formul\u00e9es, le Mali doit: prendre des dispositions urgentes pour l\u2019application de la loi interdisant la production, l\u2019importation, la commercialisation des sachets plastiques non-biod\u00e9gradable<br \/>\nL\u00e9gif\u00e9rer pour interdire le bisph\u00e9nol et les m\u00e9taux lourds dans la production des produits plastiques, en mettant l\u2019accent sur les produits des enfants.<\/p>\n<p>L\u00e9gif\u00e9rer pour interdire l\u2019importation, commercialisation, le stockage, la distribution des produits plastiques contenant le bisph\u00e9nol et les m\u00e9taux lourds en mettant l\u2019accent sur les produits des enfants la prise de mesures r\u00e8glementaires interdisant les produits chimiques toxiques dans les produits plastiques sp\u00e9cifiquement les produits des enfants \u00e0 travers des actions de plaidoyer\/lobbying. La sensibilisation des populations pour qu\u2019elles prennent conscience des dangers auxquels ils exposent leur vie et celle des enfants.<\/p>\n<p>En conclusion, les r\u00e9sultats des analyses nous montrent que ce sont les plastiques recycl\u00e9s qui contiennent des produits toxiques, par cons\u00e9quent ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9s pour la fabrication de jouets des enfants ou tous autres objets en plastiques pouvant \u00eatre en contact avec les enfants.<\/p>\n<p>\u00ab Des \u00e9tudes plus pouss\u00e9es doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es pour d\u00e9montrer l\u2019impact des produits chimiques contenus dans les jouets des enfants Il nous revient en tant que organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et hommes de presse de continuer cette campagne d\u2019information de sensibilisation et de plaidoyer pour inciter le Gouvernement du Mali \u00e0 prendre conscience de la situation et prendre des mesures ad\u00e9quates en cons\u00e9quence pour prot\u00e9ger la sant\u00e9 des tous petits et leurs mamans comme stipuler dans les recommandations \u00bb, conclut la pr\u00e9sident du REFEDE-Mali.<\/p>\n<p>B.D.S<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Selon la pr\u00e9sidente du Refede-Mali, Mme Sissoko Goundo Kouyat\u00e9 citant un Communiqu\u00e9 de presse, il y\u2019 a quelques semaines, IPEN (r\u00e9seau international d\u2019\u00e9limination des polluants) , un r\u00e9seau mondial qui travaille pour un monde plus sain o\u00f9 les personnes et l\u2019environnement ne sont plus l\u00e9s\u00e9s par la production, l\u2019utilisation et l\u2019\u00e9limination de produits chimiques toxiques, lance la campagne internationale de plaidoyer pour r\u00e9duire les pollutions li\u00e9es aux plastiques et r\u00e9soudre le probl\u00e8me des produits chimiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":10083,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[331],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Selon la pr\u00e9sidente du Refede-Mali, Mme Sissoko Goundo Kouyat\u00e9 citant un Communiqu\u00e9 de presse, il y\u2019 a quelques semaines, IPEN (r\u00e9seau international d\u2019\u00e9limination des polluants) , un r\u00e9seau mondial qui travaille pour un monde plus sain o\u00f9 les personnes et l\u2019environnement ne sont plus l\u00e9s\u00e9s par la production, l\u2019utilisation et l\u2019\u00e9limination de produits chimiques toxiques, lance la campagne internationale de plaidoyer pour r\u00e9duire les pollutions li\u00e9es aux plastiques et r\u00e9soudre le probl\u00e8me des produits chimiques [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-12T20:41:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-23T21:03:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/sarrf-0000.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"332\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques\",\"datePublished\":\"2021-06-12T20:41:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T21:03:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\"},\"wordCount\":1658,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\",\"name\":\"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-12T20:41:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T21:03:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd","og_description":"Selon la pr\u00e9sidente du Refede-Mali, Mme Sissoko Goundo Kouyat\u00e9 citant un Communiqu\u00e9 de presse, il y\u2019 a quelques semaines, IPEN (r\u00e9seau international d\u2019\u00e9limination des polluants) , un r\u00e9seau mondial qui travaille pour un monde plus sain o\u00f9 les personnes et l\u2019environnement ne sont plus l\u00e9s\u00e9s par la production, l\u2019utilisation et l\u2019\u00e9limination de produits chimiques toxiques, lance la campagne internationale de plaidoyer pour r\u00e9duire les pollutions li\u00e9es aux plastiques et r\u00e9soudre le probl\u00e8me des produits chimiques [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2021-06-12T20:41:36+00:00","article_modified_time":"2023-02-23T21:03:48+00:00","og_image":[{"width":720,"height":332,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/sarrf-0000.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques","datePublished":"2021-06-12T20:41:36+00:00","dateModified":"2023-02-23T21:03:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/"},"wordCount":1658,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Actualit\u00e9s"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/","name":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2021-06-12T20:41:36+00:00","dateModified":"2023-02-23T21:03:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/rencontre-autour-de-la-problematique-des-dechets-plastiques\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rencontre autour de la probl\u00e9matique des d\u00e9chets plastiques"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10082"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10082"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14190,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10082\/revisions\/14190"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10083"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}