{"id":13204,"date":"2022-07-25T20:41:14","date_gmt":"2022-07-25T19:41:14","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=13204"},"modified":"2023-02-23T22:03:10","modified_gmt":"2023-02-23T21:03:10","slug":"afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/","title":{"rendered":"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger"},"content":{"rendered":"\n<p>En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers les pays du littoral. Le profil migratoire de chaque pays est cependant diff\u00e9rent : la C\u00f4te d\u2019Ivoire et le Nigeria, deux \u00c9tats c\u00f4tiers, accueillent le plus de migrants, avec respectivement 2,6 et 1,3 millions de Maliens, S\u00e9n\u00e9galais, Burkinab\u00e9s et Guin\u00e9ens. Le Mali et le Burkina Faso, pays enclav\u00e9s, sont quant \u00e0 eux d\u2019importantes terres d\u2019\u00e9migration. Pr\u00e8s de 10 % de la population burkinab\u00e8 et 7,6 % des Maliens vivent en dehors de leur pays d\u2019origine. Enfin, d\u2019autres \u00c9tats servent de zone de transit. C\u2019est le cas du Niger, devenu un important pivot pour les migrants souhaitant gagner la Libye, l\u2019Alg\u00e9rie ou l\u2019Europe. Le S\u00e9n\u00e9gal, quant \u00e0 lui, est \u00e0 la fois une source importante d\u2019immigrants, d\u2019\u00e9migrants et un point de transit. Il existe \u00e9galement des corridors migratoires entre certains \u00c9tats comme l\u2019illustre le cas des migrants burkinab\u00e8 qui privil\u00e9gient l\u2019\u00e9migration vers la C\u00f4te d\u2019Ivoire. Consid\u00e9rant que la majorit\u00e9 des flux migratoires s\u2019op\u00e8re au niveau sous-r\u00e9gional, l\u2019objectif de cet \u00e9clairage est de comprendre la mani\u00e8re dont les pays ouest-africains abordent la question des migrations sur leur territoire. Nous commencerons d\u2019abord par \u00e9voquer les principales causes des migrations au sein du sous-continent africain. Ensuite, nous analyserons l\u2019approche adopt\u00e9e et les mesures mises en place par l\u2019organisation sous r\u00e9gionale ouest-africaine, la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des \u00c9tats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO). Enfin, nous nous pencherons sur les politiques d\u2019accueil et de contr\u00f4le des migrations d\u00e9velopp\u00e9es par la C\u00f4te d\u2019Ivoire, \u00e0 la fois pays d\u2019accueil et d\u2019\u00e9migration, et le Niger, pays \u00ab de transit \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-download-the-pdf-document-to-read-the-full-report\">Download the PDF Document to read the full report.<\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-file button\"><object class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Afrique-de-lOuest-Gestion-des-migrations-en-Cote-dIvoire-et-au-Niger_ANYL4PSD_TOC.pdf\" type=\"application\/pdf\" style=\"width:100%;height:200px\" aria-label=\"Embed of Embed of Afrique-de-lOuest-Gestion-des-migrations-en-Cote-dIvoire-et-au-Niger_ANYL4PSD_TOC..\"><\/object><a id=\"wp-block-file--media-59e7cf40-f62a-4db6-a7f0-51f3412d6e0a\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Afrique-de-lOuest-Gestion-des-migrations-en-Cote-dIvoire-et-au-Niger_ANYL4PSD_TOC.pdf\">Afrique-de-lOuest-Gestion-des-migrations-en-Cote-dIvoire-et-au-Niger_ANYL4PSD_TOC<\/a><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Afrique-de-lOuest-Gestion-des-migrations-en-Cote-dIvoire-et-au-Niger_ANYL4PSD_TOC.pdf\" class=\"wp-block-file__button\" download aria-describedby=\"wp-block-file--media-59e7cf40-f62a-4db6-a7f0-51f3412d6e0a\">Download<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":13205,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[331],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-25T19:41:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-23T21:03:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Niger_Hash_around_Niamey_1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"666\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger\",\"datePublished\":\"2022-07-25T19:41:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T21:03:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\"},\"wordCount\":392,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\",\"name\":\"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-25T19:41:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T21:03:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd","og_description":"En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers les [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2022-07-25T19:41:14+00:00","article_modified_time":"2023-02-23T21:03:10+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":666,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Niger_Hash_around_Niamey_1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger","datePublished":"2022-07-25T19:41:14+00:00","dateModified":"2023-02-23T21:03:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/"},"wordCount":392,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Actualit\u00e9s"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/","name":"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2022-07-25T19:41:14+00:00","dateModified":"2023-02-23T21:03:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13204"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14188,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13204\/revisions\/14188"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13205"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}