{"id":13344,"date":"2022-08-17T20:02:58","date_gmt":"2022-08-17T19:02:58","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=13344"},"modified":"2022-08-31T19:37:48","modified_gmt":"2022-08-31T18:37:48","slug":"postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/","title":{"rendered":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"13344\" class=\"elementor elementor-13344\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-86b65ed elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"86b65ed\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c709d4e\" data-id=\"c709d4e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91d045d elementor-widget elementor-widget-elementskit-button\" data-id=\"91d045d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" >\t\t<div class=\"ekit-btn-wraper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/forms.gle\/RrdXZzAREorYDjLHA\" target=\"_blank\" class=\"elementskit-btn  whitespace--normal\" >\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\tPOSTULER\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-eefcb87 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"eefcb87\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-495f827\" data-id=\"495f827\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ebcd5c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ebcd5c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li><strong><u>Contexte<\/u><\/strong><\/li><\/ul><p>Le r\u00e9chauffement climatique est profond\u00e9ment injuste : les pauvres des communaut\u00e9s \u00e0 faible revenu souffrent d\u00e9j\u00e0 le plus du r\u00e9chauffement climatique. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des dizaines de millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de chez elles par le changement climatique, entra\u00eenant plus de r\u00e9fugi\u00e9s que des conflits et de violence combin\u00e9e. Nous pouvons arr\u00eater cela ; nous pouvons stabiliser le climat et, ce faisant, cr\u00e9er des emplois et des opportunit\u00e9s pour tous dans une nouvelle \u00e9conomie verte.<\/p><p>L&#8217;incapacit\u00e9 \u00e0 lutter contre le d\u00e9clin de la nature augmentera les risques li\u00e9s \u00e0 la nature (d\u00e9sertification, pollution, \u00e9rosion, surexploitation des ressources naturelles telles que la for\u00eat et l&#8217;eau), entravera la prosp\u00e9rit\u00e9 et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, perturbera davantage les cha\u00eenes d&#8217;approvisionnement, menacera la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire mondiale et co\u00fbtera \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie mondiale au moins 479 milliards de dollars par an &#8211; soit 10 000 milliards de dollars d&#8217;ici 2050. Relever les d\u00e9fis susmentionn\u00e9s n\u00e9cessite l&#8217;implication de toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9, y compris les jeunes et les femmes.<\/p><p>Plusieurs jeunes, femmes et hommes sont engag\u00e9s pour arr\u00eater et inverser la perte catastrophique de biodiversit\u00e9, assurer la bonne gouvernance, les droits de l&#8217;homme, la consolidation de la paix et mettre la nature sur la voie du r\u00e9tablissement pour les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9sentes et futures. Afin de contribuer \u00e0 leur reconnaissance et leur donner plus de plateformes de visibilit\u00e9, le r\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable lance le Prix pour l\u2019<strong>Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes de l\u2019ann\u00e9e 2022. <\/strong>\u00a0Leur histoire doit \u00eatre connue et entendue par le monde en afin d&#8217;inspirer la prochaine g\u00e9n\u00e9ration.<\/p><p>Nous encourageons tous ceux qui travaillent dans les domaines des objectifs de d\u00e9veloppement durable en g\u00e9n\u00e9ral et en particulier sur des sujets tels que (1) le climat, la communication sur la biodiversit\u00e9, (2) les artistes, les cin\u00e9astes et le changement climatique ; (3) Religion, biodiversit\u00e9 et changement climatique ; (3) Emplois verts et technologies vertes ; (3) Carburant, gaz, exploitation mini\u00e8re; (4) R\u00e9duire, R\u00e9utiliser, Recycler pour la nature et le climat ; (5) R\u00e9duire les d\u00e9chets et nettoyer ; (6) restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes ; (7) Reboisement, protection des mangroves et des for\u00eats ; (8) \u00c9nergie renouvelable et durable ; (9) Tourisme pour la nature et le climat ; (10) \u00c9nergie, p\u00e9trole et gaz pour la nature : d\u00e9fendre\/plaider pour les \u00e9nergies renouvelables et propres, les cordes vertes ; (11) Aquaculture; (12) Solutions bas\u00e9es sur la nature et la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ; (13) Biodiversit\u00e9 et Conservation des For\u00eats ; (14) Adaptation bas\u00e9e sur les \u00e9cosyst\u00e8mes pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ; (15) Agriculture intelligente face au climat et agriculture r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative ; (16) protection et gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes c\u00f4tiers et aquatiques, tels que les mangroves et les herbiers marins ; (17) Eau, hygi\u00e8ne, assainissement et sant\u00e9 ; (18) Solutions fond\u00e9es sur la nature pour restaurer, r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer et entretenir les bassins versants ; (19) Oc\u00e9an, restauration des zones humides et approvisionnement en eau ; (20) Environnement et infrastructures ; (21) Pertes et dommages ; (22) Intelligence num\u00e9rique et artificielle pour la nature et le climat ; (22) droit de l&#8217;environnement et du d\u00e9veloppement durable ; (23) Paix, climat et migration ; (24) Enfants, consolidation de la paix et sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes ; (25) Contributions d\u00e9termin\u00e9es au niveau national (CDN) et ; (24) Autres secteurs d&#8217;objectifs de d\u00e9veloppement durable.<\/p><ul><li><strong><u>Les cat\u00e9gories de l\u2019Award<\/u><\/strong><\/li><\/ul><p><strong>L\u2019AWARD de l\u2019Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes <\/strong>est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 une personne dans chacune des cat\u00e9gories ci-dessous, pour son engagement et son travail soutenu pour la nature, pour le climat et les objectifs de d\u00e9veloppement durable. Les cat\u00e9gories en lisse sont\u00a0:<\/p><ul><li>Soci\u00e9t\u00e9 civile (Activiste, membre d\u2019une association ou d\u2019un groupe, Expert\u2026)<\/li><li>Recherche (Chercheur (e), travaux et articles scientifiques\u2026)<\/li><li>Entreprenariat Vert (Solution bas\u00e9e sur la nature, Startup\/entreprise\u2026)<\/li><li>Elu local (Maires, D\u00e9put\u00e9s\u2026.)<\/li><li><strong><u>Crit\u00e8res de s\u00e9lection <\/u><\/strong><\/li><\/ul><p>Le prix honore les acteurs qui ont apport\u00e9 une contribution substantielle \u00e0 la poursuite de la paix et du d\u00e9veloppement durable dans sa communaut\u00e9, sa r\u00e9gion ou son continent. Le r\u00e9cipiendaire du prix annuel est choisi avec l&#8217;aide du comit\u00e9 du New Deal for Nature and People Award compos\u00e9 d&#8217;experts de la soci\u00e9t\u00e9 civile, de chercheurs et de responsables gouvernementaux.<\/p><p>Le r\u00f4le principal du Comit\u00e9 est d&#8217;aider \u00e0 s\u00e9lectionner les finalistes et le laur\u00e9at du New Deal for Nature and People Actor of the Year. Les candidats doivent d\u00e9montrer les quatre qualit\u00e9s suivantes\u00a0:<\/p><ul><li>Engagement : Un acteur qui \u0153uvre pour pr\u00e9venir ou r\u00e9soudre des probl\u00e8mes urgents au niveau local, national ou international.<\/li><li>Leadership exceptionnel : Un acteur avec une vision, qui incarne l&#8217;innovation dans ses actions et qui a gagn\u00e9 le respect de la communaut\u00e9.<\/li><li>Praticien d&#8217;exception : acteur qui mobilise les acteurs pour la nature, le climat et les hommes au niveau local, national ou international.<\/li><li>Impact substantiel : Un acteur dont le travail a conduit \u00e0 des r\u00e9sultats tangibles.<\/li><\/ul><ul><li><strong><u>Exigences <\/u><\/strong><\/li><\/ul><p>Chaque candidat doit satisfaire aux cinq exigences \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessous afin d&#8217;avancer dans le processus de candidature.<\/p><ul><li>N&#8217;importe qui peut proposer sa propre candidature ou celle d&#8217;une autre personne pour ce prix.<\/li><li>Le candidat doit \u00eatre un militant \u00e2g\u00e9 d&#8217;au moins 18 ans.<\/li><li>Le candidat est appel\u00e9 \u00e0 d\u00fbment remplir le formulaire google, en fournissant le plus de justificatifs possibles et en joignant son document \u00ab Mon engagement pour la Nature, le Climat et les Personnes \u00bb<\/li><li>Le candidat ne doit pas \u00eatre employ\u00e9 par ANYL4PSD ou un r\u00e9cipiendaire des prix ND4NP pr\u00e9c\u00e9dents.<\/li><\/ul><p>Chaque candidat est invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer un document intitul\u00e9 <strong>\u00ab Mon Engagement pour la Nature, le Climat et les Personnes<\/strong> \u00bb contenant les r\u00e9ponses aux questions suivantes.<\/p><p>(a) Quel est votre nom et votre pays d&#8217;origine ? (b) Quel(s) est\/sont le(s) probl\u00e8me(s) que vous avez abord\u00e9 ? Comment le ou les probl\u00e8mes ont-ils affect\u00e9 les droits de l&#8217;homme, votre communaut\u00e9 et l&#8217;environnement ? Pourquoi vous \u00eates-vous engag\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre\/traiter ce(s) probl\u00e8me(s) ? (c) Quel(s) objectif(s) vous \u00eates-vous fix\u00e9 pour aider \u00e0 r\u00e9soudre\/traiter ce(s) probl\u00e8me(s) ? (d) Qui \u00e9taient la ou les cibles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de vos actions ? (e) Quelles sont les actions sp\u00e9cifiques que vous avez men\u00e9es pour r\u00e9soudre\/traiter ce(s) probl\u00e8me(s) ? (f) Quels en ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9sultats et ou les changements positifs occasionn\u00e9s par vos actions (s\u2019il vous pla\u00eet ins\u00e9rer les chiffres si possible) (g) Pouvez-vous parler des difficult\u00e9s que vous avez rencontr\u00e9es lors de la mise en \u0153uvre de vos actions ? (h) Quelles solutions avez-vous d\u00e9velopp\u00e9es pour surmonter chacune des difficult\u00e9s que vous avez rencontr\u00e9es ? (i) Quels acteurs vous ont aid\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre ces difficult\u00e9s et comment ? (J) Quelles le\u00e7ons avez-vous tir\u00e9es de la mise en \u0153uvre de vos Actions ? (k) Quelles actions souhaitez-vous entreprendre \u00e0 l&#8217;avenir ? (k) Quelles recommandations pouvez-vous formuler \u00e0 l\u2019\u00e9gard des parties prenantes au niveau local, national, r\u00e9gional et international par rapport \u00e0 ce(s) probl\u00e8me(s) que vous vous \u00eates engag\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre ? (l) Pouvez-vous ins\u00e9rer des photos et\/ou des liens utiles li\u00e9s \u00e0 vos actions pour soutenir votre candidature ? (m) Veuillez fournir votre nom complet, votre pays de r\u00e9sidence, votre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone avec l&#8217;indicatif du pays et votre e-mail.<\/p><p>Merci de joindre le document <strong>&#8220;Mon Engagement pour la Nature, le climat et les personnes&#8221;<\/strong> lorsque vous remplirez le formulaire Google (dans la section requise).<\/p><p><strong>Pour participer, merci de bien vouloir remplir le formulaire ici<\/strong> : <a href=\"https:\/\/forms.gle\/RrdXZzAREorYDjLHA\">https:\/\/forms.gle\/RrdXZzAREorYDjLHA<\/a><\/p><p><strong>Date limite\u00a0: 16 septembre 2022<\/strong><\/p><p><strong>Les r\u00e9sultats seront publi\u00e9s en Novembre 2022<\/strong><\/p><p>Si vous avez des questions, n&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter en in-box au num\u00e9ro WhatsApp +237 657991622.<\/p><p>Nous vous serions reconnaissants si vous pouviez passer le mot dans vos diff\u00e9rents r\u00e9seaux, plateformes et m\u00e9dias sociaux.<\/p><ul><li><strong>FAQ sur les Questions fr\u00e9quemment pos\u00e9es<\/strong><\/li><\/ul><p><strong>Qu&#8217;est-ce que le New Deal pour la nature et les hommes ?<\/strong><\/p><p>Dans le cadre de la D\u00e9cennie des Nations Unies pour la restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes, le Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes est un mouvement mondial qui cherche \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 restaurer la nature au profit des personnes et de la plan\u00e8te &#8211; en proposant de ne plus perdre d&#8217;espaces naturels ou d&#8217;extinctions et de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les impacts \u00e9cologiques n\u00e9gatifs. Il promeut le renforcement des m\u00e9canismes de mise en \u0153uvre de la Convention des Nations Unies sur la biodiversit\u00e9, parall\u00e8lement \u00e0 une implication renforc\u00e9e du secteur priv\u00e9 dans l\u2019action climatique et pour la nature &#8211; des efforts pour mettre en \u0153uvre les accords actuels des Nations Unies sur la lutte contre le changement climatique et la promotion du d\u00e9veloppement durable \u2013 \u00e9tant donn\u00e9 que le sort du climat, le d\u00e9veloppement humain et la nature sont li\u00e9s ensemble.<\/p><p><strong>Quels sont les avantages li\u00e9s \u00e0 l\u2019Award ?<\/strong><\/p><ul><li>Une promotion en ligne des gagnants sera faite ;<\/li><li>Les gagnants seront pr\u00e9sent\u00e9s dans une \u00e9dition sp\u00e9ciale du New deal pour Nature and People Magazine<\/li><li>ANYL4PSD et ses partenaires accorderont aux gagnants la possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter leurs travaux sur diverses plateformes<\/li><li>Les gagnants seront invit\u00e9s \u00e0 prendre la parole en tant qu&#8217;invit\u00e9s sp\u00e9ciaux lors de plusieurs \u00e9v\u00e9nements.<\/li><\/ul><p><strong>Qui peut soumettre des candidatures ?<\/strong><\/p><p>Toute personne peut nommer une personne qui r\u00e9pond aux crit\u00e8res. Ceux qui nominent doivent \u00eatre familiaris\u00e9s avec le travail du candidat et \u00eatre en mesure de parler sp\u00e9cifiquement de la mani\u00e8re dont le candidat r\u00e9pond aux crit\u00e8res de s\u00e9lection. Toute personne qui r\u00e9pond aux crit\u00e8res peut \u00e9galement se nominer elle-m\u00eame.\u00a0<\/p><p><strong>Puis-je proposer plus d&#8217;une personne ?<\/strong><\/p><p>Non. Les proposants ne peuvent pas d\u00e9signer plus d&#8217;une personne.<\/p><p><strong>L&#8217;acteur que je propose a-t-il besoin de savoir que je l&#8217;ai propos\u00e9 ?<\/strong><\/p><p>Oui. Les nominations doivent \u00eatre remplies en consultation avec le candidat.<\/p><p><strong>Plusieurs personnes peuvent-elles proposer la m\u00eame personne ?<\/strong><\/p><p>Non. Une seule candidature sera accept\u00e9e pour chaque militant. Si plus d&#8217;une candidature est re\u00e7ue pour un candidat, la premi\u00e8re candidature soumise sera consid\u00e9r\u00e9e pour le prix.<\/p><p><strong>Puis-je me proposer moi-m\u00eame pour le prix ?<\/strong><\/p><p>Oui. Les auto-nominations sont accept\u00e9es.<\/p><p><strong>Qu&#8217;advient-il d&#8217;une candidature si le candidat ne satisfait pas aux crit\u00e8res d&#8217;admissibilit\u00e9 pour le prix ?<\/strong><\/p><p>Toutes les candidatures sont examin\u00e9es pour s&#8217;assurer que le candidat satisfait aux crit\u00e8res d&#8217;admissibilit\u00e9. Si un candidat ne satisfait pas aux crit\u00e8res d&#8217;admissibilit\u00e9, la candidature ne sera pas accept\u00e9e.<\/p><p><strong>Si le candidat n&#8217;est pas choisi comme finaliste pour le prix ND4NP, est-il \u00e9ligible pour postuler \u00e0 une autre opportunit\u00e9 de bourse ou de bourse ANYL4PSD ?<\/strong><\/p><p>Oui. Un candidat peut postuler pour une bourse ou une opportunit\u00e9 de bourse ANYL4PSD.<\/p><p><strong>Qui dois-je contacter si j&#8217;ai des questions suppl\u00e9mentaires sur le prix ?<\/strong><\/p><p>Veuillez nous contacter via le num\u00e9ro WhatsApp +237657991622<\/p><\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-259a653 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"259a653\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-14aa65f\" data-id=\"14aa65f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b16aa50 elementor-widget elementor-widget-elementskit-button\" data-id=\"b16aa50\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" >\t\t<div class=\"ekit-btn-wraper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/forms.gle\/RrdXZzAREorYDjLHA\" target=\"_blank\" class=\"elementskit-btn  whitespace--normal\" >\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\tPOSTULER\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>POSTULER Contexte Le r\u00e9chauffement climatique est profond\u00e9ment injuste : les pauvres des communaut\u00e9s \u00e0 faible revenu souffrent d\u00e9j\u00e0 le plus du r\u00e9chauffement climatique. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des dizaines de millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de chez elles par le changement climatique, entra\u00eenant plus de r\u00e9fugi\u00e9s que des conflits et de violence combin\u00e9e. Nous pouvons arr\u00eater cela ; nous pouvons stabiliser le climat et, ce faisant, cr\u00e9er des emplois et des opportunit\u00e9s pour tous dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":13393,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[278],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"POSTULER Contexte Le r\u00e9chauffement climatique est profond\u00e9ment injuste : les pauvres des communaut\u00e9s \u00e0 faible revenu souffrent d\u00e9j\u00e0 le plus du r\u00e9chauffement climatique. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des dizaines de millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de chez elles par le changement climatique, entra\u00eenant plus de r\u00e9fugi\u00e9s que des conflits et de violence combin\u00e9e. Nous pouvons arr\u00eater cela ; nous pouvons stabiliser le climat et, ce faisant, cr\u00e9er des emplois et des opportunit\u00e9s pour tous dans [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-17T19:02:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-31T18:37:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/nd4np-new-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"877\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"620\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022\",\"datePublished\":\"2022-08-17T19:02:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-31T18:37:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\"},\"wordCount\":1871,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Prix\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\",\"name\":\"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-17T19:02:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-31T18:37:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd","og_description":"POSTULER Contexte Le r\u00e9chauffement climatique est profond\u00e9ment injuste : les pauvres des communaut\u00e9s \u00e0 faible revenu souffrent d\u00e9j\u00e0 le plus du r\u00e9chauffement climatique. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des dizaines de millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de chez elles par le changement climatique, entra\u00eenant plus de r\u00e9fugi\u00e9s que des conflits et de violence combin\u00e9e. Nous pouvons arr\u00eater cela ; nous pouvons stabiliser le climat et, ce faisant, cr\u00e9er des emplois et des opportunit\u00e9s pour tous dans [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2022-08-17T19:02:58+00:00","article_modified_time":"2022-08-31T18:37:48+00:00","og_image":[{"width":877,"height":620,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/nd4np-new-1.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022","datePublished":"2022-08-17T19:02:58+00:00","dateModified":"2022-08-31T18:37:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/"},"wordCount":1871,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Prix"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/","name":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022 - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2022-08-17T19:02:58+00:00","dateModified":"2022-08-31T18:37:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/postulez-pour-le-prix-acteur-du-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes-pour-lannee-2022-16-septembre-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"POSTULEZ POUR LE PRIX Acteur du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes pour l\u2019ann\u00e9e 2022 16 Septembre 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13344"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13344"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13344\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13344"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13344"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13344"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}