{"id":14087,"date":"2023-01-30T08:46:31","date_gmt":"2023-01-30T07:46:31","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14087"},"modified":"2023-01-30T08:46:32","modified_gmt":"2023-01-30T07:46:32","slug":"programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/","title":{"rendered":"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)"},"content":{"rendered":"\n<p>INTRODUCTION<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 une \u00e9poque de mondialisation rapide, la migration humaine a atteint des niveaux sans pr\u00e9c\u00e9dent et constitue une caract\u00e9ristique d\u00e9terminante de notre \u00e9poque.&nbsp;Tout au long de son histoire, le Cameroun et d&#8217;autres pays africains ont connu des mouvements migratoires, \u00e0 la fois volontaires et forc\u00e9s, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 son paysage d\u00e9mographique contemporain.&nbsp;Dans de nombreuses r\u00e9gions du continent, les communaut\u00e9s sont r\u00e9parties sur deux ou trois \u00c9tats-nations, et les mouvements ne sont souvent pas limit\u00e9s par des fronti\u00e8res politiques.&nbsp;La migration transfrontali\u00e8re en Afrique est un moyen de subsistance important et une strat\u00e9gie d&#8217;adaptation en p\u00e9riode de r\u00e9cession \u00e9cologique et \u00e9conomique est essentielle pour comprendre, ainsi que pour pr\u00e9voir, le d\u00e9clenchement et l&#8217;\u00e9volution des catastrophes humanitaires.<\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;importance g\u00e9opolitique mondiale de la migration a consid\u00e9rablement augment\u00e9 ces derniers temps, car le monde voit un plus grand nombre de migrants qu&#8217;\u00e0 tout autre moment de l&#8217;histoire.&nbsp;Le nombre de migrants internationaux a atteint 244 millions en 2015, soit une augmentation de 41% par rapport \u00e0 2000, tandis que le nombre de migrants internationaux en provenance d&#8217;Afrique a atteint 34 millions, dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 sont des femmes.&nbsp;De plus, plus de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es de force que pendant ou \u00e0 tout moment depuis la Seconde Guerre mondiale, avec des chiffres atteignant plus de 65 millions \u00e0 la fin de 2015. Ces tendances se dessinent dans le contexte de la s\u00e9curisation croissante des migrations, de l&#8217;externalisation du contr\u00f4le aux fronti\u00e8res et des politiques de migration de plus en plus restrictives, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la migration irr\u00e9guli\u00e8re.&nbsp;In\u00e9galit\u00e9s mondiales, manque de travail d\u00e9cent, pauvret\u00e9, conflits,&nbsp;les in\u00e9galit\u00e9s et la discrimination entre les sexes, le terrorisme et la pression climatique continuent de pousser les gens \u00e0 rechercher une vie meilleure \u00e0 l&#8217;\u00e9tranger.&nbsp;Les flux mixtes, compos\u00e9s de diff\u00e9rents types de migrants et de demandeurs d&#8217;asile qui empruntent les m\u00eames itin\u00e9raires et moyens de migration, sont en augmentation.&nbsp;\u00c0 mesure que les voies l\u00e9gales de migration diminuent, les migrants deviennent la proie des passeurs et des trafiquants d&#8217;\u00eatres humains.&nbsp;Par cons\u00e9quent, le manque de voies l\u00e9gales de migration a contribu\u00e9 \u00e0 un nombre record de d\u00e9c\u00e8s en mer M\u00e9diterran\u00e9e, avec plus de 5000 personnes perdant la vie en 2016 seulement.&nbsp;Les donn\u00e9es fiables sur les d\u00e9c\u00e8s de migrants sur d&#8217;autres routes restent rares, ce qui signifie que m\u00eame plus de personnes meurent en traversant la mer Rouge et le d\u00e9sert du Sahara.&nbsp;Ces dynamiques ont mis \u00e0 rude \u00e9preuve et remis en question le syst\u00e8me mondial de r\u00e9fugi\u00e9s,&nbsp;qui lutte pour assurer une protection ad\u00e9quate \u00e0 plus de 21 millions de r\u00e9fugi\u00e9s.&nbsp;En outre, la notion de \u00abcrise\u00bb migratoire croissante et le terrorisme international ont conduit \u00e0 des politiques qui cherchent \u00e0 d\u00e9courager la migration et \u00e0 compromettre la protection des droits des femmes et des hommes migrants.<\/p>\n\n\n\n<p>Les causes profondes de la migration en Afrique sont nombreuses et interd\u00e9pendantes.&nbsp;Le cadre push-pull donne un aper\u00e7u de ce r\u00e9seau complexe de facteurs.&nbsp;Le manque d&#8217;opportunit\u00e9s socio-\u00e9conomiques et l&#8217;\u00e9tat de droit, la mauvaise gouvernance, le favoritisme et la corruption, l&#8217;instabilit\u00e9 politique, les conflits, le terrorisme et les troubles civils sont les principaux facteurs de pression.&nbsp;Les facteurs d&#8217;attraction comprennent les opportunit\u00e9s r\u00e9elles ou per\u00e7ues d&#8217;une vie meilleure, de revenus plus \u00e9lev\u00e9s, d&#8217;une s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e et d&#8217;une \u00e9ducation et de soins de sant\u00e9 sup\u00e9rieurs dans les pays de destination.&nbsp;La dynamique push-pull est intensifi\u00e9e par un certain nombre d&#8217;autres facteurs qui facilitent la migration.&nbsp;Ceux-ci incluent les co\u00fbts moindres de la migration;&nbsp;une meilleure communication, en particulier les m\u00e9dias sociaux et Internet;&nbsp;une plus grande disponibilit\u00e9 de l&#8217;information;&nbsp;et la n\u00e9cessit\u00e9 de rejoindre des parents, des familles et des amis.&nbsp;Le mouvement des personnes &#8211; volontaire ou forc\u00e9,<\/p>\n\n\n\n<p>Au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, une tendance marquante de la migration africaine a \u00e9t\u00e9 l&#8217;augmentation de la migration irr\u00e9guli\u00e8re.&nbsp;Les migrants empruntent des itin\u00e9raires de plus en plus pr\u00e9caires, ce qui les rend vuln\u00e9rables aux abus de la part des passeurs et des trafiquants.&nbsp;Les femmes et les filles sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables \u00e0 la traite des \u00eatres humains, \u00e0 la violence sexuelle et sexiste et \u00e0 d&#8217;autres risques.&nbsp;De plus, les \u00c9tats consid\u00e8rent souvent la migration irr\u00e9guli\u00e8re \u00e0 travers le prisme de la s\u00e9curit\u00e9 nationale, ce qui peut conduire \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ralisation du fait que tous les r\u00e9fugi\u00e9s et migrants constituent une menace potentielle pour la s\u00e9curit\u00e9.&nbsp;Cela a contribu\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curisation de la migration, y compris au renforcement du contr\u00f4le aux fronti\u00e8res, sans respecter les droits humains des migrants.<\/p>\n\n\n\n<p>En outre, la corruption et le harc\u00e8lement aux fronti\u00e8res en Afrique restent un d\u00e9fi, m\u00eame dans les r\u00e9gions qui mettent en \u0153uvre des r\u00e9gimes de libre circulation des personnes, ce qui porte \u00e9galement atteinte aux droits humains des migrants.&nbsp;Les politiques et pratiques de gestion des migrations devraient respecter les droits de l&#8217;homme de tous les migrants, tandis qu&#8217;une sensibilisation aux droits et obligations des migrants devrait \u00eatre assur\u00e9e, ainsi que des m\u00e9canismes de signalement et de responsabilisation adapt\u00e9s aux migrants, qui traitent des abus et de l&#8217;exploitation des migrants par la s\u00e9curit\u00e9 et les responsables de l&#8217;application de la loi.&nbsp;Un autre d\u00e9fi majeur en Afrique concerne les populations d\u00e9plac\u00e9es, provoqu\u00e9es entre autres par les conflits, le terrorisme et la pression climatique.<\/p>\n\n\n\n<p>La migration est une pr\u00e9occupation mondiale.&nbsp;C\u2019est la raison pour laquelle le Pacte mondial pour des migrations ordonn\u00e9es et s\u00fbres a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sous l\u2019\u00e9gide des Nations Unies.&nbsp;Le Pacte mondial est le tout premier cadre mondial n\u00e9goci\u00e9 sur une approche commune de la migration internationale dans toutes ses dimensions.&nbsp;Cependant, d&#8217;autres d\u00e9fis majeurs concernant la gestion des migrations au Cameroun et en Afrique sont li\u00e9s \u00e0 la diminution des bases factuelles et au manque de politiques ou de plans globaux pour am\u00e9liorer la vie des migrants et des communaut\u00e9s dans lesquelles ils vivent, et \u00e0 la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire les et les flux migratoires irr\u00e9guliers.<\/p>\n\n\n\n<p>Beaucoup de Camerounais et d&#8217;Africains ne sont pas suffisamment conscients des cons\u00e9quences des migrations irr\u00e9guli\u00e8res et des conditions des migrations r\u00e9guli\u00e8res.&nbsp;Il est n\u00e9cessaire d\u2019accro\u00eetre les partenariats intra-\u00e9tatiques, inter\u00e9tatiques, continentaux et intercontinentaux.<\/p>\n\n\n\n<p>ID\u00c9ES ET VALEURS DU PROGRAMME<\/p>\n\n\n\n<p>Ce programme est bas\u00e9 sur trois id\u00e9es majeures:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><em>les \u00eatres humains touch\u00e9s \/ menac\u00e9s (que ce soit dans leur pays d&#8217;origine ou dans leur pays d&#8217;accueil) sont au centre des pr\u00e9occupations, une action conjointe devrait \u00eatre entreprise pour garantir leurs droits, la paix et la s\u00e9curit\u00e9;<\/em><\/li>\n\n\n\n<li><em>Gouvernance des migrations;&nbsp;migration de main-d&#8217;\u0153uvre et \u00e9ducation;&nbsp;gouvernance des fronti\u00e8res;&nbsp;migration irr\u00e9guli\u00e8re;&nbsp;d\u00e9placement forc\u00e9, migration interne;&nbsp;migration et commerce La d\u00e9sertification, la s\u00e9cheresse, le changement climatique, la consolidation de la paix, la corruption, la transparence sont des pr\u00e9occupations de dimension mondiale et une action conjointe est n\u00e9cessaire pour y faire face;<\/em><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>La reconnaissance du fait que des politiques de migration efficaces et une meilleure protection des personnes vuln\u00e9rables n\u00e9cessitent le soutien de nombreux acteurs.&nbsp;Cela n\u00e9cessite l&#8217;engagement d&#8217;une large alliance de partenaires, y compris la soci\u00e9t\u00e9 civile, le secteur priv\u00e9, les syndicats, la diaspora et les communaut\u00e9s de migrants, les institutions nationales des droits de l&#8217;homme, les autorit\u00e9s locales, les r\u00e9seaux de jeunes et d&#8217;autres acteurs.<\/p>\n\n\n\n<p>PRINCIPES DU PROGRAMME<\/p>\n\n\n\n<p>Le programme d&#8217;action contre les migrations et la traite est bas\u00e9 sur un ensemble de principes directeurs transversaux et interd\u00e9pendants:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Centr\u00e9 sur les personnes<\/strong>&nbsp;: promouvoir le bien-\u00eatre des migrants et des membres des communaut\u00e9s dans les pays d&#8217;origine, de transit et de destination<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Coop\u00e9ration internationale<\/strong>&nbsp;: exigeant une coop\u00e9ration et un dialogue internationaux, r\u00e9gionaux et bilat\u00e9raux.&nbsp;je<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Souverainet\u00e9 nationale<\/strong>&nbsp;: droit souverain des \u00c9tats de d\u00e9terminer leur politique migratoire nationale et leur pr\u00e9rogative de r\u00e9gir les migrations sur leur territoire, conform\u00e9ment au droit international.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>\u00c9tat de droit et proc\u00e9dure r\u00e9guli\u00e8re<\/strong>&nbsp;: l&#8217;\u00c9tat, les institutions et entit\u00e9s publiques et priv\u00e9es, ainsi que les personnes elles-m\u00eames, sont responsables des lois qui sont promulgu\u00e9es publiquement, appliqu\u00e9es de mani\u00e8re \u00e9gale et jug\u00e9es de mani\u00e8re ind\u00e9pendante, et qui sont conformes au droit international.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>D\u00e9veloppement durable<\/strong>&nbsp;: ancr\u00e9 dans le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030 et s&#8217;appuie sur sa reconnaissance que la migration est une r\u00e9alit\u00e9 multidimensionnelle d&#8217;une importance majeure pour le d\u00e9veloppement durable des pays d&#8217;origine, de transit et de destination, qui n\u00e9cessite des r\u00e9ponses coh\u00e9rentes et globales<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Droits de l&#8217;homme<\/strong>&nbsp;: bas\u00e9 sur le droit international des droits de l&#8217;homme et respecte les principes de non-r\u00e9gression et de non-discrimination<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Sensibilit\u00e9 au genre<\/strong>&nbsp;: veille \u00e0 ce que les droits humains des femmes, des hommes, des filles et des gar\u00e7ons soient respect\u00e9s \u00e0 tous les stades de la migration, que leurs besoins sp\u00e9cifiques soient correctement compris et pris en compte et qu&#8217;ils soient responsabilis\u00e9s en tant qu&#8217;agents du changement<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Sensible aux enfants<\/strong>&nbsp;: promeut les obligations juridiques internationales existantes en relation avec les droits de l&#8217;enfant, et d\u00e9fend le principe de l&#8217;int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l&#8217;enfant \u00e0 tout moment, en tant que consid\u00e9ration primordiale dans toutes les situations concernant les enfants dans le contexte de la migration internationale, y compris enfants non accompagn\u00e9s et s\u00e9par\u00e9s<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Approche pangouvernementale<\/strong>&nbsp;: consid\u00e8re que la migration est une r\u00e9alit\u00e9 multidimensionnelle qui ne peut \u00eatre abord\u00e9e par un seul secteur politique gouvernemental.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Approche de l&#8217;ensemble de la soci\u00e9t\u00e9<\/strong>&nbsp;: promeut de larges partenariats multipartites pour aborder la migration dans toutes ses dimensions en incluant les migrants, les diasporas, les communaut\u00e9s locales, la soci\u00e9t\u00e9 civile, les universit\u00e9s, le secteur priv\u00e9, les parlementaires, les syndicats, les institutions nationales des droits de l&#8217;homme, les m\u00e9dias et d&#8217;autres parties prenantes concern\u00e9es dans la gouvernance des migrations<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>OBJECTIFS STRAT\u00c9GIQUES ET IMPACT ATTENDU<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 1<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;:&nbsp;Contribuer \u00e0 la mise en place de conditions propices permettant \u00e0 tous les migrants (r\u00e9fugi\u00e9s, PDI, rapatri\u00e9s) et \u00e0 la communaut\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de s&#8217;enrichir mutuellement gr\u00e2ce \u00e0 leurs capacit\u00e9s humaines, \u00e9conomiques et sociales, et ainsi faciliter leurs contributions au d\u00e9veloppement durable au aux niveaux local, national, r\u00e9gional et mondial conform\u00e9ment au Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030 en Afrique.<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.1:<\/strong>&nbsp;Donn\u00e9es pr\u00e9cises et ventil\u00e9es (comme base) pour les politiques fond\u00e9es sur des preuves<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.2<\/strong>&nbsp;: Les facteurs d\u00e9favorables et les facteurs structurels qui poussent les gens \u00e0 quitter leur pays d&#8217;origine sont r\u00e9duits au minimum<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.3:<\/strong>&nbsp;Des informations pr\u00e9cises et transparentes accessibles sont diffus\u00e9es aux \u00c9tats, aux communaut\u00e9s et aux migrants \u00e0 tous les stades de la migration.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.4:<\/strong>&nbsp;Profil de tous les migrants document\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;Impact attendu 1.5:<\/strong>&nbsp;Disponibilit\u00e9 et flexibilit\u00e9 accrues des voies de migration r\u00e9guli\u00e8re<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.6:<\/strong>&nbsp;Recrutement \u00e9quitable et \u00e9thique et conditions de sauvegarde qui garantissent un travail d\u00e9cent facilit\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.7:<\/strong>&nbsp;&nbsp; Vuln\u00e9rabilit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la migration trait\u00e9es et r\u00e9duites;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.8: Des<\/strong>&nbsp;vies sauv\u00e9es et des efforts internationaux coordonn\u00e9s sur les migrants disparus&nbsp;<strong>Impact attendu 1.9:<\/strong>&nbsp;Renforcement de la r\u00e9ponse transnationale au trafic de migrants<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.10:<\/strong>&nbsp;Traite des personnes dans le contexte des migrations internationales Pr\u00e9vention, lutte et \u00e9radication<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.11:<\/strong>&nbsp;G\u00e9rer les fronti\u00e8res de mani\u00e8re int\u00e9gr\u00e9e, s\u00e9curis\u00e9e et coordonn\u00e9e<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.12:<\/strong>&nbsp;Renforcement de la certitude et de la pr\u00e9visibilit\u00e9 des proc\u00e9dures de migration pour un d\u00e9pistage, une \u00e9valuation et une orientation appropri\u00e9s<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.13:<\/strong>&nbsp;r\u00e9tention des migrants minimis\u00e9e et augmentation des alternatives<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.14:<\/strong>&nbsp;Protection, assistance et coop\u00e9ration consulaires renforc\u00e9es tout au long du cycle de migration<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.15:<\/strong>&nbsp;Acc\u00e8s accru aux services de base pour les migrants<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.16: Les<\/strong>&nbsp;migrants et les soci\u00e9t\u00e9s sont habilit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser la pleine inclusion et la coh\u00e9sion sociale<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.17:<\/strong>&nbsp;Interdiction de toutes les formes de discrimination \u00e0 l&#8217;\u00e9gard des migrants &#8211; am\u00e9lioration du discours public et des perceptions de la migration fond\u00e9es sur des donn\u00e9es probantes<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.18:<\/strong>&nbsp;Investir dans le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et faciliter la reconnaissance mutuelle des aptitudes, qualifications et comp\u00e9tences<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.19:<\/strong>&nbsp;Cr\u00e9ation des conditions permettant aux migrants et aux diasporas de contribuer pleinement au d\u00e9veloppement durable dans tous les pays<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.20:<\/strong>&nbsp;Transferts de fonds plus rapides, plus s\u00fbrs et moins chers pour l&#8217;inclusion \u00e9conomique des migrants<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.21:<\/strong>&nbsp;Am\u00e9lioration \/ renforcement de la coop\u00e9ration pour faciliter le retour et la r\u00e9admission dans la s\u00e9curit\u00e9 et la dignit\u00e9, ainsi qu&#8217;une r\u00e9int\u00e9gration durable<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.22:<\/strong>&nbsp;m\u00e9canismes op\u00e9rationnels pour la portabilit\u00e9 des droits \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des prestations acquises<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 1.23:<\/strong>&nbsp;Renforcement de la coop\u00e9ration internationale et des partenariats mondiaux pour une migration s\u00fbre, ordonn\u00e9e et r\u00e9guli\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 2<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;:&nbsp;Att\u00e9nuer, s&#8217;adapter et g\u00e9rer les effets de la s\u00e9cheresse afin d&#8217;am\u00e9liorer les conditions de vie des migrants (r\u00e9fugi\u00e9s, PDI et rapatri\u00e9s) du conflit ou du climat et renforcer leur r\u00e9silience au changement climatique.<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.1:<\/strong>&nbsp;&nbsp;La s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et l&#8217;acc\u00e8s ad\u00e9quat \u00e0 l&#8217;eau pour les migrants sont am\u00e9lior\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.2:<\/strong>&nbsp;&nbsp;Les moyens de subsistance des personnes dans les zones touch\u00e9es sont am\u00e9lior\u00e9s et diversifi\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.3: Les<\/strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;migrants, en particulier les femmes et les jeunes, sont autonomis\u00e9s et participent \u00e0 la prise de d\u00e9cision en g\u00e9n\u00e9ral et en particulier \u00e0 la neutralit\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.4: Les<\/strong>&nbsp;&nbsp;migrations forc\u00e9es par la d\u00e9sertification et la d\u00e9gradation des terres sont consid\u00e9rablement r\u00e9duites<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.5:&nbsp;<\/strong>&nbsp;&nbsp;La vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes des migrants \u00e0 la s\u00e9cheresse est r\u00e9duite, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des pratiques de gestion durable des terres et de l&#8217;eau.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.6:<\/strong>&nbsp;&nbsp;La r\u00e9silience des communaut\u00e9s \u00e0 la s\u00e9cheresse est accrue.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 2.7:&nbsp;<\/strong>&nbsp;&nbsp;Des efforts consid\u00e9rables sont d\u00e9ploy\u00e9s pour promouvoir le transfert de technologie, en particulier \u00e0 des conditions favorables et y compris \u00e0 des conditions concessionnelles et pr\u00e9f\u00e9rentielles, comme convenu d&#8217;un commun accord, et pour mobiliser d&#8217;autres ressources non financi\u00e8res.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 3<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: Mobiliser les acteurs pour la protection des migrants (r\u00e9fugi\u00e9s, PDI et rapatri\u00e9s), l&#8217;\u00e9radication de la torture, l&#8217;assistance (psychologique, juridique\u2026) et la r\u00e9habilitation des migrants, victimes de torture et de leur famille.<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.1<\/strong>&nbsp;: Politiques et plans nationaux existants \/ mis \u00e0 jour \/ op\u00e9rationnels li\u00e9s \u00e0 la question de la torture et des mauvais traitements (pour les \u00e9radiquer) et \u00e0 la question relative \u00e0 la protection des d\u00e9nonciateurs de la torture, \u00e0 la punition des auteurs de torture, \u00e0 la protection des migrants et de leur famille ;&nbsp;l&#8217;assistance (psychologique, juridique\u2026) et la r\u00e9adaptation des migrants, victimes de torture et de leur famille;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.2:<\/strong>&nbsp;Meilleure compr\u00e9hension et capacit\u00e9 des principaux acteurs du processus d&#8217;assistance (psychologique, juridique\u2026) et de r\u00e9habilitation des migrants, victimes de torture et de leur famille.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.3: Les<\/strong>&nbsp;migrants victimes de torture quel que soit leur statut juridique ont acc\u00e8s rapidement \u00e0 une assistance sp\u00e9cialis\u00e9e holistique et durable de qualit\u00e9 (psychologique, juridique\u2026) et \u00e0 des services de r\u00e9adaptation<\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.4<\/strong>&nbsp;: Dialogue et partenariat efficaces et francs \u00e0 long terme (y compris le partage d&#8217;exp\u00e9riences) entre \/ parmi la soci\u00e9t\u00e9 civile, les autorit\u00e9s, les prestataires, les centres de r\u00e9adaptation et d&#8217;autres parties prenantes cl\u00e9s (nationales et internationales) sur la mise en \u0153uvre du droit \u00e0 la r\u00e9adaptation, en particulier avec concernant la l\u00e9gislation et les pratiques nationales et la formation du personnel m\u00e9dical<\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.5:<\/strong>&nbsp;Partenariats bien \u00e9tablis \/ op\u00e9rationnels avec des initiatives locales et des centres de r\u00e9adaptation;&nbsp;Programmes op\u00e9rationnels d&#8217;assistance aux migrants, aux victimes de torture et de traite et \u00e0 leurs familles (notamment les femmes, les jeunes et les enfants);<\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.6:<\/strong>&nbsp;Les prestataires de r\u00e9adaptation prot\u00e9g\u00e9s dans leur travail de d\u00e9fenseurs des droits humains;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9sultat attendu 3.7:<\/strong>&nbsp;Des proc\u00e9dures et des structures appropri\u00e9es pour la protection des donn\u00e9es et l&#8217;\u00e9valuation de la prestation de services par des \u00e9valuateurs ou auditeurs ind\u00e9pendants mis en place et op\u00e9rationnels.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 4<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: Contribuer \u00e0 l&#8217;\u00e9radication de la corruption, du trafic de migrants, du trafic de drogue, de la (cyber) criminalit\u00e9 et du blanchiment d&#8217;argent, de la prolif\u00e9ration illicite des armes l\u00e9g\u00e8res et de petit calibre dans la cha\u00eene migratoire<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 4.1:&nbsp;<\/strong>&nbsp;les instruments r\u00e9gionaux et internationaux sur la migration, la corruption, le trafic de migrants, le trafic de drogue, la (cyber) criminalit\u00e9, le blanchiment d&#8217;argent, la prolif\u00e9ration illicite des armes l\u00e9g\u00e8res et de petit calibre internalis\u00e9s et effectivement mis en \u0153uvre.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 4.2:&nbsp;<\/strong>&nbsp;Meilleure compr\u00e9hension et engagement accru des gouvernements, de la soci\u00e9t\u00e9 civile, des ONG, du secteur priv\u00e9, des personnes vuln\u00e9rables et marginalis\u00e9es (y compris les femmes et les jeunes) des d\u00e9fis de la lutte contre la corruption, la lutte contre le trafic de migrants, la lutte contre le trafic de &#8211; (cyber) crime, blanchisserie anti-argent, prolif\u00e9ration des armes l\u00e9g\u00e8res et de petit calibre<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 4.3:&nbsp;<\/strong>&nbsp;Collaboration accrue entre les gouvernements, la soci\u00e9t\u00e9 civile, les ONG, le secteur priv\u00e9, les personnes vuln\u00e9rables et marginalis\u00e9es (y compris les femmes et les jeunes) dans la lutte contre la corruption, le trafic de migrants, le trafic de drogue, la (cyber) criminalit\u00e9, le blanchiment d&#8217;argent, la prolif\u00e9ration illicite des armes l\u00e9g\u00e8res et de petit calibre.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 4.4:&nbsp;<\/strong>&nbsp;Renforcement de la coop\u00e9ration inter\u00e9tatique dans la lutte contre le financement ou l&#8217;offre de groupes terroristes arm\u00e9s, dans la lutte contre la corruption, le trafic de migrants, le trafic de drogue, la (cyber) criminalit\u00e9, le blanchiment d&#8217;argent, la prolif\u00e9ration illicite des armes l\u00e9g\u00e8res et de petit calibre Armes \u00e0 travers le plaidoyer pour la mise en place de politiques au niveau de l&#8217;Union africaine et au niveau des pays pour renforcer le marquage des armes de fabrication ext\u00e9rieure avant leur entr\u00e9e sur le sol africain, afin qu&#8217;elles respectent les r\u00e8gles des conventions africaines sur la lutte contre la prolif\u00e9ration ill\u00e9gale des les bras.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 5<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: Contribuer au succ\u00e8s du processus de d\u00e9sarmement, de d\u00e9mobilisation et de r\u00e9int\u00e9gration des migrants des zones de conflit dans \/ hors des zones touch\u00e9es par l&#8217;extr\u00e9misme violent et la radicalisation<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 5.1:<\/strong>&nbsp;Les parties prenantes nationales sont en mesure de maximiser la pr\u00e9cision des rendements d&#8217;armes (sur la base de l&#8217;\u00e9valuation pr\u00e9c\u00e9dente; d&#8217;explorer des incitations \u00e0 la remise des armes; d&#8217;\u00e9viter d&#8217;attacher une valeur mon\u00e9taire aux armes ou aux munitions; d&#8217;assurer des contr\u00f4les efficaces sur l&#8217;enregistrement et le stockage des armes et des munitions , la gestion et la destruction et pour faire face aux probl\u00e8mes \u00e0 long terme de contr\u00f4le et de r\u00e9duction des armes et des munitions aux niveaux national et local (licences, importation \/ exportation, trafic).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 5.2:<\/strong>&nbsp;M\u00e9canismes solides et fiables pour garantir les profils socio-\u00e9conomiques des participants au DDR et le cantonnement ou les arrangements de traitement d\u00e9centralis\u00e9s;&nbsp;traiter la question de l&#8217;amnistie pour les crimes et les besoins des femmes et des enfants associ\u00e9s aux forces \/ groupes arm\u00e9s (y compris les personnes \u00e0 charge);&nbsp;\u00e0 fournir une aide \u00e0 la transition (insertion), des services d&#8217;information et d&#8217;orientation, y compris des options de rapatriement, de r\u00e9installation et de transport.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 5.3:<\/strong>&nbsp;Les parties prenantes nationales d\u00e9veloppent (i) un m\u00e9canisme solide et fiable pour d\u00e9terminer les opportunit\u00e9s de r\u00e9int\u00e9gration et la capacit\u00e9 d&#8217;absorption de la communaut\u00e9 (ii) des programmes de r\u00e9int\u00e9gration pertinents et durables avec des installations ad\u00e9quates pour la formation professionnelle \/ professionnelle (iii) des projets mixtes de r\u00e9int\u00e9gration \/ d\u00e9veloppement communautaire comprenant: ( iv) strat\u00e9gies de sensibilisation collaborative bases communautaires, (v) m\u00e9canismes de suivi et d&#8217;\u00e9valuation.&nbsp;Tous accordant une attention aux groupes sp\u00e9ciaux de migrants (femmes et enfants associ\u00e9s aux forces et groupes arm\u00e9s, jeunes, personnes handicap\u00e9es).<\/p>\n\n\n\n<p>CADRE DE MISE EN \u0152UVRE<\/p>\n\n\n\n<p><em>Le programme sera mis en \u0153uvre par des actions au niveau national ou sous-r\u00e9gional avec le soutien de partenaires conform\u00e9ment aux priorit\u00e9s nationales et dans un esprit de solidarit\u00e9 et de partenariat internationaux, y compris des partenariats public-priv\u00e9 et des accords innovants.&nbsp;Ce programme (dont les activit\u00e9s comprendront le plaidoyer, les dessins anim\u00e9s, les \u0153uvres d&#8217;art, la sensibilisation, l&#8217;\u00e9ducation, le renforcement des capacit\u00e9s, la conception et le d\u00e9veloppement d&#8217;outils innovants num\u00e9ris\u00e9s et automatis\u00e9s, la recherche et les \u00e9tudes) vise \u00e0:<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>En ce qui concerne les ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>&#8211; Accro\u00eetre la mobilisation des ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res pour la mise en \u0153uvre de la Convention aupr\u00e8s de sources internationales et nationales, publiques et priv\u00e9es ainsi que des communaut\u00e9s locales, y compris les sources de financement non traditionnelles, et le financement climatique;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Profiter de l&#8217;opportunit\u00e9 d&#8217;utiliser la migration comme un cadre pour am\u00e9liorer la coh\u00e9rence, l&#8217;efficacit\u00e9 et les avantages multiples des investissements;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Am\u00e9liorer l&#8217;utilisation des processus et institutions financiers existants et \/ ou innovants;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>En ce qui concerne la politique et la planification:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>&#8211; Vulgariser le pacte mondial pour les instruments et outils de migration;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Accent mis sur la r\u00e9adaptation psychologique et juridique, socio-\u00e9conomique des migrants (issus de conflits) victimes de torture et de leur famille ainsi que des migrants victimes du changement climatique, de la d\u00e9sertification, de la d\u00e9gradation des terres et de la s\u00e9cheresse.&nbsp;Cela comprend les r\u00e9fugi\u00e9s et les personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur du pays;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Focus sur le d\u00e9sarmement, la d\u00e9mobilisation et la r\u00e9int\u00e9gration des ex-combattants migrants (r\u00e9fugi\u00e9s, d\u00e9plac\u00e9s internes);<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Mettre l&#8217;accent sur l&#8217;\u00e9radication de la corruption, le trafic de migrants (r\u00e9fugi\u00e9s, d\u00e9plac\u00e9s internes), le trafic de drogue, la (cyber) criminalit\u00e9, le blanchiment d&#8217;argent, la prolif\u00e9ration illicite des armes l\u00e9g\u00e8res et de petit calibre dans la cha\u00eene migratoire;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Influencer l&#8217;\u00e9laboration, la mise en \u0153uvre, la r\u00e9vision et le suivi r\u00e9gulier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des programmes et \/ ou plans d&#8217;action nationaux et sous-r\u00e9gionaux en tant qu&#8217;outils efficaces pour une migration r\u00e9guli\u00e8re, ordonn\u00e9e et s\u00fbre comme outil de d\u00e9veloppement;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Influencer la mise en place de politiques et d&#8217;environnements propices \u00e0 la promotion et \u00e0 la mise en \u0153uvre de solutions pour des migrations r\u00e9guli\u00e8res, ordonn\u00e9es et s\u00fbres;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Contribuer \u00e0 tirer parti des synergies et \u00e0 int\u00e9grer le Pacte mondial pour les migrations, dans les plans nationaux li\u00e9s aux autres accords ou conventions multilat\u00e9raux et autres engagements internationaux le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de leurs mandats respectifs;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Concernant les actions sur le terrain:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>&#8211; soutenir la cr\u00e9ation d&#8217;environnements propices \u00e0 la promotion du Pacte mondial pour les migrations;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; d\u00e9velopper les connaissances scientifiques et techniques relatives aux probl\u00e9matiques li\u00e9es aux migrations<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; identifier et r\u00e9pondre aux besoins de renforcement des capacit\u00e9s pour pr\u00e9venir la migration irr\u00e9guli\u00e8re;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; mettre en \u0153uvre \/ encourager des pratiques de restauration et de r\u00e9habilitation afin d&#8217;aider les victimes;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; d\u00e9velopper et op\u00e9rationnaliser la gestion des risques, les syst\u00e8mes de surveillance et d&#8217;alerte rapide et les programmes de filets de s\u00e9curit\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; sensibiliser sur les questions li\u00e9es \u00e0 la migration;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; mettre en place des syst\u00e8mes de partage d&#8217;informations et de connaissances et faciliter la mise en r\u00e9seau sur les meilleures pratiques et approches li\u00e9es \u00e0 la gestion des flux migratoires;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; encourager la coop\u00e9ration pour promouvoir la r\u00e9duction des violations des droits de l&#8217;homme et punir les auteurs;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; organiser des formations, des ateliers, des s\u00e9minaires, des groupes de discussion sur les questions li\u00e9es aux migrations;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Produire des \u0153uvres d&#8217;art, des documentaires, des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et de radio sur des questions li\u00e9es \u00e0 la migration et \u00e0 la traite,<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; concevoir et mettre en \u0153uvre des projets int\u00e9gr\u00e9s pour s&#8217;attaquer aux moteurs et aux cons\u00e9quences n\u00e9gatives de la migration (irr\u00e9guli\u00e8re) et des pr\u00e9occupations relatives aux droits de l&#8217;homme ciblant les ONG, les agriculteurs, les femmes, les scientifiques, la communaut\u00e9, les jeunes et les enfants, les peuples autochtones et leurs communaut\u00e9s, les entreprises et l&#8217;industrie, les travailleurs et les syndicats.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>INTRODUCTION \u00c0 une \u00e9poque de mondialisation rapide, la migration humaine a atteint des niveaux sans pr\u00e9c\u00e9dent et constitue une caract\u00e9ristique d\u00e9terminante de notre \u00e9poque.&nbsp;Tout au long de son histoire, le Cameroun et d&#8217;autres pays africains ont connu des mouvements migratoires, \u00e0 la fois volontaires et forc\u00e9s, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 son paysage d\u00e9mographique contemporain.&nbsp;Dans de nombreuses r\u00e9gions du continent, les communaut\u00e9s sont r\u00e9parties sur deux ou trois \u00c9tats-nations, et les mouvements ne sont souvent pas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":2525,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[319],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programme d&#039;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT) - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programme d&#039;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT) - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"INTRODUCTION \u00c0 une \u00e9poque de mondialisation rapide, la migration humaine a atteint des niveaux sans pr\u00e9c\u00e9dent et constitue une caract\u00e9ristique d\u00e9terminante de notre \u00e9poque.&nbsp;Tout au long de son histoire, le Cameroun et d&#8217;autres pays africains ont connu des mouvements migratoires, \u00e0 la fois volontaires et forc\u00e9s, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 son paysage d\u00e9mographique contemporain.&nbsp;Dans de nombreuses r\u00e9gions du continent, les communaut\u00e9s sont r\u00e9parties sur deux ou trois \u00c9tats-nations, et les mouvements ne sont souvent pas [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-30T07:46:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T07:46:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1180\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"17 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)\",\"datePublished\":\"2023-01-30T07:46:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T07:46:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\"},\"wordCount\":4353,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Programme\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\",\"name\":\"Programme d'action sur la migration et le trafic (AP_MIGT) - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T07:46:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T07:46:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Programme d'action sur la migration et le trafic (AP_MIGT) - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Programme d'action sur la migration et le trafic (AP_MIGT) - anyl4psd","og_description":"INTRODUCTION \u00c0 une \u00e9poque de mondialisation rapide, la migration humaine a atteint des niveaux sans pr\u00e9c\u00e9dent et constitue une caract\u00e9ristique d\u00e9terminante de notre \u00e9poque.&nbsp;Tout au long de son histoire, le Cameroun et d&#8217;autres pays africains ont connu des mouvements migratoires, \u00e0 la fois volontaires et forc\u00e9s, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 son paysage d\u00e9mographique contemporain.&nbsp;Dans de nombreuses r\u00e9gions du continent, les communaut\u00e9s sont r\u00e9parties sur deux ou trois \u00c9tats-nations, et les mouvements ne sont souvent pas [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-01-30T07:46:31+00:00","article_modified_time":"2023-01-30T07:46:32+00:00","og_image":[{"width":1180,"height":320,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"17 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)","datePublished":"2023-01-30T07:46:31+00:00","dateModified":"2023-01-30T07:46:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/"},"wordCount":4353,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Programme"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/","name":"Programme d'action sur la migration et le trafic (AP_MIGT) - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T07:46:31+00:00","dateModified":"2023-01-30T07:46:32+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14087"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14087"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14087\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14088,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14087\/revisions\/14088"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14087"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14087"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14087"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}