{"id":14085,"date":"2023-01-30T06:57:20","date_gmt":"2023-01-30T05:57:20","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14085"},"modified":"2023-01-30T06:57:21","modified_gmt":"2023-01-30T05:57:21","slug":"mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/","title":{"rendered":"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)"},"content":{"rendered":"\n<p>Afin de renforcer la participation et l&#8217;implication individuelles et multi-parties prenantes (y compris les jeunes, les femmes, les populations autochtones et vuln\u00e9rables) dans les ODD, mon organisation et moi-m\u00eame avons mis en place \u00abMobilizing People for Sustainable Development Goals\u00bb (Mob&#8217;4SDG) qui vise \u00e0 connecter , engager et mobiliser les gens vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable essentiellement par le biais de l&#8217;information, de la communication et de la technologie (TIC).&nbsp;(Mob&#8217;4SDGs) est un ensemble articul\u00e9 en trois volets: Le Salon intitul\u00e9 \u00abObjectif 0 sur le d\u00e9veloppement durable\u00bb, \u00abl&#8217;Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable (PaOU_SD);&nbsp;Objectifs de d\u00e9veloppement durable _Rapporteurs (SDGs_Report) et la caravane des objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab&nbsp;<u>Objectif 0 sur le d\u00e9veloppement durable<\/u>&nbsp;\u00bb<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Objectif 0 est une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision et de radio bimensuelle (avec retransmission hebdomadaire) qui vise \u00e0 ..<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 am\u00e9liorer la compr\u00e9hension des gens sur les ODD et leur r\u00f4le individuel et collectif dans la mise en \u0153uvre de l&#8217;agenda 203\u00e0;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Stimule chez les citoyens le sens du volontariat et l&#8217;engagement envers les DSG<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 sensibiliser le public \u00e0 l&#8217;importance de l&#8217;engagement civique et volontaire envers les ODD;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 fournir une plateforme d&#8217;\u00e9change, de partage, d&#8217;analyse, de plaidoyer, de suivi et d&#8217;\u00e9valuation des politiques publiques li\u00e9es \u00e0 la mise en \u0153uvre de l&#8217;Agenda 2030;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 promouvoir les initiatives locales qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation des ODD.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 mettre en \u00e9vidence les mauvaises et les meilleures pratiques vers les ODD.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 am\u00e9liorer la compr\u00e9hension des populations sur les ODD et leur r\u00f4le individuel et collectif dans la mise en \u0153uvre de l&#8217;agenda 2030;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/objective-o-a-tv-show-program-to-strengthen-the-achievement-of-2030-agenda-on-sustainable-development\/\">Lire la suite<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong><u>Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable<\/u><\/strong><strong>&nbsp;(PaOU_SD)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable est une plateforme \u00e9ducative con\u00e7ue pour cr\u00e9er, coordonner, partager, diffuser et promouvoir des ressources p\u00e9dagogiques, des formations num\u00e9riques et audiovisuelles, des objets, des contenus et des formes labellis\u00e9s scientifiquement, p\u00e9dagogiquement et techniquement au profit des jeunes et des vuln\u00e9rables. gens.&nbsp;Il vise \u00e0:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 promouvoir l&#8217;acc\u00e8s aux ressources \u00e9ducatives pour apporter une contribution significative au transfert des r\u00e9sultats de la recherche et de la formation dans le domaine de la d\u00e9sertification, de la d\u00e9gradation des terres, de la s\u00e9cheresse et du d\u00e9veloppement durable en Afrique.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 favoriser l&#8217;acc\u00e8s au plus grand nombre de jeunes et de femmes aux ressources produites en institution;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 contribuer au d\u00e9veloppement de nouvelles ressources p\u00e9dagogiques exploitables.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/panafrican-online-university-on-sustainable-development-paou_sd\/\">Lire la suite<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong><u>Rapport sur les objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/u><\/strong><strong>&nbsp;(ODD _Rapport)<\/strong>&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<p>Le rapport ODD est un concept mais plus un outil de mobilisation et de dialogue social soutenu par le service SMS.&nbsp;En plus de sa port\u00e9e dialogique qui offre aux parties prenantes la possibilit\u00e9 d&#8217;interagir avec les d\u00e9cideurs pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes auxquels ils sont confront\u00e9s au quotidien.&nbsp;Il comprend une dimension de suivi \/ \u00e9valuation des interventions.&nbsp;Bref, SDG-Report donne aux personnes les moyens de contribuer au d\u00e9veloppement en donnant leur point de vue \u00e0 travers des enqu\u00eates ou des consultations th\u00e9matiques, mais aussi en \u00ab\u00e9valuant\u00bb les actions entreprises en leur faveur.&nbsp;Et en fait, c&#8217;est aussi une plateforme de partage d&#8217;informations sur des sujets prioritaires et des th\u00e8mes de d\u00e9veloppement national.&nbsp;Cet outil est con\u00e7u comme une r\u00e9ponse \u00e0 un besoin d&#8217;augmenter la participation des populations du monde entier et en particulier des jeunes \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;objectif g\u00e9n\u00e9ral de l&#8217;initiative SDG-Report est de cr\u00e9er une plateforme d&#8217;\u00e9change entre les d\u00e9cideurs et les populations \u00e0 travers l&#8217;infrastructure de t\u00e9l\u00e9phonie mobile en g\u00e9n\u00e9ral et en particulier la technologie SMS.&nbsp;Ceci, afin de favoriser une plus grande mobilisation sociale autour des objectifs de d\u00e9veloppement durable.&nbsp;Cette initiative est d\u00e9ploy\u00e9e<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022&nbsp;&nbsp;Premi\u00e8rement, encourager les adolescents et les jeunes \u00e0 s\u2019exprimer et \u00e0 trouver des solutions aux probl\u00e8mes qui les pr\u00e9occupent et les pr\u00e9parer \u00e0 devenir des citoyens engag\u00e9s dans le d\u00e9veloppement de leur pays, \u00e0 fournir des informations utiles aux adolescents et aux jeunes pour qu\u2019ils puissent ils les partagent avec leurs communaut\u00e9s, impliquent les adolescents et les jeunes dans la promotion de l&#8217;utilisation des services sociaux.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022&nbsp;&nbsp;Ensuite, il s&#8217;agit aussi d&#8217;amplifier la voix des adolescents et des jeunes pour favoriser le dialogue avec les d\u00e9cideurs et la soci\u00e9t\u00e9 civile et enfin fournir des informations et des donn\u00e9es sur les probl\u00e9matiques de la jeunesse pour alimenter des programmes sensibles \u00e0 leurs besoins.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/sustainable-development-goals-report-sdgs-_report\/\">Lire la suite<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong><u>Caravane des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable<\/u><\/strong><strong>&nbsp;\u00abSDGs_Caravan\u00bb<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La Caravane des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable est une caravane mobilisatrice renouvelable de trois ans pour le changement qui vise \u00e0<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Accro\u00eetre l&#8217;engagement des pays envers les objectifs de d\u00e9veloppement durable gr\u00e2ce au ..<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Meilleure compr\u00e9hension des personnes vuln\u00e9rables (jeunes, femmes, r\u00e9fugi\u00e9s\u2026), de la soci\u00e9t\u00e9 civile, du secteur priv\u00e9, des m\u00e9dias et du gouvernement sur les questions li\u00e9es aux objectifs de d\u00e9veloppement durable<br>Augmentation du nombre de pairs \u00e9ducateurs sur les objectifs de d\u00e9veloppement durable, augmentation du nombre de personnes sensibilis\u00e9es chaque ann\u00e9e sur les d\u00e9fis du programme de d\u00e9veloppement durable;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 \u00c9valuations conjointes de la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable par les personnes vuln\u00e9rables (jeunes, femmes, r\u00e9fugi\u00e9s\u2026), la soci\u00e9t\u00e9 civile, le secteur priv\u00e9, les m\u00e9dias et le gouvernement;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Valoriser \/ encourager le potentiel et la contribution des jeunes et des communaut\u00e9s dans l&#8217;\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de solutions innovantes pour favoriser l&#8217;agenda du d\u00e9veloppement durable.<br>Accro\u00eetre le transfert technologique en faveur des personnes vuln\u00e9rables, en particulier les jeunes, les femmes et les peuples autochtones<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Accro\u00eetre les innovations dans tous les secteurs sociaux en faveur de l&#8217;agenda du d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 R\u00e9compenser les personnes vuln\u00e9rables pour leur solution innovante vers des objectifs de d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Am\u00e9liorer les politiques et les conditions de vie des populations touch\u00e9es, en particulier les personnes vuln\u00e9rables \/ minoritaires (femmes, jeunes, enfants et autochtones) gr\u00e2ce \u00e0 l&#8217;am\u00e9lioration des politiques nationales et \u00e0 la diversification des moyens de subsistance des populations, en particulier les personnes vuln\u00e9rables \/ minoritaires (femmes, jeunes, enfants, et indig\u00e8ne).<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Cr\u00e9er un Centre de D\u00e9veloppement Durable pour en tant que m\u00e9canisme de suivi et d&#8217;\u00e9valuation, qui accueille, \u00e9coute, conseille, guide, fa\u00e7onne et diffuse les bonnes pratiques \u00e0 travers le monde, m\u00e8ne des \u00e9tudes, analyse et produit des statistiques sur les r\u00e9sultats des projets cr\u00e9\u00e9s et mis en \u0153uvre par les jeunes dans le cadre des ODD<\/p>\n\n\n\n<p><strong><u>Impact de Mob&#8217;4SDG<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;impact de Mob&#8217;4SDG peut \u00eatre mesur\u00e9 aux niveaux \u00e9ducatif, social, politique et environnemental.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur les plans \u00e9ducatif, social et environnemental, \u00e0 travers ses approches, Mob&#8217;4SDGs propose des plateformes d&#8217;apprentissage et de compr\u00e9hension des probl\u00e8mes critiques li\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre des ODD et des moyens de construire des coalitions fortes pour les ODD.&nbsp;Il contribue \u00e0 am\u00e9liorer la gouvernance locale en pla\u00e7ant les jeunes, les femmes, les populations vuln\u00e9rables et autochtones au c\u0153ur des d\u00e9bats li\u00e9s aux ODD et en les engageant dans des discussions et des partenariats avec les acteurs gouvernementaux, la soci\u00e9t\u00e9 civile, le secteur priv\u00e9 pour un financement, une mise en \u0153uvre et un suivi efficaces et inclusifs. de l&#8217;Agenda 2030.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur le plan politique, les Mob&#8217;4SDG contribuent \u00e0:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 L&#8217;instauration et l&#8217;op\u00e9rationnalisation d&#8217;un cadre institutionnel efficace des ODD \u00e0 travers le plaidoyer pour<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 une plateforme op\u00e9rationnelle multisectorielle de suivi des ODD (MINEPAT, ONU, administrations, soci\u00e9t\u00e9 civile, parlement, partenaires au d\u00e9veloppement) qui se r\u00e9unit chaque ann\u00e9e pour valider les rapports r\u00e9gionaux de mise en \u0153uvre des ODD et le rapport national.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 un comit\u00e9 technique d\u00e9partemental op\u00e9rationnel et au niveau local du Conseil pour le suivi participatif des investissements publics (au niveau des collectivit\u00e9s locales);<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 mise en place de comit\u00e9s d\u00e9partementaux et r\u00e9gionaux pour le suivi de la mise en \u0153uvre physique et financi\u00e8re des investissements publics;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 L&#8217;instauration et l&#8217;op\u00e9rationnalisation d&#8217;un processus efficace de suivi des ODD en pr\u00e9conisant \/ agissant pour<br>\u2022 des outils de suivi pour la mise en \u0153uvre des ODD;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 harmonisation des formats des rapports de suivi locaux, divisionnaires et r\u00e9gionaux sur les ODD;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 r\u00e9f\u00e9rence \u00e9lev\u00e9e sur les indicateurs infranationaux<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Rapports p\u00e9riodiques de suivi des indicateurs ODD et le faible examen participatif de la mise en \u0153uvre des ODD aux niveaux local et national<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Cadre institutionnel d&#8217;indicateurs compl\u00e9t\u00e9 par un cadre de suivi d&#8217;indicateurs qui sera d\u00e9velopp\u00e9 en collaboration avec les populations d\u00e9velopp\u00e9 par l&#8217;Institut national de statistique et le syst\u00e8me des Nations Unies sur la base du cadre mondial et refl\u00e9tant les sp\u00e9cificit\u00e9s nationales, qui pour chaque cible, sp\u00e9cifi\u00e9 entre autres: indicateurs;&nbsp;source d&#8217;information;&nbsp;et les parties prenantes responsables de la collecte, de l&#8217;analyse et de la diffusion.&nbsp;Il faut dire que ce cadre doit \u00eatre<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Multiplication des sources de donn\u00e9es pour le processus de suivi et d&#8217;\u00e9valuation des ODD.&nbsp;Cela implique:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 des sources administratives au sein des diff\u00e9rents minist\u00e8res sur la base des projets et des rapports annuels de performance;&nbsp;les autorit\u00e9s locales et les chambres consulaires.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 des donn\u00e9es qualitatives li\u00e9es \u00e0 l&#8217;ODD au sein de la soci\u00e9t\u00e9 civile, des autorit\u00e9s traditionnelles et des populations au niveau communautaire pour les donn\u00e9es qualitatives.&nbsp;Le secteur priv\u00e9 \u00e0 travers les organisations d&#8217;employeurs n&#8217;est pas effectivement impliqu\u00e9.&nbsp;Le PTF bas\u00e9 sur un cadre de coop\u00e9ration bilat\u00e9rale et multilat\u00e9rale.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Financement du SNDS pour la publication des statistiques attendues (notamment, statistiques issues de sources administratives, statistiques sur l&#8217;environnement et le changement climatique, statistiques sur le secteur rural)<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 \u00e9valuation des impacts politiques notamment via des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 \u00c9laboration d&#8217;un cadre national pour l&#8217;assurance qualit\u00e9: (directives pour les enqu\u00eates et les recensements; directives pour les statistiques d\u00e9riv\u00e9es de sources administratives; directives pour les r\u00e9sum\u00e9s statistiques; outils de suivi \/ \u00e9valuation de la qualit\u00e9 des donn\u00e9es)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Afin de renforcer la participation et l&#8217;implication individuelles et multi-parties prenantes (y compris les jeunes, les femmes, les populations autochtones et vuln\u00e9rables) dans les ODD, mon organisation et moi-m\u00eame avons mis en place \u00abMobilizing People for Sustainable Development Goals\u00bb (Mob&#8217;4SDG) qui vise \u00e0 connecter , engager et mobiliser les gens vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable essentiellement par le biais de l&#8217;information, de la communication et de la technologie (TIC).&nbsp;(Mob&#8217;4SDGs) est un ensemble articul\u00e9 en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":2500,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[319],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#039;4SDGs) - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#039;4SDGs) - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Afin de renforcer la participation et l&#8217;implication individuelles et multi-parties prenantes (y compris les jeunes, les femmes, les populations autochtones et vuln\u00e9rables) dans les ODD, mon organisation et moi-m\u00eame avons mis en place \u00abMobilizing People for Sustainable Development Goals\u00bb (Mob&#8217;4SDG) qui vise \u00e0 connecter , engager et mobiliser les gens vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable essentiellement par le biais de l&#8217;information, de la communication et de la technologie (TIC).&nbsp;(Mob&#8217;4SDGs) est un ensemble articul\u00e9 en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-30T05:57:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T05:57:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1180\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)\",\"datePublished\":\"2023-01-30T05:57:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T05:57:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\"},\"wordCount\":1729,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Programme\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\",\"name\":\"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob'4SDGs) - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T05:57:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T05:57:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob'4SDGs) - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob'4SDGs) - anyl4psd","og_description":"Afin de renforcer la participation et l&#8217;implication individuelles et multi-parties prenantes (y compris les jeunes, les femmes, les populations autochtones et vuln\u00e9rables) dans les ODD, mon organisation et moi-m\u00eame avons mis en place \u00abMobilizing People for Sustainable Development Goals\u00bb (Mob&#8217;4SDG) qui vise \u00e0 connecter , engager et mobiliser les gens vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable essentiellement par le biais de l&#8217;information, de la communication et de la technologie (TIC).&nbsp;(Mob&#8217;4SDGs) est un ensemble articul\u00e9 en [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-01-30T05:57:20+00:00","article_modified_time":"2023-01-30T05:57:21+00:00","og_image":[{"width":1180,"height":320,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)","datePublished":"2023-01-30T05:57:20+00:00","dateModified":"2023-01-30T05:57:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/"},"wordCount":1729,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Programme"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/","name":"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob'4SDGs) - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T05:57:20+00:00","dateModified":"2023-01-30T05:57:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14085"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14086,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14085\/revisions\/14086"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2500"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14085"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}