{"id":14096,"date":"2023-01-30T09:06:43","date_gmt":"2023-01-30T08:06:43","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14096"},"modified":"2023-01-30T09:06:44","modified_gmt":"2023-01-30T08:06:44","slug":"objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/","title":{"rendered":"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p>INTRODUCTION<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/tv-show-2\/\">\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 une croissance socio-\u00e9conomique significative ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la mont\u00e9e de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de l&#8217;autonomisation n&#8217;a pas lev\u00e9 tous les bateaux.&nbsp;Alors que la proportion globale d&#8217;Africains vivant dans la pauvret\u00e9 est plus faible que jamais, plusieurs millions de personnes vivent toujours dans l&#8217;extr\u00eame pauvret\u00e9.<br>La d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et la s\u00e9cheresse (DLDD) sont des d\u00e9fis de dimension mondiale.&nbsp;Ils contribuent et aggravent les probl\u00e8mes \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux tels que la pauvret\u00e9, la mauvaise sant\u00e9, le manque de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, la perte de biodiversit\u00e9, la p\u00e9nurie d&#8217;eau, la r\u00e9silience r\u00e9duite au changement climatique et les migrations forc\u00e9es.&nbsp;Ils continuent de poser de s\u00e9rieux d\u00e9fis au d\u00e9veloppement durable de tous les pays, en particulier des pays touch\u00e9s.<br>Dans de nombreuses villes, les in\u00e9galit\u00e9s augmentent et la discrimination persistante limite les femmes et les filles \u00e0 avoir acc\u00e8s aux opportunit\u00e9s.&nbsp;Des centaines de femmes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de chez elles.&nbsp;De nombreuses communaut\u00e9s sont confront\u00e9es \u00e0 la famine, aux ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames, \u00e0 une urbanisation mal g\u00e9r\u00e9e, aux mariages et accouchements pr\u00e9coces, \u00e0 la croissance d\u00e9mographique, \u00e0 la p\u00e9nurie d&#8217;eau, aux conflits arm\u00e9s, \u00e0 la violence sexiste, \u00e0 la discrimination ethnique, \u00e0 l&#8217;extr\u00e9misme religieux ou politique et \u00e0 l&#8217;extr\u00e9misme violent croissant.<\/p>\n\n\n\n<p>Au niveau international, une s\u00e9rie d&#8217;accords historiques conclus en 2015 &#8211; le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030, l&#8217;Accord de Paris de la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques et le Programme d&#8217;action des Nations Unies sur les changements climatiques et la troisi\u00e8me Conf\u00e9rence internationale d&#8217;Addis-Abeba sur le financement du d\u00e9veloppement &#8211; Un meilleur avenir-.&nbsp;Ces efforts ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9s par les r\u00e9solutions de paix adopt\u00e9es par l&#8217;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale et le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 (r\u00e9solution 70\/262 de l&#8217;Assembl\u00e9e et r\u00e9solution 2282 (2016) du Conseil), ainsi que par la nouvelle fa\u00e7on de travailler dans les situations d&#8217;urgence et de crise.&nbsp;Les d\u00e9fis du d\u00e9veloppement li\u00e9s \u00e0 la coexistence Ces programmes globaux et interd\u00e9pendants, qui transcendent les piliers de la paix, du d\u00e9veloppement et des droits de l&#8217;homme des Nations Unies,<br>Universel dans sa port\u00e9e, le Programme 2030 s&#8217;applique \u00e0 tous les pays et engage la communaut\u00e9 internationale \u00e0 ne laisser personne de c\u00f4t\u00e9.&nbsp;La r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable am\u00e9liorera la vie de tous, pr\u00e9viendra les crises naturelles et caus\u00e9es par l&#8217;homme et jettera une base solide pour les droits de l&#8217;homme, la stabilit\u00e9, la prosp\u00e9rit\u00e9 et la paix dans toutes les communaut\u00e9s.&nbsp;La lutte contre la DDTS impliquera des strat\u00e9gies int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 long terme qui se concentreront simultan\u00e9ment sur l&#8217;am\u00e9lioration de la productivit\u00e9 des terres et la r\u00e9habilitation, la conservation et la gestion durable des terres et des ressources en eau.&nbsp;La Convention des Nations Unies sur la lutte contre la d\u00e9sertification (CNULD) peut jouer un r\u00f4le central dans la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes par le renforcement des capacit\u00e9s, le partage d&#8217;exp\u00e9riences r\u00e9ussies, le transfert de technologies, la fourniture d&#8217;un appui scientifique, la sensibilisation,<\/p>\n\n\n\n<p>Il est n\u00e9cessaire que le Cameroun et les \u00c9tats africains d\u00e9veloppent de nouvelles capacit\u00e9s et transforment les m\u00e9thodes de travail pour permettre des r\u00e9ponses plus soci\u00e9tales;&nbsp;il est n\u00e9cessaire de r\u00e9pondre \u00e0 tous les d\u00e9fis de d\u00e9veloppement de notre temps, tels qu&#8217;\u00e9nonc\u00e9s dans le Programme 2030.&nbsp;Elle exige une responsabilit\u00e9 accrue, une transparence et un contr\u00f4le accrus, et exige une plus grande coh\u00e9rence \u00e0 tous les niveaux, en particulier gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de coordonnateurs r\u00e9sidents revigor\u00e9.<br>\u00c9radiquer la pauvret\u00e9, r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s et mettre fin \u00e0 l&#8217;exclusion deviennent une n\u00e9cessit\u00e9.&nbsp;Il est essentiel de renforcer les institutions publiques afin qu&#8217;elles puissent fournir efficacement des services \u00e0 la population pour aider \u00e0 cr\u00e9er des emplois d\u00e9cents et des opportunit\u00e9s d&#8217;entrepreneuriat, en particulier pour les jeunes, et accro\u00eetre la participation des femmes.&nbsp;march\u00e9 du travail, permettant ainsi aux individus de mieux g\u00e9rer leur avenir.&nbsp;En s&#8217;attaquant aux causes profondes des crises, il est possible de pr\u00e9venir l&#8217;effilochage du tissu social et de consolider les fondements de la paix, de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de soci\u00e9t\u00e9s inclusives.&nbsp;Le d\u00e9veloppement durable renforce la r\u00e9silience et soutient la paix, et une paix durable permet un d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;Agenda 2030 repr\u00e9sente un changement de paradigme, avec de multiples implications pour la coop\u00e9ration internationale pour le d\u00e9veloppement durable.&nbsp;Il vise \u00e0 achever les travaux inachev\u00e9s des objectifs du Mill\u00e9naire pour le d\u00e9veloppement et \u00e0 transformer les \u00e9conomies et les modes de consommation et de production, tout en prot\u00e9geant l&#8217;environnement et la dignit\u00e9 et les droits de tous les peuples du monde.&nbsp;Il r\u00e9affirme l\u2019importance d\u2019institutions efficaces, de financements ad\u00e9quats et de partenariats pour parvenir au d\u00e9veloppement durable.&nbsp;Le Programme 2030, avec la transformation qu&#8217;il recherche, a des implications importantes pour les gouvernements, les Nations Unies et toutes les parties prenantes du d\u00e9veloppement durable.<br>Conceptuellement, l&#8217;ambition des objectifs mondiaux n\u00e9cessite une approche \u00abpangouvernementale\u00bb.&nbsp;Le paysage actuel du d\u00e9veloppement pr\u00e9sente une gamme inspirante de nouveaux acteurs.&nbsp;Des forces nationales puissantes, couvrant tous les niveaux: gouvernement, soci\u00e9t\u00e9 civile, universit\u00e9, communaut\u00e9 scientifique et secteur priv\u00e9, des microentreprises aux multinationales, doivent s&#8217;unir pour lutter contre la pauvret\u00e9.&nbsp;Cela refl\u00e8te la vision sous-jacente du partenariat mondial dans l&#8217;Agenda 2030 &#8211; o\u00f9 les gouvernements, le secteur priv\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 civile et les Nations Unies travaillent ensemble pour mobiliser toutes les ressources disponibles, qui peuvent \u00eatre un atout potentiel.&nbsp;Mais pour r\u00e9aliser la promesse d&#8217;un avenir prosp\u00e8re et pacifique, ces acteurs du d\u00e9veloppement doivent trouver de nouvelles fa\u00e7ons de travailler ensemble et de tirer parti de v\u00e9ritables partenariats qui tirent le meilleur parti de l&#8217;expertise,&nbsp;technologie et ressources pour une croissance durable et inclusive.&nbsp;L&#8217;\u00e9volution rapide des formes alternatives de coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, y compris l&#8217;intensification de la coop\u00e9ration Sud-Sud pour atteindre les objectifs.<\/p>\n\n\n\n<p>En promettant de ne laisser personne de c\u00f4t\u00e9, l&#8217;Agenda 2030 appelle \u00e0 une collaboration multipartite entre les d\u00e9cideurs, les praticiens du d\u00e9veloppement et les agences multilat\u00e9rales pour s&#8217;assurer que chacun est conscient de l&#8217;existence et de la substance du programme de d\u00e9veloppement durable et inclus dans le processus de sa mise en \u0153uvre. .<br>Le probl\u00e8me est que des millions de Camerounais et d&#8217;Africains sont laiss\u00e9s pour compte lorsqu&#8217;ils parlent des objectifs de d\u00e9veloppement durable.&nbsp;Les ONG, les agriculteurs, les femmes, les scientifiques, la communaut\u00e9, les jeunes et les enfants, les peuples autochtones et leurs communaut\u00e9s, les entreprises et l&#8217;industrie, les travailleurs et les syndicats ne connaissent pas les tenants et les aboutissants des objectifs de d\u00e9veloppement durable.&nbsp;Ils ne connaissent pas le r\u00f4le qu&#8217;ils jouent dans la mat\u00e9rialisation de l&#8217;agenda 2030.<\/p>\n\n\n\n<p>VISION ET OBJECTIF GLOBAL DE L&#8217;OBJECTIF O<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Vision<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>En 2030, en contribuant \u00e0 la r\u00e9alisation de la vision des Nations Unies et du programme de d\u00e9veloppement durable, les \u00c9tats africains disposent d&#8217;une \u00e9conomie en croissance et d&#8217;une biodiversit\u00e9 abondante dans un espace des droits de l&#8217;homme s\u00fbr, d\u00e9mocratique, pacifique et respectueux pour le bien-\u00eatre des populations gr\u00e2ce \u00e0 les capacit\u00e9s renforc\u00e9es des acteurs, des parties prenantes, des communaut\u00e9s et \u00e0 la gestion concert\u00e9e et participative \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>But g\u00e9n\u00e9ral<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Renforcer la participation et l&#8217;implication de plusieurs parties prenantes (gouvernements, ONG, agriculteurs, scientifiques, communaut\u00e9, jeunes et enfants, femmes, peuples autochtones et leurs communaut\u00e9s, entreprises et industrie, travailleurs et syndicats) dans la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable en r\u00e9duisant l&#8217;ignorance sur l&#8217;Agenda 2030.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Objectif strat\u00e9gique 1<\/em><\/strong><strong>&nbsp;: Am\u00e9liorer la compr\u00e9hension des gens sur les objectifs de d\u00e9veloppement durable et leurs d\u00e9fis<\/strong><br><strong><em>Impact attendu 1.1<\/em><\/strong><em>&nbsp;: L&#8217;&nbsp;ignorance et l&#8217;incompr\u00e9hension des gens sur les objectifs mondiaux et leurs d\u00e9fis sont r\u00e9duites<\/em><br><strong><em>Impact attendu 1.2: Les<\/em><\/strong><em>&nbsp;mesures pour les objectifs de d\u00e9veloppement durable sont partag\u00e9es et d\u00e9battues<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Objectif strat\u00e9gique 2: Accro\u00eetre l&#8217;engagement des pays envers les objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/em><\/strong><br><strong><em>Impact attendu 2.1:&nbsp;<\/em><\/strong><em>&nbsp;L&#8217;engagement et la synergie des gouvernements, des citoyens et des entreprises en faveur des objectifs de d\u00e9veloppement durable sont accrus<\/em><br><strong><em>Impact attendu 2.2:<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;Les objectifs nationaux volontairement concernant les objectifs de d\u00e9veloppement durable sont fix\u00e9s par les pays, les mesures connexes sont identifi\u00e9 et mis en \u0153uvre, le syst\u00e8me de suivi n\u00e9cessaire est mis en place<\/em><br><strong><em>Impact attendu 2.3: Les&nbsp;<\/em><\/strong><em>&nbsp;gouvernements, les citoyens, en particulier les femmes, les enfants, les jeunes et les autres groupes minoritaires, surveillent individuellement et collectivement les progr\u00e8s des pays dans la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Objectif strat\u00e9gique 3: Am\u00e9liorer les politiques et les conditions de vie des populations touch\u00e9es, en particulier les personnes vuln\u00e9rables \/ minoritaires (femmes, jeunes, enfants et peuples autochtones)<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Impact attendu 3.1<\/em><\/strong><em>&nbsp;: Les politiques des pays sont am\u00e9lior\u00e9es&nbsp;<\/em><br><strong><em>Impact attendu 3.2:&nbsp;<\/em><\/strong><em>&nbsp;Les moyens de subsistance des personnes, en particulier les zones vuln\u00e9rables \/ minoritaires (femmes, jeunes, enfants et autochtones), sont am\u00e9lior\u00e9s et diversifi\u00e9s<\/em><br><strong><em>Impact attendu 3.3:&nbsp;<\/em><\/strong><em>&nbsp;Les populations locales, en particulier les femmes et les jeunes, sont responsabilisation et participation aux processus de prise de d\u00e9cision pour atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable et lutter contre la DDTS.&nbsp;<\/em><strong><em>&nbsp;&nbsp;<\/em><\/strong><br><strong><em>Impact attendu 3.4 Les&nbsp;<\/em><\/strong><em>&nbsp;migrations forc\u00e9es par la d\u00e9sertification et la d\u00e9gradation des terres sont consid\u00e9rablement r\u00e9duites.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Objectif strat\u00e9gique 4: Att\u00e9nuer, s&#8217;adapter et g\u00e9rer les effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique afin d&#8217;am\u00e9liorer la r\u00e9silience des populations et des \u00e9cosyst\u00e8mes vuln\u00e9rables&nbsp;&nbsp;<\/em><\/strong><br><strong><em>Impact attendu 4.1<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;La vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes \u00e0 la s\u00e9cheresse et au changement climatique est r\u00e9duite, notamment gr\u00e2ce \u00e0 une gestion durable des terres et de l&#8217;eau les pratiques.&nbsp;<\/em><br><strong><em>Impact attendu 4.2<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;La r\u00e9silience des communaut\u00e9s \u00e0 la s\u00e9cheresse et au changement climatique est accrue.&nbsp;&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Objectif strat\u00e9gique 5<\/em><\/strong><em>&nbsp;:&nbsp;&nbsp;<\/em><strong><em>G\u00e9n\u00e9rer des avantages environnementaux et sanitaires mondiaux gr\u00e2ce \u00e0 la mise en \u0153uvre efficace de la Convention des Nations Unies ratifi\u00e9e&nbsp;<\/em><\/strong><em>&nbsp;<\/em><br><strong><em>Impact attendu 5.1<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;La gestion durable des terres et la lutte contre la DDTS contribuent \u00e0 la conservation et \u00e0 l&#8217;utilisation durable de la biodiversit\u00e9 et \u00e0 la lutte contre le changement climatique.&nbsp;<\/em><br><strong><em>Impact escompt\u00e9 5.2 Les<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;synergies avec d&#8217;autres accords et processus multilat\u00e9raux sur l&#8217;environnement et la sant\u00e9 sont renforc\u00e9es.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Objectif strat\u00e9gique 6: Mobiliser des ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res substantielles et suppl\u00e9mentaires pour soutenir la mise en \u0153uvre de la Convention en \u00e9tablissant des partenariats efficaces aux niveaux mondial et national&nbsp;&nbsp;<\/em><\/strong><br><strong><em>Impact escompt\u00e9 6.1<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;Des ressources financi\u00e8res publiques et priv\u00e9es ad\u00e9quates et en temps opportun sont davantage mobilis\u00e9es vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable et mis \u00e0 la disposition des pays \/ zones touch\u00e9s, notamment par la mobilisation des ressources nationales.&nbsp;<\/em><br><strong><em>Impact escompt\u00e9 6.2 Un<\/em><\/strong><em>&nbsp;&nbsp;appui international est fourni pour mettre en \u0153uvre un renforcement des capacit\u00e9s efficace et cibl\u00e9 et des \u00abinterventions sur le terrain\u00bb dans le pays touch\u00e9 pour appuyer la mise en \u0153uvre de la Convention de la Convention et des autres conventions des Nations Unies, notamment par le biais du Nord-Sud et du Sud-Sud et la coop\u00e9ration triangulaire.<\/em>Je suis un bloc de texte.&nbsp;Cliquez sur le bouton Modifier pour modifier ce texte.&nbsp;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.&nbsp;Ut elit tellus, luctus nec ullamcorper mattis, pulvinar dapibus leo.<\/p>\n\n\n\n<p>CADRE DE MISE EN \u0152UVRE<\/p>\n\n\n\n<p>Le programme sera mis en \u0153uvre par des actions au niveau national ou sous-r\u00e9gional avec le soutien de partenaires conform\u00e9ment aux priorit\u00e9s nationales et dans un esprit de solidarit\u00e9 et de partenariat internationaux, y compris des partenariats public-priv\u00e9 et des accords innovants.&nbsp;Ce programme (dont les activit\u00e9s comprendront le plaidoyer, la sensibilisation, l&#8217;\u00e9ducation, le renforcement des capacit\u00e9s, la recherche et les \u00e9tudes) vise:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>En ce qui concerne les ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>Accro\u00eetre la mobilisation des ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res pour la mise en \u0153uvre des objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 partir de sources internationales et nationales, publiques et priv\u00e9es ainsi que des communaut\u00e9s locales, y compris les sources de financement non traditionnelles, et le financement climatique;<\/li>\n\n\n\n<li>Profiter de l&#8217;opportunit\u00e9 d&#8217;utiliser l&#8217;Agenda 2030 comme cadre pour renforcer la coh\u00e9rence, l&#8217;efficacit\u00e9 et les avantages multiples des investissements;<\/li>\n\n\n\n<li>Am\u00e9liorer l&#8217;utilisation des processus et institutions financiers existants et \/ ou innovants;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>En ce qui concerne la politique et la planification:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>influencer l&#8217;\u00e9laboration, la mise en \u0153uvre, la r\u00e9vision et le suivi r\u00e9gulier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des programmes et \/ ou plans d&#8217;action nationaux, sous-r\u00e9gionaux et r\u00e9gionaux en tant qu&#8217;outils efficaces pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ DDTS, att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse et atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>influencer la mise en place de politiques et d&#8217;environnements propices pour promouvoir et mettre en \u0153uvre des solutions pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres, att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse, y compris la pr\u00e9vention, les secours et le rel\u00e8vement et pour atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer \u00e0 tirer parti des synergies et int\u00e9grer l&#8217;agenda 2030, tout en optimisant l&#8217;efficacit\u00e9 et en \u00e9liminant les doubles emplois, dans (i) les plans nationaux li\u00e9s aux autres accords multilat\u00e9raux sur l&#8217;environnement, en particulier les autres conventions de Rio;&nbsp;et (ii) d&#8217;autres engagements internationaux, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de leurs mandats respectifs;<\/li>\n\n\n\n<li>Int\u00e9grer le suivi participatif en tant qu&#8217;outil appropri\u00e9 dans les politiques \u00e9conomiques, environnementales et sociales, en vue d&#8217;accro\u00eetre l&#8217;impact et l&#8217;efficacit\u00e9 de la mise en \u0153uvre de l&#8217;agenda 2030;<\/li>\n\n\n\n<li>influencer l&#8217;\u00e9tablissement de politiques, de mesures et de gouvernance nationales pour la pr\u00e9paration et la gestion des catastrophes, y compris les plans d&#8217;urgence en cas de catastrophe;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Concernant les actions sur le terrain:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>Fournir une plate-forme t\u00e9l\u00e9visuelle pour l&#8217;\u00e9change, le partage, l&#8217;analyse et le plaidoyer sur les questions \/ d\u00e9fis nationaux et internationaux li\u00e9s \u00e0 la paix et au d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>Promouvoir les initiatives locales qui contribuent \u00e0 l&#8217;atteinte des objectifs de d\u00e9veloppement durable.<\/li>\n\n\n\n<li>Sensibiliser le public \u00e0 l\u2019importance de son engagement civique et volontaire dans la promotion du programme de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>Mettre en \u00e9vidence les mauvaises pratiques dans la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer \u00e0 la cr\u00e9ation d&#8217;environnements propices \u00e0 la promotion de solutions contribuant aux objectifs de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>D\u00e9velopper les connaissances scientifiques et techniques relatives aux objectifs de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>Identifier et r\u00e9pondre aux besoins de renforcement des capacit\u00e9s pour pr\u00e9venir et inverser les choses, les obstacles aux objectifs de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer au d\u00e9veloppement et \u00e0 la mise en \u0153uvre de pratiques de d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer \u00e0 la mise en \u0153uvre de pratiques de restauration et de r\u00e9habilitation afin d&#8217;aider au r\u00e9tablissement de la bonne gouvernance et des fonctions et services \u00e9cosyst\u00e9miques;<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer au d\u00e9veloppement et \u00e0 l\u2019op\u00e9rationnalisation de syst\u00e8mes d\u2019alerte rapide et de programmes de filets de s\u00e9curit\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant;<\/li>\n\n\n\n<li>Promouvoir des moyens de subsistance alternatifs;<\/li>\n\n\n\n<li>Mettre en place des syst\u00e8mes de partage d&#8217;informations et de connaissances et faciliter la mise en r\u00e9seau des meilleures pratiques et approches pour le d\u00e9veloppement durable.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>INTRODUCTION \u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION Malgr\u00e9 une croissance socio-\u00e9conomique significative ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la mont\u00e9e de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de l&#8217;autonomisation n&#8217;a pas lev\u00e9 tous les bateaux.&nbsp;Alors que la proportion globale d&#8217;Africains vivant dans la pauvret\u00e9 est plus faible que jamais, plusieurs millions de personnes vivent toujours dans l&#8217;extr\u00eame pauvret\u00e9.La d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et la s\u00e9cheresse (DLDD) sont des d\u00e9fis de dimension mondiale.&nbsp;Ils contribuent et aggravent les probl\u00e8mes \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux tels que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[333,319],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#039;horizon 2030\u00bb - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#039;horizon 2030\u00bb - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"INTRODUCTION \u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION Malgr\u00e9 une croissance socio-\u00e9conomique significative ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la mont\u00e9e de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de l&#8217;autonomisation n&#8217;a pas lev\u00e9 tous les bateaux.&nbsp;Alors que la proportion globale d&#8217;Africains vivant dans la pauvret\u00e9 est plus faible que jamais, plusieurs millions de personnes vivent toujours dans l&#8217;extr\u00eame pauvret\u00e9.La d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et la s\u00e9cheresse (DLDD) sont des d\u00e9fis de dimension mondiale.&nbsp;Ils contribuent et aggravent les probl\u00e8mes \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux tels que [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-30T08:06:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T08:06:44+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb\",\"datePublished\":\"2023-01-30T08:06:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T08:06:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\"},\"wordCount\":2698,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"connecting_sdg\",\"Programme\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\",\"name\":\"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'horizon 2030\u00bb - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T08:06:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T08:06:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'horizon 2030\u00bb - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'horizon 2030\u00bb - anyl4psd","og_description":"INTRODUCTION \u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION Malgr\u00e9 une croissance socio-\u00e9conomique significative ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la mont\u00e9e de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de l&#8217;autonomisation n&#8217;a pas lev\u00e9 tous les bateaux.&nbsp;Alors que la proportion globale d&#8217;Africains vivant dans la pauvret\u00e9 est plus faible que jamais, plusieurs millions de personnes vivent toujours dans l&#8217;extr\u00eame pauvret\u00e9.La d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et la s\u00e9cheresse (DLDD) sont des d\u00e9fis de dimension mondiale.&nbsp;Ils contribuent et aggravent les probl\u00e8mes \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux tels que [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-01-30T08:06:43+00:00","article_modified_time":"2023-01-30T08:06:44+00:00","author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"11 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb","datePublished":"2023-01-30T08:06:43+00:00","dateModified":"2023-01-30T08:06:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/"},"wordCount":2698,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["connecting_sdg","Programme"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/","name":"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'horizon 2030\u00bb - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T08:06:43+00:00","dateModified":"2023-01-30T08:06:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14096"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14097,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14096\/revisions\/14097"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}