{"id":14098,"date":"2023-01-30T09:24:51","date_gmt":"2023-01-30T08:24:51","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14098"},"modified":"2023-01-30T09:24:52","modified_gmt":"2023-01-30T08:24:52","slug":"programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/","title":{"rendered":"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)"},"content":{"rendered":"\n<p>Introduction<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/project-sheet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Projets r\u00e9alis\u00e9s<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019Ann\u00e9e internationale 2006 sur les d\u00e9serts et la d\u00e9sertification a donn\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 internationale l\u2019occasion de mieux se concentrer sur une question qui repr\u00e9sente une catastrophe continue et rampante: la perte de sols et de terres fertiles.&nbsp;Le Symposium international de Gen\u00e8ve organis\u00e9 en avril 2006 par la Suisse sur la question de la d\u00e9sertification, de la pauvret\u00e9 et des droits de l&#8217;homme a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les terres et les sols pour atteindre les OMD et prot\u00e9ger les droits de l&#8217;homme.&nbsp;Depuis lors, les derniers rapports du Groupe d&#8217;experts intergouvernemental sur l&#8217;\u00e9volution du climat du GIEC, qui projette des mod\u00e8les de raret\u00e9 des ressources naturelles dans des sc\u00e9narios de changement climatique, nous rappellent sinistrement que traiter ces probl\u00e8mes avec une n\u00e9gligence b\u00e9nigne ne suffira plus.<\/p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 de r\u00e9els progr\u00e8s au Cameroun et dans les pays africains, il y a eu globalement peu de progr\u00e8s dans la r\u00e9duction du nombre de victimes du changement climatique et de la d\u00e9sertification, entra\u00eenant plusieurs cons\u00e9quences telles que l&#8217;ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire et hydrique, les migrations, le ch\u00f4mage et les conflits ayant un impact n\u00e9gatif sur la sant\u00e9 humaine.<br>Le nombre de personnes souffrant de la faim augmente chaque ann\u00e9e depuis 1996, malgr\u00e9 les engagements du gouvernement de r\u00e9duire de moiti\u00e9 la faim lors des sommets internationaux pour l&#8217;alimentation.&nbsp;Toutes les cinq secondes, un enfant de moins de 10 ans meurt de faim et de maladies li\u00e9es \u00e0 la malnutrition.<br>La moiti\u00e9 des personnes souffrant de la faim d\u00e9pendent donc pour leur survie de terres qui sont intrins\u00e8quement pauvres et qui peuvent devenir moins fertiles et moins productives en raison des effets des s\u00e9cheresses r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, du changement climatique et de l&#8217;utilisation non durable des terres.&nbsp;En Afrique comme dans de nombreuses r\u00e9gions du Cameroun, de nombreuses terres productives sont des terres arides.&nbsp;Une partie importante de la population est essentiellement rurale, pauvre et plus fr\u00e9quemment soumise \u00e0 des crises alimentaires.&nbsp;Dans certaines r\u00e9gions du Cameroun et de l&#8217;Afrique, l&#8217;\u00e9crasante majorit\u00e9 des pauvres vivent dans les zones rurales et la pauvret\u00e9 est la plus profonde dans les zones \u00e0 faible pluviom\u00e9trie.&nbsp;La d\u00e9gradation des terres provoque \u00e9galement des migrations et intensifie les conflits sur les ressources, en particulier entre les communaut\u00e9s pastorales et agricoles.<\/p>\n\n\n\n<p>Bon nombre des conflits et des crises alimentaires en cours sont le r\u00e9sultat de l\u2019impact d\u2019une grave s\u00e9cheresse, de la d\u00e9sertification et de la d\u00e9gradation des terres et de la mont\u00e9e des conflits sur la d\u00e9t\u00e9rioration des ressources.&nbsp;Dans les r\u00e9gions arides environnantes, alors que la terre devient aussi dure que le b\u00e9ton et que les puits s&#8217;ass\u00e8chent, des milliers de familles sont oblig\u00e9es de quitter leurs villages.&nbsp;Priv\u00e9es de leurs terres et de leur subsistance, les familles souffrent du ch\u00f4mage permanent, de la faim et du d\u00e9sespoir.&nbsp;On estime aujourd&#8217;hui qu&#8217;il y a des milliers de \u00abr\u00e9fugi\u00e9s \u00e9cologiques\u00bb ou \u00abmigrants environnementaux\u00bb au Cameroun et des millions en Afrique.&nbsp;Les \u00abr\u00e9fugi\u00e9s \u00e9cologiques\u00bb ou \u00abmigrants environnementaux\u00bb entendus comme des personnes qui ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9es de fuir leurs terres \u00e0 la suite de catastrophes naturelles, notamment les inondations, la s\u00e9cheresse et la d\u00e9sertification, et qui finissent par lutter pour survivre dans les bidonvilles des m\u00e9gapoles du monde.<br>La d\u00e9sertification est une crise silencieuse et invisible qui d\u00e9stabilise les communaut\u00e9s.&nbsp;Alors que les effets du changement climatique sapent les moyens de subsistance, des affrontements interethniques \u00e9clatent au sein et entre les \u00c9tats et les \u00c9tats fragiles se tournent vers la militarisation pour contr\u00f4ler la situation.&nbsp;Les effets de la d\u00e9sertification se font de plus en plus sentir dans le monde \u00e0 mesure que les victimes se transforment en r\u00e9fugi\u00e9s, personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur du pays et migrants forc\u00e9s ou se tournent vers la radicalisation, l&#8217;extr\u00e9misme ou des guerres fond\u00e9es sur les ressources pour survivre.&nbsp;Les conflits locaux li\u00e9s \u00e0 l&#8217;eau ou \u00e0 la terre se sont transform\u00e9s en guerres civiles, violences sexuelles ou g\u00e9nocide<\/p>\n\n\n\n<p>La d\u00e9gradation des terres dans nos pays est un probl\u00e8me qui n&#8217;affecte pas seulement les zones arides.&nbsp;Environ un tiers de toutes les terres agricoles sont fortement ou mod\u00e9r\u00e9ment d\u00e9grad\u00e9es.&nbsp;Si les zones arides sont plus vuln\u00e9rables \u00e0 la destruction naturelle et humaine en raison du faible confinement de l&#8217;eau dans le sol.<br>Plus de 50% des terres cultiv\u00e9es sont d\u00e9grad\u00e9es.&nbsp;Des millions d&#8217;hectares de terres productives deviennent st\u00e9riles chaque ann\u00e9e \u00e0 cause de la d\u00e9sertification et de la s\u00e9cheresse.&nbsp;Cela constitue une occasion manqu\u00e9e de produire beaucoup de tonnes de nourriture.&nbsp;Les rendements agricoles chutent en raison de mauvaises pratiques de production inchang\u00e9es.<br>La d\u00e9forestation, la pollution chimique et la gestion inappropri\u00e9e des terres, qui sont aggrav\u00e9es par de graves s\u00e9cheresses r\u00e9currentes, conduisent \u00e0 une diminution des approvisionnements en eau souterraine ayant un impact sur l&#8217;agriculture, la p\u00eache et entra\u00eenent des catastrophes affectant le plus les femmes, les jeunes, les enfants, les peuples autochtones et leurs communaut\u00e9s et leurs entreprises.&nbsp;La plupart des pays africains n&#8217;ont pas de politique nationale contre la s\u00e9cheresse.<br>Le programme contribuera \u00e0 (i) atteindre les objectifs de la Convention et du Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030, en particulier en ce qui concerne l&#8217;Objectif de d\u00e9veloppement durable (ODD) 15 et la cible 15.3: \u00abd&#8217;ici \u00e0 2030, lutter contre la d\u00e9sertification, restaurer les terres et sols d\u00e9grad\u00e9s, y compris terres touch\u00e9es par la d\u00e9sertification, la s\u00e9cheresse et les inondations, et s&#8217;efforcer de parvenir \u00e0 un monde neutre en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres \u00bbet d&#8217;autres ODD interd\u00e9pendants, dans le cadre de la Convention;&nbsp;(ii) l&#8217;am\u00e9lioration des conditions de vie des populations affect\u00e9es;&nbsp;et (iii) l&#8217;am\u00e9lioration des services \u00e9cosyst\u00e9miques.<\/p>\n\n\n\n<p>ID\u00c9ES ET VALEURS DU PROGRAMME<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ce programme repose sur deux id\u00e9es majeures:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Les \u00eatres humains vivant dans les zones touch\u00e9es ou menac\u00e9es sont au centre des pr\u00e9occupations pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n\n\n\n<li>La d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et le changement climatique sont des probl\u00e8mes de dimension mondiale et une action conjointe de la communaut\u00e9 internationale est n\u00e9cessaire pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Pour donner un sens concret \u00e0 ces id\u00e9es, trois principes sont au c\u0153ur de ce programme:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>Premi\u00e8rement, les \u00c9tats africains ont le r\u00f4le principal dans la lutte contre la d\u00e9sertification \/ la d\u00e9gradation des terres et l&#8217;att\u00e9nuation des effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n\n\n\n<li>Deuxi\u00e8mement, il est essentiel d&#8217;assurer la participation des ONG, des OSC, des agriculteurs, des femmes, de la communaut\u00e9 scientifique, des jeunes et des enfants, des peuples autochtones et de leurs communaut\u00e9s, des entreprises et de l&#8217;industrie, des travailleurs et des syndicats dans l&#8217;\u00e9laboration, la mise en \u0153uvre et le suivi des programmes<\/li>\n\n\n\n<li>Troisi\u00e8mement, les \u00c9tats d\u00e9velopp\u00e9s doivent soutenir activement, individuellement ou conjointement, les efforts des pays africains en d\u00e9veloppement et des pays les moins avanc\u00e9s pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse et des changements climatiques.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>VISION DU PROGRAMME<\/p>\n\n\n\n<p>Les conditions de vie sont am\u00e9lior\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la participation de plusieurs acteurs \u00e0 la gestion de l&#8217;environnement \/ des terres pour \u00e9viter, minimiser et inverser la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres, et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse dans les zones touch\u00e9es \u00e0 tous les niveaux pour parvenir \u00e0 un monde neutre en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres conforme \u00e0 la Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030 en Afrique.<\/p>\n\n\n\n<p>OBJECTIFS STRAT\u00c9GIQUES ET IMPACT ATTENDU<\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00abobjectifs strat\u00e9giques\u00bb suivants guideront les actions d&#8217;ANYL4PSD au cours de la p\u00e9riode 2018-2030.&nbsp;La r\u00e9alisation de ces objectifs \u00e0 long terme contribuera \u00e0 la r\u00e9alisation de la vision susmentionn\u00e9e<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 1<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: Am\u00e9liorer l&#8217;\u00e9tat des \u00e9cosyst\u00e8mes touch\u00e9s, lutter contre la d\u00e9sertification \/ la d\u00e9gradation des terres, promouvoir une gestion durable des terres et contribuer \u00e0 la neutralit\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.1:&nbsp;<\/strong>&nbsp;La productivit\u00e9 des terres et les services \u00e9cosyst\u00e9miques associ\u00e9s sont maintenus ou am\u00e9lior\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.2:&nbsp;&nbsp;<\/strong>&nbsp;La vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes affect\u00e9s est r\u00e9duite et la r\u00e9silience des \u00e9cosyst\u00e8mes est augment\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.3: Des&nbsp;&nbsp;<\/strong>&nbsp;&nbsp;objectifs nationaux volontaires de neutralit\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres sont fix\u00e9s et adopt\u00e9s par les pays qui le souhaitent, des mesures connexes sont identifi\u00e9es et mises en \u0153uvre, et les syst\u00e8mes de suivi n\u00e9cessaires sont mis en place.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 1.4: Les<\/strong>&nbsp;&nbsp;mesures de gestion durable des terres et de lutte contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres sont partag\u00e9es, promues et mises en \u0153uvre.&nbsp;Objectif strat\u00e9gique 2: Am\u00e9liorer les conditions de vie des populations affect\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><u>Objectif strat\u00e9gique 2<\/u><\/strong><strong>&nbsp;: Am\u00e9liorer les conditions de vie des populations touch\u00e9es<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.1:<\/strong>&nbsp;&nbsp;La s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et l&#8217;acc\u00e8s ad\u00e9quat \u00e0 l&#8217;eau pour les populations des zones touch\u00e9es sont am\u00e9lior\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.2:<\/strong>&nbsp;&nbsp;Les moyens de subsistance des personnes dans les zones touch\u00e9es sont am\u00e9lior\u00e9s et diversifi\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.3:<\/strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;Les populations locales, en particulier les femmes et les jeunes, sont autonomis\u00e9es et participent aux processus de prise de d\u00e9cision dans la lutte contre la DDTS.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 2.4: Les<\/strong>&nbsp;&nbsp;migrations forc\u00e9es par la d\u00e9sertification et la d\u00e9gradation des terres sont consid\u00e9rablement r\u00e9duites.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 3<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: Att\u00e9nuer, s&#8217;adapter et g\u00e9rer les effets de la s\u00e9cheresse afin d&#8217;am\u00e9liorer la r\u00e9silience des populations et des \u00e9cosyst\u00e8mes vuln\u00e9rables<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 3.1:&nbsp;<\/strong>&nbsp;&nbsp;La vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes \u00e0 la s\u00e9cheresse est r\u00e9duite, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des pratiques de gestion durable des terres et de l&#8217;eau.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 3.2:<\/strong>&nbsp;&nbsp;La r\u00e9silience des communaut\u00e9s \u00e0 la s\u00e9cheresse est accrue.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 4<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: G\u00e9n\u00e9rer des avantages environnementaux mondiaux gr\u00e2ce \u00e0 la mise en \u0153uvre efficace de la Convention<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 4.1<\/strong>&nbsp;: La gestion durable des terres et la lutte contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres contribuent \u00e0 la conservation et \u00e0 l&#8217;utilisation durable de la biodiversit\u00e9 et \u00e0 la lutte contre le changement climatique.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 4.2<\/strong>&nbsp;: Les synergies avec d&#8217;autres accords et processus multilat\u00e9raux sur l&#8217;environnement sont renforc\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em><u>Objectif strat\u00e9gique 5<\/u><\/em><\/strong><strong><em>&nbsp;: Mobiliser des ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res substantielles et suppl\u00e9mentaires pour soutenir la mise en \u0153uvre de la Convention en \u00e9tablissant des partenariats efficaces aux niveaux mondial et national<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 5.1:<\/strong>&nbsp;&nbsp;Des ressources financi\u00e8res publiques et priv\u00e9es ad\u00e9quates et en temps opportun sont davantage mobilis\u00e9es et mises \u00e0 la disposition des pays parties touch\u00e9s, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation des ressources nationales.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-14101\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1-300x225.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1-768x576.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1-400x300.jpg 400w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture1.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 5.2: Un<\/strong>&nbsp;&nbsp;appui international est fourni pour mettre en \u0153uvre un renforcement des capacit\u00e9s efficace et cibl\u00e9 et des \u00abinterventions sur le terrain\u00bb dans les zones touch\u00e9es pour soutenir la mise en \u0153uvre de la Convention, notamment par le biais de la coop\u00e9ration Nord-Sud, Sud-Sud et triangulaire.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 5.3:&nbsp;<\/strong>&nbsp;&nbsp;Des efforts consid\u00e9rables sont d\u00e9ploy\u00e9s pour promouvoir le transfert de technologie, en particulier \u00e0 des conditions favorables et y compris \u00e0 des conditions concessionnelles et pr\u00e9f\u00e9rentielles, comme convenu d&#8217;un commun accord, et pour mobiliser d&#8217;autres ressources non financi\u00e8res.<\/p>\n\n\n\n<p>CADRE DE MISE EN \u0152UVRE<\/p>\n\n\n\n<p><em>Le programme sera mis en \u0153uvre par des actions au niveau national ou sous-r\u00e9gional avec le soutien de partenaires conform\u00e9ment aux priorit\u00e9s nationales et dans un esprit de solidarit\u00e9 et de partenariat internationaux, y compris des partenariats public-priv\u00e9 et des accords innovants.&nbsp;Ce programme (dont les activit\u00e9s comprendront le plaidoyer, la sensibilisation, l&#8217;\u00e9ducation, le renforcement des capacit\u00e9s, la recherche et les \u00e9tudes) vise:<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>En ce qui concerne les ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>Accro\u00eetre la mobilisation des ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res pour la mise en \u0153uvre de la Convention aupr\u00e8s de sources internationales et nationales, publiques et priv\u00e9es ainsi que des communaut\u00e9s locales, y compris les sources de financement non traditionnelles, et le financement climatique;<\/li>\n\n\n\n<li>Profiter de l&#8217;opportunit\u00e9 d&#8217;utiliser la neutralit\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres comme cadre pour am\u00e9liorer la coh\u00e9rence, l&#8217;efficacit\u00e9 et les avantages multiples des investissements;<\/li>\n\n\n\n<li>Am\u00e9liorer l&#8217;utilisation des processus et institutions financiers existants et \/ ou innovants;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>En ce qui concerne la politique et la planification:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>influencer l&#8217;\u00e9laboration, la mise en \u0153uvre, la r\u00e9vision et le suivi r\u00e9gulier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des programmes et \/ ou plans d&#8217;action nationaux, sous-r\u00e9gionaux et r\u00e9gionaux en tant qu&#8217;outils efficaces pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ DDTS et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse;<\/li>\n\n\n\n<li>influencer la mise en place de politiques et d&#8217;environnements favorables pour promouvoir et mettre en \u0153uvre des solutions pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse, y compris la pr\u00e9vention, les secours et le rel\u00e8vement;<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer \u00e0 tirer parti des synergies et int\u00e9grer la DDTS, tout en optimisant l&#8217;efficacit\u00e9 et en \u00e9liminant la duplication des efforts, dans (i) les plans nationaux li\u00e9s aux autres accords multilat\u00e9raux sur l&#8217;environnement, en particulier les autres conventions de Rio;&nbsp;et (ii) d&#8217;autres engagements internationaux, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de leurs mandats respectifs;<\/li>\n\n\n\n<li>Int\u00e9grer la DLDD, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans les politiques \u00e9conomiques, environnementales et sociales, en vue d\u2019accro\u00eetre l\u2019impact et l\u2019efficacit\u00e9 de la mise en \u0153uvre de la Convention de la Convention sur la lutte contre la d\u00e9sertification;<\/li>\n\n\n\n<li>influencer l&#8217;\u00e9tablissement de politiques, de mesures et de gouvernance nationales pour la pr\u00e9paration et la gestion de la s\u00e9cheresse, y compris des plans d&#8217;urgence en cas de s\u00e9cheresse, conform\u00e9ment au mandat de la Convention;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Concernant les actions sur le terrain:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>Soutenir la cr\u00e9ation d&#8217;environnements propices \u00e0 la promotion de solutions pour lutter contre la d\u00e9sertification \/ DDTS et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse.<\/li>\n\n\n\n<li>D\u00e9velopper les connaissances scientifiques et techniques relatives \u00e0 la DDTS et \u00e0 l&#8217;att\u00e9nuation des effets de la s\u00e9cheresse<\/li>\n\n\n\n<li>Identifier et r\u00e9pondre aux besoins de renforcement des capacit\u00e9s pour pr\u00e9venir et inverser la d\u00e9sertification \/ DDTS et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse;<\/li>\n\n\n\n<li>contribuer au d\u00e9veloppement et \u00e0 la mise en \u0153uvre de pratiques de gestion durable des terres;<\/li>\n\n\n\n<li>Mettre en \u0153uvre des pratiques de restauration et de r\u00e9habilitation afin d&#8217;aider \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des fonctions et services \u00e9cosyst\u00e9miques;<\/li>\n\n\n\n<li>D\u00e9velopper et op\u00e9rationnaliser la gestion des risques de s\u00e9cheresse, les syst\u00e8mes de surveillance et d&#8217;alerte rapide et les programmes de filets de s\u00e9curit\u00e9, selon qu&#8217;il convient<\/li>\n\n\n\n<li>Promouvoir des moyens de subsistance alternatifs;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Mettre en place des syst\u00e8mes de partage d&#8217;informations et de connaissances et faciliter la mise en r\u00e9seau sur les meilleures pratiques et approches de gestion de la s\u00e9cheresse.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Projets r\u00e9alis\u00e9s L\u2019Ann\u00e9e internationale 2006 sur les d\u00e9serts et la d\u00e9sertification a donn\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 internationale l\u2019occasion de mieux se concentrer sur une question qui repr\u00e9sente une catastrophe continue et rampante: la perte de sols et de terres fertiles.&nbsp;Le Symposium international de Gen\u00e8ve organis\u00e9 en avril 2006 par la Suisse sur la question de la d\u00e9sertification, de la pauvret\u00e9 et des droits de l&#8217;homme a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les terres et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":2493,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[319],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA) - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA) - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Introduction Projets r\u00e9alis\u00e9s L\u2019Ann\u00e9e internationale 2006 sur les d\u00e9serts et la d\u00e9sertification a donn\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 internationale l\u2019occasion de mieux se concentrer sur une question qui repr\u00e9sente une catastrophe continue et rampante: la perte de sols et de terres fertiles.&nbsp;Le Symposium international de Gen\u00e8ve organis\u00e9 en avril 2006 par la Suisse sur la question de la d\u00e9sertification, de la pauvret\u00e9 et des droits de l&#8217;homme a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les terres et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-30T08:24:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T08:24:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1180\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)\",\"datePublished\":\"2023-01-30T08:24:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T08:24:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\"},\"wordCount\":2691,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Programme\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\",\"name\":\"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA) - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T08:24:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T08:24:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA) - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA) - anyl4psd","og_description":"Introduction Projets r\u00e9alis\u00e9s L\u2019Ann\u00e9e internationale 2006 sur les d\u00e9serts et la d\u00e9sertification a donn\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 internationale l\u2019occasion de mieux se concentrer sur une question qui repr\u00e9sente une catastrophe continue et rampante: la perte de sols et de terres fertiles.&nbsp;Le Symposium international de Gen\u00e8ve organis\u00e9 en avril 2006 par la Suisse sur la question de la d\u00e9sertification, de la pauvret\u00e9 et des droits de l&#8217;homme a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les terres et [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-01-30T08:24:51+00:00","article_modified_time":"2023-01-30T08:24:52+00:00","og_image":[{"width":1180,"height":320,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"11 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)","datePublished":"2023-01-30T08:24:51+00:00","dateModified":"2023-01-30T08:24:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/"},"wordCount":2691,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Programme"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/","name":"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA) - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T08:24:51+00:00","dateModified":"2023-01-30T08:24:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14098"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14102,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14098\/revisions\/14102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}