{"id":14091,"date":"2023-01-30T08:50:46","date_gmt":"2023-01-30T07:50:46","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14091"},"modified":"2023-01-30T08:50:47","modified_gmt":"2023-01-30T07:50:47","slug":"enfants-pour-la-paix-c4p","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/","title":{"rendered":"Enfants pour la paix (C4P)"},"content":{"rendered":"\n<p>LE CONTEXTE<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/children4peacec4p.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>www.children4peacec4p.org<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Les enfants grandissent \u00e0 une \u00e9poque d&#8217;interconnexion et d&#8217;innovation mondiales sans pr\u00e9c\u00e9dent.&nbsp;Des millions de personnes b\u00e9n\u00e9ficient d&#8217;une qualit\u00e9 de vie jamais imagin\u00e9e par les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.&nbsp;Hors des projecteurs, beaucoup d&#8217;autres ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s pour compte par le d\u00e9veloppement rapide.&nbsp;Qu&#8217;ils aient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ou rat\u00e9 des transformations mondiales r\u00e9centes, tous les enfants sont aux prises avec des chocs \u00e9conomiques et de nouvelles menaces pour la sant\u00e9, l&#8217;environnement, la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 politique qui sont apparues \u00e0 mesure que le monde a chang\u00e9.&nbsp;Les enfants retenus par la pauvret\u00e9, la maladie, le terrorisme, la violence et les abus, le manque d&#8217;\u00e9ducation, d&#8217;eau et d&#8217;assainissement, le manque d&#8217;\u00e9nergie, la malnutrition, les in\u00e9galit\u00e9s, l&#8217;\u00e9galit\u00e9 des sexes, les conflits arm\u00e9s ou les catastrophes naturelles, se voient refuser une chance \u00e9quitable dans la vie.<\/p>\n\n\n\n<p>Selon l&#8217;indice Kidsrights 2017 (l&#8217;indice mondial annuel qui classe la mani\u00e8re dont les pays membres de l&#8217;ONU adh\u00e8rent et sont \u00e9quip\u00e9s pour am\u00e9liorer les droits des enfants, il y a beaucoup \u00e0 faire pour les pays africains ainsi que pour d&#8217;autres pays pour am\u00e9liorer les droits des enfants dans le domaine de Vie, sant\u00e9, \u00e9ducation, protection et environnement. Concernant notamment le Cameroun, le pays occupe les 134 rangs \/ 165 pays avec un score de 0,507 \/ 1 articul\u00e9 tels que: droit \u00e0 la vie (0,403 \/ 1), droit \u00e0 la sant\u00e9 (0,598 \/ 1) , droit \u00e0 l&#8217;\u00e9ducation (0,535 \/ 1), droit \u00e0 la protection (0,362 \/ 1) et droit \u00e0 un environnement propice pour les droits de l&#8217;enfant (0,714 \/ 1).<\/p>\n\n\n\n<p>Dans de nombreuses r\u00e9gions d&#8217;Afrique, les enfants sont victimes de la s\u00e9cheresse;&nbsp;la d\u00e9gradation des terres, la d\u00e9sertification et le changement climatique ont un impact n\u00e9gatif sur leur avenir.&nbsp;La crise s\u00e9curitaire Le Cameroun et de nombreux pays africains subissent un impact n\u00e9gatif sur les droits des enfants.&nbsp;Les conflits forcent des milliers de personnes \u00e0 vivre chez elles.&nbsp;Un nombre incalculable d&#8217;enfants ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s, maltrait\u00e9s et recrut\u00e9s de force pour accomplir des actes inhumains.&nbsp;Les filles ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9es pour des abus particuli\u00e8rement horribles, y compris l&#8217;esclavage sexuel.&nbsp;Les villages et les villes sont pill\u00e9s et d\u00e9truits.&nbsp;Des \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es.&nbsp;Les conflits p\u00e8sent lourdement sur les enfants, affectant non seulement leur bien-\u00eatre et leur s\u00e9curit\u00e9, mais aussi leur acc\u00e8s aux services de sant\u00e9, d&#8217;\u00e9ducation et sociaux de base.&nbsp;Les enfants vivent d&#8217;immenses souffrances.&nbsp;Beaucoup ont vu des parents, des fr\u00e8res et s\u0153urs, des proches ou des voisins tu\u00e9s,&nbsp;tortur\u00e9s ou enlev\u00e9s par des groupes terroristes ou lors de r\u00e9bellions.&nbsp;Beaucoup ont d\u00fb courir pour sauver leur vie et marcher pendant des jours pour se mettre en s\u00e9curit\u00e9.&nbsp;Des taux alarmants de malnutrition ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s dans les zones les plus touch\u00e9es par la crise.&nbsp;Dans certains camps de r\u00e9fugi\u00e9s et de d\u00e9plac\u00e9s de nombreux pays d&#8217;Afrique, les d\u00e9pistages parmi les enfants nouvellement arriv\u00e9s r\u00e9v\u00e8lent des taux de malnutrition aigu\u00eb globale de plus de 18%, ce qui est sup\u00e9rieur au seuil d&#8217;urgence de 15%.<\/p>\n\n\n\n<p>Les conflits p\u00e8sent lourdement sur les enfants, affectant non seulement leur bien-\u00eatre et leur s\u00e9curit\u00e9, mais aussi leur acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 l&#8217;\u00e9ducation et aux services sociaux de base.&nbsp;D&#8217;innombrables enfants, femmes et hommes ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s, maltrait\u00e9s et recrut\u00e9s de force, et les femmes et les filles ont \u00e9t\u00e9 la cible d&#8217;abus particuli\u00e8rement horribles, y compris l&#8217;esclavage sexuel.<\/p>\n\n\n\n<p>Des villages et des \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9s et d\u00e9truits.&nbsp;Les enfants sont expos\u00e9s \u00e0 un certain nombre de probl\u00e8mes de sant\u00e9 publique en raison du mariage pr\u00e9coce en tant que ph\u00e9nom\u00e8ne plus large aux cons\u00e9quences douloureuses pour les filles.&nbsp;Ceux qui se marient enfants ont moins d&#8217;ann\u00e9es de scolarit\u00e9 que leurs pairs qui se marient \u00e0 l&#8217;\u00e2ge adulte, ce qui soul\u00e8ve des inqui\u00e9tudes quant aux perspectives sociales et \u00e9conomiques \u00e0 long terme.&nbsp;La plupart des probl\u00e8mes de sant\u00e9 li\u00e9s au mariage des enfants sont li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 reproductive et maternelle des femmes.&nbsp;Les jeunes femmes mari\u00e9es ont \u00e9galement des taux d&#8217;infection \u00e0 VIH plus \u00e9lev\u00e9s que leurs homologues non mari\u00e9es sexuellement actives.<\/p>\n\n\n\n<p>Lorsqu&#8217;on parle d&#8217;objectifs de d\u00e9veloppement durable, les enfants sont parfois oubli\u00e9s alors que tous les objectifs sont pertinents pour la vie des enfants.&nbsp;Si les gouvernements camerounais et africains ont ratifi\u00e9 plusieurs conventions et r\u00e9solutions des Nations Unies sur les enfants, et les ont introduites dans leurs l\u00e9gislations, il reste encore de nombreux obstacles \u00e0 la mise en \u0153uvre de ces dispositions en raison d&#8217;une volont\u00e9 politique insuffisante, de l&#8217;ignorance des enfants et des communaut\u00e9s de droits de l&#8217;enfant.&nbsp;Le respect de ces droits n\u00e9cessite une connaissance de la r\u00e9partition g\u00e9ographique des questions touchant les enfants et de l&#8217;efficacit\u00e9 des politiques visant \u00e0 lutter contre ces violations.<\/p>\n\n\n\n<p>ID\u00c9ES ET VALEURS DU PROGRAMME<\/p>\n\n\n\n<p>son programme repose sur deux id\u00e9es majeures:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>&#8211; Les enfants des zones touch\u00e9es ou menac\u00e9es sont au centre des pr\u00e9occupations en mati\u00e8re de consolidation de la paix, de lutte contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et d&#8217;att\u00e9nuation des effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Les conflits, la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et le changement climatique sont des probl\u00e8mes de dimension mondiale et une action conjointe de la communaut\u00e9 internationale est n\u00e9cessaire pour construire la paix, lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Pour donner un sens concret \u00e0 ces id\u00e9es, trois principes sont au c\u0153ur de ce programme:<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>1- Premi\u00e8rement, les \u00c9tats africains ont le r\u00f4le principal dans la promotion de la bonne gouvernance, la consolidation de la paix, les droits des enfants, la lutte contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et l&#8217;att\u00e9nuation des effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n\n\n\n<li>2- Deuxi\u00e8mement, il est essentiel d&#8217;assurer la participation des ONG, des OSC, des femmes, de la communaut\u00e9 scientifique, des jeunes et des enfants, des peuples autochtones et de leurs communaut\u00e9s, des entreprises et de l&#8217;industrie, des travailleurs et des syndicats dans l&#8217;\u00e9laboration, la mise en \u0153uvre et le suivi des programmes pour les droits des enfants, la lutte contre la d\u00e9sertification \/ la d\u00e9gradation des terres et l&#8217;att\u00e9nuation des effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n\n\n\n<li>3- Troisi\u00e8mement, les \u00c9tats d\u00e9velopp\u00e9s doivent soutenir activement, individuellement ou conjointement, les efforts des pays africains en d\u00e9veloppement et des pays les moins avanc\u00e9s pour promouvoir les droits des enfants, la bonne gouvernance, lutter contre la d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et att\u00e9nuer les effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Vision du programme<\/p>\n\n\n\n<p>Les conditions de vie sont am\u00e9lior\u00e9es au Cameroun et en Afrique gr\u00e2ce \u00e0 la reconnaissance des droits de l&#8217;enfant par tous les secteurs de la vie nationale, r\u00e9gionale et internationale, \u00e0 la mise en \u0153uvre de la convention des Nations Unies relative aux droits de l&#8217;enfant par les gouvernements et \u00e0 la participation active des enfants \u00e0 la gouvernance, \u00e0 la consolidation de la paix et \u00e0 la protection de l&#8217;environnement conform\u00e9ment au programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030.<\/p>\n\n\n\n<p>OBJECTIFS STRAT\u00c9GIQUES ET IMPACT ATTENDU<\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00abobjectifs strat\u00e9giques\u00bb suivants guideront les actions d&#8217;ANYL4PSD au cours de la p\u00e9riode 2018-2030.&nbsp;La r\u00e9alisation de ces objectifs \u00e0 long terme contribuera \u00e0 la r\u00e9alisation de la vision susmentionn\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><u>Objectif strat\u00e9gique 1<\/u><\/strong><strong>&nbsp;: Am\u00e9liorer la compr\u00e9hension des personnes (en particulier les enfants vuln\u00e9rables \/ marginalis\u00e9s) sur les droits des enfants, les objectifs de d\u00e9veloppement durable et leurs d\u00e9fis<\/strong><br><strong>Impact attendu 1.1&nbsp;<\/strong><em>:<\/em>&nbsp;Ignorance et incompr\u00e9hension des personnes (en particulier les enfants vuln\u00e9rables \/ marginalis\u00e9s) sur les droits des enfants, les objectifs mondiaux et leurs d\u00e9fis sont r\u00e9duits<br><strong>Impact attendu 1.2: Les<\/strong>&nbsp;&nbsp;mesures visant \u00e0 renforcer le respect des droits de l&#8217;enfant et \u00e0 atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable sont partag\u00e9es et d\u00e9battues<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objectif strat\u00e9gique 2: Accro\u00eetre l&#8217;engagement des pays en faveur des droits de l&#8217;enfant et des objectifs de d\u00e9veloppement durable&nbsp;<\/strong><br><strong>Impact attendu 2.1:&nbsp;<\/strong>&nbsp;L&#8217;engagement et la synergie des gouvernements, des citoyens et des entreprises en faveur des droits de l&#8217;enfant et des objectifs de d\u00e9veloppement durable sont accrus<br><strong>Impact attendu 2.2:<\/strong>&nbsp;Objectifs&nbsp;nationaux volontairement concernant les droits des enfants et le d\u00e9veloppement durable les objectifs sont fix\u00e9s par les pays, les mesures connexes sont identifi\u00e9es et mises en \u0153uvre, le syst\u00e8me de suivi n\u00e9cessaire est mis en place<br><strong>Impact attendu 2.3: les&nbsp;<\/strong>&nbsp;gouvernements, les citoyens, en particulier les femmes, les enfants, les jeunes et les autres groupes minoritaires, surveillent individuellement et collectivement les progr\u00e8s des pays dans la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objectif strat\u00e9gique 3: Am\u00e9liorer les politiques et les conditions de vie des enfants et de leur famille, en particulier les enfants vuln\u00e9rables \/ des minorit\u00e9s<\/strong><br><strong>Impact attendu 3.1<\/strong>&nbsp;: Les politiques des pays sont am\u00e9lior\u00e9es par rapport aux droits des enfants<br><strong>Impact attendu 3.2:<\/strong>&nbsp;Les moyens de subsistance des enfants parents (particuli\u00e8rement touch\u00e9s \/ vuln\u00e9rables \/ minoritaires) sont am\u00e9lior\u00e9s et diversifi\u00e9s<br><strong>Impact attendu 3.3: Les&nbsp;<\/strong>&nbsp;enfants (en particulier les enfants touch\u00e9s \/ vuln\u00e9rables \/ appartenant \u00e0 des minorit\u00e9s) sont autonomis\u00e9s et participent aux processus de prise de d\u00e9cision pour atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable et lutter contre la DDTS<br><strong>Impact attendu 3.4:&nbsp;<\/strong>&nbsp;Migration des enfants et de leur famille forc\u00e9s par les catastrophes, la d\u00e9sertification et la d\u00e9gradation des terres est consid\u00e9rablement r\u00e9duite.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objectif strat\u00e9gique 4: Att\u00e9nuer, s&#8217;adapter et g\u00e9rer les effets de la s\u00e9cheresse et du changement climatique afin d&#8217;am\u00e9liorer la r\u00e9silience des enfants vuln\u00e9rables et de leur famille<\/strong><br><strong>Impact attendu 4.1:<\/strong>&nbsp;La vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes \u00e0 la s\u00e9cheresse et au changement climatique est r\u00e9duite, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des terres et des pratiques de gestion de l\u2019eau.<br><strong>Impact attendu 4.2:<\/strong>&nbsp;La r\u00e9silience des communaut\u00e9s \u00e0 la s\u00e9cheresse et au changement climatique est accrue.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objectif strat\u00e9gique 5<\/strong>&nbsp;:&nbsp;&nbsp;<strong>G\u00e9n\u00e9rer des avantages mondiaux en mati\u00e8re d&#8217;environnement, de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la mise en \u0153uvre effective de la Convention des Nations Unies (relative \u00e0 la paix, \u00e0 l&#8217;environnement et aux droits de l&#8217;enfant) ratifi\u00e9e dans l&#8217;int\u00e9r\u00eat des enfants<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 5.1<\/strong>&nbsp;&nbsp;La gestion durable des terres et la lutte contre la DDTS contribuent \u00e0 la conservation et \u00e0 l&#8217;utilisation durable de la biodiversit\u00e9 et \u00e0 la lutte contre le changement climatique.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact attendu 5.2<\/strong>&nbsp;&nbsp;La mobilisation des enfants et des parties prenantes contre l&#8217;extr\u00e9misme violent et la radicalisation contribue \u00e0 la r\u00e9duction de 80% des enfants et des jeunes soldats et \u00e0 leur r\u00e9insertion sociale r\u00e9ussie.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impact escompt\u00e9 5.3 Les<\/strong>&nbsp;&nbsp;synergies avec d&#8217;autres accords et processus multilat\u00e9raux sur l&#8217;environnement et la sant\u00e9 sont renforc\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objectif strat\u00e9gique 6: Mobiliser des ressources financi\u00e8res et non financi\u00e8res substantielles et suppl\u00e9mentaires pour soutenir la mise en \u0153uvre des conventions unies en \u00e9tablissant des partenariats efficaces aux niveaux mondial et national dans l&#8217;int\u00e9r\u00eat des enfants.&nbsp;&nbsp;<\/strong><br><strong>Impact escompt\u00e9 6.1<\/strong>&nbsp;&nbsp;Des ressources financi\u00e8res publiques et priv\u00e9es ad\u00e9quates et en temps opportun sont davantage mobilis\u00e9es vers des objectifs de d\u00e9veloppement durable et mis \u00e0 la disposition des pays \/ zones touch\u00e9s, notamment par la mobilisation des ressources nationales.<br><strong>Impact attendu 6.2<\/strong>&nbsp;Un appui international est fourni pour mettre en \u0153uvre un renforcement des capacit\u00e9s efficace et cibl\u00e9 et des \u00abinterventions sur le terrain\u00bb dans le pays touch\u00e9 pour soutenir les droits des enfants, la mise en \u0153uvre de la Convention de la Convention et d&#8217;autres conventions des Nations Unies, notamment dans le cadre Nord-Sud et Sud-Sud. et la coop\u00e9ration triangulaire.<\/p>\n\n\n\n<p>CADRE DE MISE EN \u0152UVRE<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li>1- Le Programme sera mis en \u0153uvre \u00e0 travers des actions aux niveaux national, sous-r\u00e9gional et continental avec le soutien de partenaires conform\u00e9ment aux priorit\u00e9s nationales et dans un esprit de solidarit\u00e9 internationale et de partenariat incluant des partenariats public-priv\u00e9 et des accords innovants.&nbsp;Ce programme vise \u00e0 \u00eatre mis en \u0153uvre dans les domaines suivants:&nbsp;<em>pr\u00e9vention et lutte contre l&#8217;extr\u00e9misme violent;&nbsp;D\u00e9sarmement, d\u00e9mobilisation et r\u00e9int\u00e9gration, politique et plaidoyer, sensibilisation, renforcement des capacit\u00e9s, dessin anim\u00e9 (animation, bande dessin\u00e9e et sensibilisation);&nbsp;Action pour les enfants et les jeunes et connaissances.<\/em><\/li>\n\n\n\n<li>2- Les r\u00e9solutions 2250 et 1325 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies, les conventions des Nations Unies sur les droits de l&#8217;enfant, la CNULD, le cadre de Senda\u00ef sur la RRC et le Nouvel Agenda Urbain seront les principaux cadres juridiques du programme.&nbsp;Un accent particulier est mis sur la migration et la traite des enfants.<\/li>\n\n\n\n<li>3- Concernant l&#8217;agenda 2030 qui se veut universel et transformateur, et le changement de notre trajectoire vers la durabilit\u00e9, le programme fera une priorit\u00e9 dans les ODD 1, 2, 3, 5, 9, 14, 15 et 16 en consid\u00e9rant que:<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; La cl\u00e9 pour lutter contre la pauvret\u00e9 multidimensionnelle et atteindre l&#8217;ODD 1 r\u00e9side dans le changement du paradigme \u00e9conomique n\u00e9olib\u00e9ral qui recherche le profit et la croissance sur les personnes et la plan\u00e8te.&nbsp;La pauvret\u00e9 multidimensionnelle, comprise comme un fl\u00e9au sur notre plan\u00e8te, exige la fin des politiques d&#8217;aust\u00e9rit\u00e9 paralysantes \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle mondiale, la mise en \u0153uvre active d&#8217;un revenu de base universel et le plafonnement du revenu maximum.<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; L&#8217;ODD 2 doit \u00eatre compris dans le contexte de la souverainet\u00e9 alimentaire, pour lib\u00e9rer les communaut\u00e9s marginalis\u00e9es de leur \u00e9tat de d\u00e9pendance externe pour leur propre subsistance.&nbsp;De plus, la corporatisation agressive des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et de la biodiversit\u00e9 doit \u00eatre invers\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 une compr\u00e9hension centr\u00e9e sur la souverainet\u00e9 de l&#8217;ODD 2;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Le contexte changeant du paysage de la sant\u00e9 national et mondial doit \u00eatre bien int\u00e9gr\u00e9 dans les politiques ax\u00e9es sur l&#8217;ODD 3, afin de traiter de mani\u00e8re ad\u00e9quate les probl\u00e8mes \u00e9mergents tels que la r\u00e9sistance aux antimicrobiens, les pand\u00e9mies infectieuses et le transfert du fardeau vers les maladies non transmissibles qui menacent les progr\u00e8s gains de sant\u00e9.&nbsp;En outre, la tendance \u00e0 une influence croissante de l&#8217;industrie et \u00e0 des barri\u00e8res structurelles plus dures gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9gime de droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle plus strict doit \u00eatre invers\u00e9e;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Certains pays ne reconnaissent toujours pas les femmes comme \u00e9tant constitutionnellement \u00e9gales aux hommes.&nbsp;L&#8217;autonomisation des filles et des femmes et la r\u00e9alisation de l&#8217;ODD 5 n\u00e9cessitent des changements l\u00e9gislatifs et soci\u00e9taux holistiques, catalys\u00e9s par des efforts cibl\u00e9s de l&#8217;\u00c9tat et par l&#8217;inclusion des hommes et des gar\u00e7ons dans l&#8217;effort.&nbsp;Il s&#8217;agit notamment de surmonter les barri\u00e8res sociales, \u00e9conomiques, culturelles et politiques qui cherchent \u00e0 contr\u00f4ler l&#8217;autonomie corporelle des femmes, leur mobilit\u00e9 \u00e9conomique et leur participation sociale, tout en imposant une vision binaire de genre \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Le d\u00e9veloppement des infrastructures devrait adopter une approche r\u00e9gionale et prendre en compte les besoins des diff\u00e9rents types de territoires &#8211; urbains et non urbains, apr\u00e8s des \u00e9valuations communautaires de l&#8217;impact social, \u00e9conomique et \u00e9cologique;<br>Pour relever de mani\u00e8re ad\u00e9quate les d\u00e9fis complexes de la durabilit\u00e9 des oc\u00e9ans &#8211; une fronti\u00e8re plan\u00e9taire, nous avons besoin d&#8217;une \u00e9thique d&#8217;intendance fond\u00e9e sur des preuves et de travailler \u00e0 un trait\u00e9 mondial sur les oc\u00e9ans et les plastiques, tout en abordant les probl\u00e8mes de surp\u00eache extraterritoriale mena\u00e7ant la biodiversit\u00e9 et la subsistance des populations d\u00e9pendantes des oc\u00e9ans<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Le succ\u00e8s de l&#8217;Agenda 2030 n\u00e9cessite une int\u00e9gration et une coh\u00e9rence accrues des diff\u00e9rents cadres de d\u00e9veloppement durable universellement adopt\u00e9s.&nbsp;Parmi ceux-ci figurent le Cadre de Sendai pour la r\u00e9duction des risques de catastrophe, le Nouvel agenda urbain, le Cadre d\u00e9cennal de programmes sur les modes de consommation et de production durables et l&#8217;Accord de Paris.&nbsp;Celles-ci doivent \u00eatre comprises dans le cadre d&#8217;un effort international plus large vers le durable universellement applicable;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Les politiques nationales et internationales devraient chercher \u00e0 aligner les cadres macro\u00e9conomiques sur les trois dimensions du d\u00e9veloppement durable.&nbsp;Des initiatives concr\u00e8tes telles que l&#8217;int\u00e9gration des risques \u00e9cologiques dans le cr\u00e9dit souverain (E-RISC) et la r\u00e9forme fiscale \u00e9cologique (ETR) devraient \u00eatre \u00e9tendues et appliqu\u00e9es universellement, en plus de traiter les actifs \u00e9chou\u00e9s et la transition d&#8217;une banque de r\u00e9serve fractionn\u00e9e \u00e0 une banque de r\u00e9serve compl\u00e8te, comme un pas vers op\u00e9rationnaliser un cadre qui consid\u00e8re l&#8217;\u00e9conomie comme un sous-ensemble de l&#8217;environnement et de la soci\u00e9t\u00e9;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Nous devons appliquer une interface de politique scientifique qui recherche l&#8217;utilisation appropri\u00e9e de donn\u00e9es sensibles, tout en appliquant une technologie sp\u00e9cifique au contexte et une innovation ax\u00e9e sur des objectifs en synchronisation avec les connaissances autochtones;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Les Nations Unies devraient organiser un processus pour classer l&#8217;\u00e9cocide comme crime contre l&#8217;humanit\u00e9;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8211; Afin de parvenir \u00e0 des modalit\u00e9s de participation fond\u00e9es sur les droits qui garantissent des espaces prot\u00e9g\u00e9s pour des segments critiques de la soci\u00e9t\u00e9, les enfants et les jeunes devraient \u00eatre formellement engag\u00e9s \u00e0 toutes les \u00e9tapes et \u00e0 tous les niveaux de la politique de d\u00e9veloppement durable.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LE CONTEXTE www.children4peacec4p.org Les enfants grandissent \u00e0 une \u00e9poque d&#8217;interconnexion et d&#8217;innovation mondiales sans pr\u00e9c\u00e9dent.&nbsp;Des millions de personnes b\u00e9n\u00e9ficient d&#8217;une qualit\u00e9 de vie jamais imagin\u00e9e par les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.&nbsp;Hors des projecteurs, beaucoup d&#8217;autres ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s pour compte par le d\u00e9veloppement rapide.&nbsp;Qu&#8217;ils aient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ou rat\u00e9 des transformations mondiales r\u00e9centes, tous les enfants sont aux prises avec des chocs \u00e9conomiques et de nouvelles menaces pour la sant\u00e9, l&#8217;environnement, la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 politique qui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":2516,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[319],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Enfants pour la paix (C4P) - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Enfants pour la paix (C4P) - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LE CONTEXTE www.children4peacec4p.org Les enfants grandissent \u00e0 une \u00e9poque d&#8217;interconnexion et d&#8217;innovation mondiales sans pr\u00e9c\u00e9dent.&nbsp;Des millions de personnes b\u00e9n\u00e9ficient d&#8217;une qualit\u00e9 de vie jamais imagin\u00e9e par les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.&nbsp;Hors des projecteurs, beaucoup d&#8217;autres ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s pour compte par le d\u00e9veloppement rapide.&nbsp;Qu&#8217;ils aient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ou rat\u00e9 des transformations mondiales r\u00e9centes, tous les enfants sont aux prises avec des chocs \u00e9conomiques et de nouvelles menaces pour la sant\u00e9, l&#8217;environnement, la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 politique qui [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-30T07:50:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T07:50:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1180\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Enfants pour la paix (C4P)\",\"datePublished\":\"2023-01-30T07:50:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T07:50:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\"},\"wordCount\":3010,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Programme\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\",\"name\":\"Enfants pour la paix (C4P) - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T07:50:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T07:50:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Enfants pour la paix (C4P)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Enfants pour la paix (C4P) - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Enfants pour la paix (C4P) - anyl4psd","og_description":"LE CONTEXTE www.children4peacec4p.org Les enfants grandissent \u00e0 une \u00e9poque d&#8217;interconnexion et d&#8217;innovation mondiales sans pr\u00e9c\u00e9dent.&nbsp;Des millions de personnes b\u00e9n\u00e9ficient d&#8217;une qualit\u00e9 de vie jamais imagin\u00e9e par les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.&nbsp;Hors des projecteurs, beaucoup d&#8217;autres ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s pour compte par le d\u00e9veloppement rapide.&nbsp;Qu&#8217;ils aient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ou rat\u00e9 des transformations mondiales r\u00e9centes, tous les enfants sont aux prises avec des chocs \u00e9conomiques et de nouvelles menaces pour la sant\u00e9, l&#8217;environnement, la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 politique qui [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-01-30T07:50:46+00:00","article_modified_time":"2023-01-30T07:50:47+00:00","og_image":[{"width":1180,"height":320,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Enfants pour la paix (C4P)","datePublished":"2023-01-30T07:50:46+00:00","dateModified":"2023-01-30T07:50:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/"},"wordCount":3010,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Programme"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/","name":"Enfants pour la paix (C4P) - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T07:50:46+00:00","dateModified":"2023-01-30T07:50:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Enfants pour la paix (C4P)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14091"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14092,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14091\/revisions\/14092"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2516"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}