{"id":14107,"date":"2023-01-30T09:43:41","date_gmt":"2023-01-30T08:43:41","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14107"},"modified":"2023-01-30T09:43:42","modified_gmt":"2023-01-30T08:43:42","slug":"jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/","title":{"rendered":"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux"},"content":{"rendered":"\n<p><strong><u>LE CONTEXTE<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les taux \u00e9lev\u00e9s de ch\u00f4mage des jeunes et des femmes repr\u00e9sentent une ressource gaspill\u00e9e.&nbsp;La faible participation des jeunes au march\u00e9 du travail limite les intrants disponibles pour une croissance urgente et rend plus difficile pour le Cameroun et d&#8217;autres pays en d\u00e9veloppement de tirer parti des strat\u00e9gies de croissance \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d&#8217;\u0153uvre.&nbsp;Le Cameroun, comme d&#8217;autres pays africains, traverse une \u00abfen\u00eatre\u00bb d\u00e9mographique unique o\u00f9 la population des jeunes est maximis\u00e9e avant que les taux de natalit\u00e9 ne commencent \u00e0 chuter vers un mod\u00e8le plus \u00abd&#8217;\u00e9conomie d\u00e9velopp\u00e9e\u00bb &#8211; leur succ\u00e8s ou leur \u00e9chec dans la r\u00e9alisation du potentiel \u00e9conomique des jeunes pendant cette \u00abrapport de d\u00e9pendance\u00bb peut faire la diff\u00e9rence entre un d\u00e9veloppement durable et un d\u00e9veloppement \u00e0 long terme d\u00e9faillant.&nbsp;(Dhillon et Yousef, Inclusion: Meeting the 100 Million Youth Challenge, 2007).<\/p>\n\n\n\n<p>Les jeunes africains sont confront\u00e9s \u00e0 un certain nombre de probl\u00e8mes tels que:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Exposition \u00e0 la radicalisation et \u00e0 l&#8217;extr\u00e9misme<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s insuffisant \u00e0 l&#8217;\u00e9ducation de base<\/li>\n\n\n\n<li>Manque d&#8217;acc\u00e8s au cr\u00e9dit et aux facilit\u00e9s de microfinancement.<\/li>\n\n\n\n<li>Comp\u00e9tences entrepreneuriales inad\u00e9quates<\/li>\n\n\n\n<li>Opportunit\u00e9s de formation inad\u00e9quates pour les d\u00e9crocheurs et les jeunes non scolaris\u00e9s.<\/li>\n\n\n\n<li>Faible production agricole et donc faibles revenus du secteur agricole.<\/li>\n\n\n\n<li>Forte pr\u00e9valence des infections sexuellement transmissibles, y compris le VIH \/ sida.<\/li>\n\n\n\n<li>Mariage pr\u00e9coce entra\u00eenant une grossesse chez les adolescentes, des grossesses non d\u00e9sir\u00e9es et un taux de croissance d\u00e9mographique \u00e9lev\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Il est largement admis que ces probl\u00e8mes peuvent \u00eatre attribu\u00e9s au manque d\u2019information, d\u2019\u00e9ducation, d\u2019orientation et de formation et de conseils inappropri\u00e9s sur des questions connexes.&nbsp;Cette combinaison de facteurs a \u00e9norm\u00e9ment contribu\u00e9 au taux \u00e9lev\u00e9 de ch\u00f4mage parmi les jeunes dans les pays africains, rendant ainsi les jeunes plus vuln\u00e9rables \u00e0 la pauvret\u00e9, \u00e0 l&#8217;exode rural, aux \u00e9migrations et au VIH \/ sida entra\u00eenant des pertes de vie.<\/p>\n\n\n\n<p>Il est \u00e9galement important de noter que les gouvernements ont d\u00e9ploy\u00e9 de nombreux efforts pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes aggravants ci-dessus.&nbsp;Malgr\u00e9 ces nombreuses interventions, il existe encore des lacunes qui doivent \u00eatre combl\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objectifs du programme<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;objectif du programme est de contribuer au d\u00e9veloppement \u00e9conomique des pays en cr\u00e9ant des moyens de subsistance durables pour les jeunes et en encourageant l&#8217;\u00e9mergence de jeunes et de femmes MPME, en particulier dans les cha\u00eenes de valeur de l&#8217;agriculture et des services.<\/p>\n\n\n\n<p>Son objectif sp\u00e9cifique est d&#8217;augmenter les opportunit\u00e9s de cr\u00e9ation d&#8217;emplois et de g\u00e9n\u00e9ration de revenus durables pour les jeunes et les femmes.&nbsp;Le programme entend cr\u00e9er un environnement qui favorise l&#8217;\u00e9mergence, la structuration et la professionnalisation de l&#8217;entrepreneuriat pour les jeunes et les femmes des zones rurales et semi-urbaines, le rendant propice \u00e0 la cr\u00e9ation d&#8217;emplois et de richesse.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>COMPOSANTES PRINCIPALES DU PROGRAMME:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\">\n<li><strong>Promotion de l&#8217;entrepreneuriat des jeunes et des femmes dans les zones rurales et semi-urbaines<\/strong>&nbsp;.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Cette composante implique le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des jeunes et des femmes gr\u00e2ce \u00e0 une formation menant \u00e0 des qualifications sp\u00e9cifiques, ainsi que la mise \u00e0 niveau des comp\u00e9tences et la facilitation du travail ind\u00e9pendant gr\u00e2ce \u00e0 des projets \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e.&nbsp;Les principaux domaines d&#8217;activit\u00e9 sont: l&#8217;identification et la s\u00e9lection des projets;&nbsp;formulation de projets et appui au renforcement des capacit\u00e9s;&nbsp;consolidation de la formation professionnelle agro-pastorale par la r\u00e9habilitation des centres de formation;&nbsp;construction et renforcement de p\u00e9pini\u00e8res d&#8217;entreprises, augmentant ainsi les opportunit\u00e9s de cr\u00e9ation d&#8217;emplois et de revenus et, enfin, renforcement des capacit\u00e9s techniques et manag\u00e9riales des entrepreneurs (coaching).<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Infrastructure technologique pour soutenir les MPME&nbsp;<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Il s&#8217;agira de cr\u00e9er un environnement technologique et logistique dans la zone du projet permettant d&#8217;augmenter la productivit\u00e9 afin de favoriser l&#8217;\u00e9mergence et le suivi des MPME et de cr\u00e9er des emplois permanents pour les jeunes et les femmes.&nbsp;Cette composante contribuera \u00e9galement \u00e0 la mise en place d&#8217;un syst\u00e8me d&#8217;information sur l&#8217;emploi et d&#8217;un syst\u00e8me d&#8217;information sur les march\u00e9s.&nbsp;Les infrastructures technologiques contribuent \u00e0 la formation professionnelle et au renforcement des capacit\u00e9s professionnelles des jeunes porteurs de projets<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>M\u00e9canisme de financement accessible aux jeunes et aux femmes.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Ce m\u00e9canisme vise \u00e0 accro\u00eetre l&#8217;acc\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires au financement des institutions financi\u00e8res locales en s&#8217;attaquant essentiellement aux obstacles majeurs identifi\u00e9s suivants: taux de cr\u00e9dit exorbitants, difficult\u00e9s \u00e0 fournir des garanties et contributions personnelles obligatoires.&nbsp;On s&#8217;attend \u00e0 ce que les MPME soient financ\u00e9es par des pr\u00eats.<\/p>\n\n\n\n<p>R\u00c9SULTATS ET IMPACTS ATTENDUS DU PROGRAMME<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"450\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture4.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-14108\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture4.jpg 600w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture4-300x225.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Picture4-400x300.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Dans le cadre de notre mission, nous engageons les jeunes en renfor\u00e7ant leurs capacit\u00e9s dans le domaine de la cr\u00e9ation d&#8217;emplois par l&#8217;entrepreneuriat et le d\u00e9veloppement des affaires tout en nous concentrant sur l&#8217;approche la plus innovante.&nbsp;Nous nous effor\u00e7ons de leur inculquer l&#8217;esprit ou la culture de l&#8217;entrepreneuriat, ce qui change leur \u00e9tat d&#8217;esprit, de la mani\u00e8re dont je trouve un emploi \u00e0 la mani\u00e8re de cr\u00e9er des emplois d\u00e9cents.<\/p>\n\n\n\n<p>La promotion des ressources humaines en tant que moteur du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social impliquera la conception et la mise en \u0153uvre de programmes de formation professionnelle et d&#8217;entrepreneuriat, ainsi que la cr\u00e9ation de p\u00e9pini\u00e8res d&#8217;entreprises et d&#8217;un m\u00e9canisme ad\u00e9quat pour fournir un soutien financier aux jeunes et aux femmes entrepreneurs.<\/p>\n\n\n\n<p>Les r\u00e9sultats attendus du programme sont:<\/p>\n\n\n\n<p>Le d\u00e9veloppement des cha\u00eenes de valeur de l&#8217;agriculture, de la volaille et de l&#8217;aquaculture afin de valoriser les extrants et le potentiel sp\u00e9cifique du<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>zones \u00e9lues, augmentant ainsi les opportunit\u00e9s d&#8217;emploi et de cr\u00e9ation de revenus.<\/li>\n\n\n\n<li>L&#8217;approche de la cha\u00eene de valeur agricole \/ de la p\u00eache couvre plusieurs aspects de la pr\u00e9-production (facteurs de production; production animale, v\u00e9g\u00e9tale et halieutique) et de la post-production (transformation des produits agricoles \/ de la p\u00eache, \u00e9tiquetage des produits, commercialisation et acc\u00e8s au march\u00e9).<\/li>\n\n\n\n<li>L&#8217;artisanat est \u00e9galement inclus \u00e0 travers la cr\u00e9ation d&#8217;Incubation de centres verts pour le travail du bois et de l&#8217;aluminium, le b\u00e2timent et les travaux publics, et le travail m\u00e9canique respectueux de l&#8217;environnement.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LE CONTEXTE Les taux \u00e9lev\u00e9s de ch\u00f4mage des jeunes et des femmes repr\u00e9sentent une ressource gaspill\u00e9e.&nbsp;La faible participation des jeunes au march\u00e9 du travail limite les intrants disponibles pour une croissance urgente et rend plus difficile pour le Cameroun et d&#8217;autres pays en d\u00e9veloppement de tirer parti des strat\u00e9gies de croissance \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d&#8217;\u0153uvre.&nbsp;Le Cameroun, comme d&#8217;autres pays africains, traverse une \u00abfen\u00eatre\u00bb d\u00e9mographique unique o\u00f9 la population des jeunes est maximis\u00e9e avant que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":2481,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[319],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LE CONTEXTE Les taux \u00e9lev\u00e9s de ch\u00f4mage des jeunes et des femmes repr\u00e9sentent une ressource gaspill\u00e9e.&nbsp;La faible participation des jeunes au march\u00e9 du travail limite les intrants disponibles pour une croissance urgente et rend plus difficile pour le Cameroun et d&#8217;autres pays en d\u00e9veloppement de tirer parti des strat\u00e9gies de croissance \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d&#8217;\u0153uvre.&nbsp;Le Cameroun, comme d&#8217;autres pays africains, traverse une \u00abfen\u00eatre\u00bb d\u00e9mographique unique o\u00f9 la population des jeunes est maximis\u00e9e avant que [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-30T08:43:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T08:43:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1180\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux\",\"datePublished\":\"2023-01-30T08:43:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T08:43:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\"},\"wordCount\":1072,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Programme\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\",\"name\":\"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T08:43:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T08:43:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux - anyl4psd","og_description":"LE CONTEXTE Les taux \u00e9lev\u00e9s de ch\u00f4mage des jeunes et des femmes repr\u00e9sentent une ressource gaspill\u00e9e.&nbsp;La faible participation des jeunes au march\u00e9 du travail limite les intrants disponibles pour une croissance urgente et rend plus difficile pour le Cameroun et d&#8217;autres pays en d\u00e9veloppement de tirer parti des strat\u00e9gies de croissance \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d&#8217;\u0153uvre.&nbsp;Le Cameroun, comme d&#8217;autres pays africains, traverse une \u00abfen\u00eatre\u00bb d\u00e9mographique unique o\u00f9 la population des jeunes est maximis\u00e9e avant que [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-01-30T08:43:41+00:00","article_modified_time":"2023-01-30T08:43:42+00:00","og_image":[{"width":1180,"height":320,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux","datePublished":"2023-01-30T08:43:41+00:00","dateModified":"2023-01-30T08:43:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/"},"wordCount":1072,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Programme"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/","name":"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T08:43:41+00:00","dateModified":"2023-01-30T08:43:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14107"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14107"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14109,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14107\/revisions\/14109"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14107"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14107"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}