{"id":14212,"date":"2023-02-27T18:27:48","date_gmt":"2023-02-27T17:27:48","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=14212"},"modified":"2023-02-27T18:27:49","modified_gmt":"2023-02-27T17:27:49","slug":"afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/","title":{"rendered":"\u00a0<strong>Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger<\/strong>"},"content":{"rendered":"\n<p>&nbsp;<strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants1 en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers les pays du littoral. Le profil migratoire de chaque pays est cependant diff\u00e9rent : la C\u00f4te d\u2019Ivoire et le Nigeria, deux \u00c9tats c\u00f4tiers, accueillent le plus de migrants, avec respectivement 2,6 et 1,3 millions de Maliens, S\u00e9n\u00e9galais, Burkinab\u00e9s et Guin\u00e9ens2 . Le Mali et le Burkina Faso, pays enclav\u00e9s, sont quant \u00e0 eux d\u2019importantes terres d\u2019\u00e9migration. Pr\u00e8s de 10 % de la population burkinab\u00e8 et 7,6 % des Maliens vivent en dehors de leur pays d\u2019origine3 . Enfin, d\u2019autres \u00c9tats servent de zone de transit. C\u2019est le cas du Niger, devenu un important pivot pour les migrants souhaitant gagner la Libye, l\u2019Alg\u00e9rie ou l\u2019Europe. Le S\u00e9n\u00e9gal, quant \u00e0 lui, est \u00e0 la fois une source importante d\u2019immigrants, d\u2019\u00e9migrants et un point de transit. Il existe \u00e9galement des corridors migratoires entre certains \u00c9tats comme l\u2019illustre le cas des migrants burkinab\u00e8 qui privil\u00e9gient l\u2019\u00e9migration4vers la C\u00f4te d\u2019Ivoire. Consid\u00e9rant que la majorit\u00e9 des flux migratoires s\u2019op\u00e8re au niveau sous-r\u00e9gional, l\u2019objectif de cet \u00e9clairage est de comprendre la mani\u00e8re dont les pays ouest-africains abordent la question des migrations sur leur territoire. Nous commencerons d\u2019abord par \u00e9voquer les principales causes des migrations au sein du sous-continent africain. Ensuite, nous analyserons l\u2019approche adopt\u00e9e et les mesures mises en place par l\u2019organisation sous r\u00e9gionale ouest-africaine, la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des \u00c9tats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO). Enfin, nous nous pencherons sur les politiques d\u2019accueil et de contr\u00f4le des migrations d\u00e9velopp\u00e9es par la C\u00f4te d\u2019Ivoire, \u00e0 la fois pays d\u2019accueil et d\u2019\u00e9migration, et le Niger, pays \u00ab de transit \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"I\">\n<li><strong>Principaux facteurs de migration au sein des pays de la CEDEAO<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Plusieurs \u00e9tudes men\u00e9es par des organisations internationales comme l\u2019OCDE et l\u2019ONU5 identifient principalement trois facteurs \u00e0 l\u2019origine de l\u2019\u00e9migration en Afrique de l\u2019Ouest. Le premier est d\u2019origine socio-\u00e9conomique6. Un grand nombre de migrants sont en effet \u00e0 la recherche d\u2019un meilleur avenir, ce qui leur est difficilement accessible vu le ch\u00f4mage structurel et une mobilit\u00e9 ascendante limit\u00e9e dans leur pays d\u2019origine. D\u2019apr\u00e8s une enqu\u00eate de l\u2019OCDE men\u00e9e en 2017, \u00e0 la question \u00ab qu\u2019est-ce qui vous pousse<\/p>\n\n\n\n<p>\u00e0 migrer vers un autre pays ? \u00bb, 86 % des Ivoiriens ont r\u00e9pondu \u00ab un meilleur salaire ou la possibilit\u00e9 d\u2019envoyer de l\u2019argent \u00e0 mon foyer \u00bb 7 . Les Nig\u00e9riens sont \u00e9galement pour la plupart des migrants \u00e9conomiques peu qualifi\u00e9s fuyant les difficult\u00e9s structurelles du secteur de l\u2019agriculture et le manque de perspective d\u2019emploi dans leur pays. Contrairement \u00e0 la croyance r\u00e9pandue, ces migrants \u00e9conomiques ne sont pas originaires des pays les plus pauvres et ne migrent pas principalement vers les pays \u00ab plus riches \u00bb en Europe. En effet, les migrants ouest-africains qui optent pour l\u2019Europe proviennent en majorit\u00e9 des pays qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un certain d\u00e9veloppement \u00e9conomique, comme la C\u00f4te d\u2019Ivoire7 . Quant aux deux autres facteurs d\u00e9terminants qui peuvent mener \u00e0 l\u2019\u00e9migration, il s\u2019agit de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 et des probl\u00e8mes environnementaux. Pr\u00e9cisons que les personnes fuyant les conflits ou les pers\u00e9cutions politiques ont tendance \u00e0 se r\u00e9fugier dans les pays limitrophes. En ce qui concerne les probl\u00e8mes environnementaux, il s\u2019agit pour les personnes de fuir les cons\u00e9quences directes de catastrophes naturelles ou les cons\u00e9quences indirectes du changement climatique comme la perte de productivit\u00e9 agricole, de capital \u00e9conomique et de revenu8 . En Afrique de l\u2019Ouest, la question des migrations a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme un ph\u00e9nom\u00e8ne positif historiquement ancr\u00e9, ne n\u00e9cessitant peu ou pas d\u2019action \u00e9tatique9. N\u00e9anmoins, les pays de la sous-r\u00e9gion ont progressivement pris conscience de l\u2019importance de porter attention aux flux migratoires. En 2017, le pr\u00e9sident de la C\u00f4te d\u2019Ivoire, Alassane Ouattara, identifiait les migrations comme \u00ab l\u2019un des trois d\u00e9fis majeurs qui auront un impact important sur l&#8217;avenir de notre plan\u00e8te et sur les relations entre l&#8217;Europe et l&#8217;Afrique \u00bb 11. Les instruments l\u00e9gaux et de contr\u00f4le aux fronti\u00e8res se sont alors d\u00e9velopp\u00e9s afin de mieux encadrer les migrations, prot\u00e9ger les migrants10 et pr\u00e9venir les trafics en tout genre (armes, drogues, \u00eatres humains)13.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>II- La gestion des migrations \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale : la CEDEAO<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s sa fondation, la CEDEAO \u00e9rige la libre circulation en un de ses principes fondateurs. Elle signe six protocoles entre 1979 et 1993, \u00e9tablissant entre autres le droit d\u2019entr\u00e9e, l\u2019abolition du visa pour un s\u00e9jour de moins de 90 jours ou encore le droit de r\u00e9sidence au sein des \u00c9tats membres de la CEDEAO.&nbsp; Elle souhaite \u00ab pallier les effets disruptifs de la cr\u00e9ation arbitraire de ses fronti\u00e8res \u00bb11et d\u00e9finit les migrations comme un ph\u00e9nom\u00e8ne positif permettant d\u2019enrayer ch\u00f4mage et pauvret\u00e912. Ces protocoles ne font toutefois que consacrer des flux migratoires d\u00e9j\u00e0 existants en op\u00e9rant une \u00ab l\u00e9gitimation par le haut des migrations intrar\u00e9gionales \u00bb13. La CEDEAO coop\u00e8re \u00e9galement avec l\u2019Union africaine14 et ses partenaires internationaux afin de \u00ab fournir un cadre permettant d\u2019am\u00e9liorer la gouvernance de la migration de main-d\u2019oeuvre au sein de la r\u00e9gion \u00bb18 . Dans les ann\u00e9es 2000, certaines \u00e9tudes15 ont not\u00e9 un changement de strat\u00e9gie de la CEDEAO et une influence de la politique migratoire europ\u00e9enne : dans son Approche commune sur la Migration de 2008, elle privil\u00e9gie entre autres \u00ab le contr\u00f4le et la restriction des migrations interr\u00e9gionales, et particuli\u00e8rement vers l\u2019Europe, au d\u00e9triment de la consolidation de la libert\u00e9 de circulation intrar\u00e9gionale \u00bb16, menant au renforcement des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res internes de l\u2019espace ouest africain. Plusieurs r\u00e9unions, \u00e0 l\u2019instar de celle d\u2019Abuja en 2017, ont ainsi eu pour principal objectif de \u00ab freiner les d\u00e9parts des ressortissants de la CEDEAO \u00bb, conduisant certains \u00e0 d\u00e9noncer le non-respect des engagements africains en raison de la pression des pays europ\u00e9ens17. Si les diff\u00e9rents protocoles de la CEDEAO ont en partie favoris\u00e9 les migrations au sein de la sous-r\u00e9gion, l\u2019absence de m\u00e9canismes de r\u00e9gulation juridiquement contraignants et de sanctions m\u00e8ne \u00e0 une mise en oeuvre seulement partielle de l\u2019harmonisation entre la l\u00e9gislation r\u00e9gionale et les l\u00e9gislations nationales. L\u2019ambition de la CEDEAO d\u2019\u00e9tablir une zone de libre-circulation se heurte en effet \u00e0 la volont\u00e9 de ses \u00c9tats membres, d\u00e9pendant de leur contexte national respectif. En outre, on peut noter que 46,7 % des migrants en Afrique de l\u2019Ouest sont des femmes18 expos\u00e9es \u00e0 des risques sp\u00e9cifiques comme le harc\u00e8lement et l\u2019exploitation sexuelle. En 2015, la CEDEAO a tenu \u00e0 souligner la question du genre \u00e0 travers un plan d\u2019action \u00ab Genre et migration \u00bb19. Cependant, cette question est rest\u00e9e en pratique tr\u00e8s peu abord\u00e9e du fait du manque de m\u00e9canismes d\u2019application du texte et de suivi \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale20 .<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong>La C\u00f4te d\u2019Ivoire face \u00e0 un double enjeu : l\u2019immigration et l\u2019\u00e9migration<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Avec 2,6 millions de migrants recens\u00e9s par l\u2019OIM en 2020, soit environ 10 % de sa population, la C\u00f4te d\u2019Ivoire est le pays qui en h\u00e9berge le plus en Afrique de l\u2019Ouest21. Les migrants sont originaires de principalement trois pays limitrophes et du B\u00e9nin : 56 % viennent du Burkina, 19,8 % du Mali, 5,8 % de Guin\u00e9e et 2,7 % du B\u00e9nin22. La plupart d\u2019entre eux sont employ\u00e9s dans le secteur de l\u2019agriculture, de la p\u00eache ou de l\u2019industrie et sont peu qualifi\u00e9s. D\u00e8s son ind\u00e9pendance en 1960, la C\u00f4te d\u2019Ivoire promeut l\u2019immigration sur son territoire pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de main-d\u2019oeuvre, principalement dans le domaine agricole. Ainsi, de nombreux Burkinab\u00e9s, Guin\u00e9ens ou encore Lib\u00e9riens s\u2019installent dans le pays.<\/p>\n\n\n\n<p>Le pays \u00e9tablit des instruments juridiques, comme des accords bilat\u00e9raux sur la libre circulation des personnes et des biens, notamment avec le Mali et le S\u00e9n\u00e9gal27, et met en place des mesures incitatives comme l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re ou aux services sociaux afin de rendre le pays attractif pour les travailleurs28. Conform\u00e9ment au protocole de 1986 de la CEDEAO, la C\u00f4te d\u2019Ivoire garantit l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une activit\u00e9 \u00e9conomique pour tous les ressortissants de la sous-r\u00e9gion29. Cependant, \u00e0 partir des ann\u00e9es 1990, l\u2019instrumentalisation du concept d\u2019 \u00ab ivoirit\u00e9 \u00bb23, coupl\u00e9 \u00e0 une crise \u00e9conomique, m\u00e8ne \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d\u2019un discours hostile envers les \u00e9trangers et l\u2019instauration de mesures restrictives en mati\u00e8re d\u2019immigration31. Ces mesures reviennent ainsi sur les politiques lib\u00e9rales des d\u00e9cennies pr\u00e9c\u00e9dentes, mettant en cause \u00ab les droits pr\u00e9c\u00e9demment acquis \u00bb32. En 1998, le Conseil \u00e9conomique et social ivoirien publie un rapport dans lequel il \u00e9num\u00e8re les cons\u00e9quences n\u00e9gatives de l\u2019immigration sur l\u2019\u00e9quilibre d\u00e9mographique, socio\u00e9conomique et s\u00e9curitaire du pays, t\u00e9moignant de l\u2019approche hostile de l\u2019\u00c9tat ivoirien envers les \u00e9trangers \u00e0 cette \u00e9poque. Depuis 2002, dans un contexte de r\u00e9solution de la crise socio-politique et avec la volont\u00e9 \u00ab d\u2019\u00eatre \u00e0 nouveau un p\u00f4le attractif de la sous-r\u00e9gion \u00bb24, la C\u00f4te d\u2019Ivoire impulse une nouvelle vague de mesures de lib\u00e9ralisation en mati\u00e8re d\u2019immigration, amendant certaines lois promulgu\u00e9es lors de la d\u00e9cennie 199025. En 2013, le Parlement ivoirien vote un projet de loi nomm\u00e9 \u00ab r\u00e9gime sp\u00e9cial en mati\u00e8re d\u2019acquisition de la nationalit\u00e9 \u00bb, permettant \u00ab aux personnes qui vivaient sur le territoire ivoirien avant 1961, \u00e0 celles n\u00e9es en C\u00f4te d\u2019Ivoire de 1961 \u00e0 1972 et \u00e0 leurs descendants n\u00e9s par la suite dans le pays, d\u2019obtenir la nationalit\u00e9 ivoirienne par simple d\u00e9claration \u00bb. \u00c0 partir des ann\u00e9es 2000, alors que la C\u00f4te d\u2019Ivoire est encore peu touch\u00e9e par le ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019\u00e9migration, les crises post-\u00e9lectorales de 2002 et 2010-2011 poussent des milliers d\u2019Ivoiriens \u00e0 quitter leur pays26. Les Ivoiriens fuyant les violences \u00e9lectorales se r\u00e9fugient surtout dans les pays limitrophes, un sc\u00e9nario qui s\u2019est reproduit en octobre 2020, lorsque 8 000 Ivoiriens, se sont r\u00e9fugi\u00e9s au Liberia, au Ghana et au Togo27. D\u00e9sormais, la croissance \u00e9conomique de la C\u00f4te d\u2019Ivoire a permis \u00e0 de nombreux Ivoiriens de supporter les co\u00fbts du p\u00e9riple migratoire vers l\u2019Europe, \u00e0 la recherche de meilleures perspectives d\u2019emplois et de vie. Ainsi, en 2016, 13<\/p>\n\n\n\n<p>000 Ivoiriens sont recens\u00e9s sur les c\u00f4tes italiennes, repr\u00e9sentant une augmentation de 230 % par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 201528. La C\u00f4te d\u2019Ivoire fait donc face \u00e0 un double enjeu : l\u2019immigration et l\u2019\u00e9migration. Pourtant, le pays ne poss\u00e8de pas de politique migratoire globale29 et les acteurs en charge de la gestion migratoire sont fragment\u00e9s entre six minist\u00e8res diff\u00e9rents30 . Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, le volet \u00e9migration a suscit\u00e9 un int\u00e9r\u00eat moindre et plus tardif de la part du gouvernement ivoirien que celui de l\u2019immigration. L\u2019OIM avance deux facteurs explicatifs31 : premi\u00e8rement, l\u2019immigration \u00e9tant un enjeu significatif pour le pays, elle a occult\u00e9 les questions d\u2019\u00e9migration.<\/p>\n\n\n\n<p>Deuxi\u00e8mement, l\u2019id\u00e9e selon laquelle l\u2019\u00e9migration des Ivoiriens est un ph\u00e9nom\u00e8ne limit\u00e9 est largement r\u00e9pandue au sein de la classe dirigeante ivoirienne. N\u00e9anmoins, le pays a cr\u00e9\u00e9 une Direction g\u00e9n\u00e9rale des Ivoiriens de l\u2019ext\u00e9rieur dont l\u2019objectif est \u00ab l&#8217;assistance aux Ivoiriens qui vivent \u00e0 l&#8217;\u00e9tranger en encourageant et en coordonnant les initiatives visant leur regroupement \u00bb et \u00ab la promotion de leurs int\u00e9r\u00eats et leur protection \u00bb32. Afin de favoriser les retours de ses \u00e9migrants, la C\u00f4te d\u2019Ivoire a \u00e9galement lanc\u00e9 des mesures incitatives comme l\u2019octroi d\u2019argent liquide et un accompagnement administratif33. De 2016 \u00e0 2019, le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9gration africaine et des Ivoiriens de l\u2019ext\u00e9rieur a rapatri\u00e9 plus de 5 000 personnes, principalement de Libye, mais aussi du Gabon et d\u2019Angola avec la participation de l\u2019OIM34. Cependant, d\u2019apr\u00e8s une enqu\u00eate men\u00e9e en 2017 par l\u2019OCDE et le Centre Ivoirien de recherche \u00e9conomique et sociale, pr\u00e8s d\u2019un migrant de retour sur trois envisage d\u2019\u00e9migrer \u00e0 nouveau l\u2019ann\u00e9e suivante35. En effet, ils se heurtent toujours aux m\u00eames causes, le plus souvent d\u2019ordre professionnel et financier, les poussant \u00e0 quitter le pays. De plus, l\u2019\u00c9tat ne dispose pas d\u2019une politique coordonn\u00e9e d\u2019aide au retour, ce qui entra\u00eene des probl\u00e8mes de r\u00e9int\u00e9gration sociale et de ch\u00f4mage.<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"I\">\n<li><strong>Le Niger : un pays de transit<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Le Niger est un \u00c9tat aux dynamiques migratoires complexes. En termes d\u2019\u00e9migration, l\u2019OIM compte 402 000 Nig\u00e9riens vivant en dehors de leur pays en 2020 et recensait 294 000 migrants dans ce pays enclav\u00e9 du Sahel, soit 1,3 % de sa population36. Le Niger est principalement un pays de transit pour les migrants souhaitant rejoindre des \u00c9tats nord-africains tels que la Libye et l\u2019Alg\u00e9rie ou l\u2019Europe. D\u00e8s les ann\u00e9es 1990, la ville d\u2019Agadez, aux portes du Sahara, devient un pivot pour les migrations, faisant du passage de migrants la principale activit\u00e9 \u00e9conomique de la ville. D\u00e8s 2013-2014, en raison de la crise libyenne et malienne et de la fermeture de routes migratoires en Mauritanie ou au S\u00e9n\u00e9gal, le Niger s\u2019impose comme le principal \u00c9tat de transit pour les migrants ouest-africains37. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de migrations circulaires \u2013 consistant en des allers et retours entre le Niger et un pays d\u2019accueil \u2013 y est fr\u00e9quent47. Selon l\u2019OIM, les destinations principales des Nig\u00e9riens sont les pays limitrophes (37,8 % au Nigeria, 12,6 % en Libye, 8,3 % au B\u00e9nin) et la C\u00f4te d\u2019Ivoire (12,4 %). Cependant, l\u2019\u00e9migration vers certains pays, notamment la Libye devient de plus en plus difficile : en 2012, en raison de la crise ayant d\u00e9but\u00e9 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, l\u2019OIM a compt\u00e9 le retour de 114 000 Nig\u00e9riens. \u00c0 l\u2019instar de la C\u00f4te d\u2019Ivoire, le Niger ne poss\u00e8de pas de politique migratoire nationale. Quatre minist\u00e8res \u2013 principalement celui de l\u2019Int\u00e9rieur et des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u2013 traitent respectivement des questions de l\u2019immigration et de l\u2019\u00e9migration. L\u2019\u00e9migration est essentiellement trait\u00e9e sous le prisme des contributions potentielles que pourraient apporter les migrants nig\u00e9riens au d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social du pays38.<\/p>\n\n\n\n<p>Des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises afin de favoriser le recours \u00e0 des canaux officiels pour les flux d\u2019argent entrants, ainsi que la cr\u00e9ation de guichets de d\u00e9p\u00f4t dans les principaux pays d\u2019accueil de la diaspora nig\u00e9rienne. Par exemple, en 2006, dans son plan d\u2019action de la strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement rural, l\u2019\u00c9tat nig\u00e9rien pr\u00e9voit des actions afin d\u2019encourager la diaspora nig\u00e9rienne \u00e0 investir dans le d\u00e9veloppement en milieu rural. La question de la gestion de l\u2019immigration et du transit de migrants a connu deux phases au Niger. Jusqu\u2019en 2015, elle est abord\u00e9e sous l\u2019approche du laisser-faire39: les routes migratoires suivent les routes nationales et les autorit\u00e9s ne prennent pas en charge les migrants sur le territoire nig\u00e9rien40. Le contr\u00f4le des fronti\u00e8res est tr\u00e8s faible et l\u2019\u00e9quipement et le personnel mobilis\u00e9 sont limit\u00e9s. \u00c0 Agadez, h\u00e9berger ou transporter des migrants est consid\u00e9r\u00e9 comme une activit\u00e9 \u00e9conomique normale et l\u2019arm\u00e9e nig\u00e9rienne elle-m\u00eame accompagne les transports de migrants jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re libyenne41. Cependant, en 2015, face \u00e0 une hausse des arriv\u00e9es de migrants sur son territoire, le Niger s\u2019impose rapidement comme un partenaire strat\u00e9gique de l\u2019Union europ\u00e9enne en raison de son r\u00f4le cl\u00e9 comme pays de transit. L\u2019UE conditionne alors une aide au d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019engagement du Niger \u00e0 limiter les flux migratoires vers les c\u00f4tes nord-africaines. En mai 2015, sous la pression de l\u2019UE et en raison de l\u2019\u00e9moi national suscit\u00e9 par le d\u00e9c\u00e8s de 92 migrants (incluant femmes et enfants) dans le Sahara, l\u2019\u00c9tat nig\u00e9rien adopte la loi 2015-36 qui a pour principal objectif de \u00ab pr\u00e9venir et combattre le trafic illicite de migrants \u00bb42. L\u2019ann\u00e9e suivante, cette nouvelle loi aboutit \u00e0 la mise en place de mesures r\u00e9pressives comme l\u2019\u00e9tablissement de barrages en des points int\u00e9rieurs du territoire nig\u00e9rien afin de bloquer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Agadez43, permettent ainsi de r\u00e9duire en partie les migrations au sein du territoire national. Alors qu\u2019en 2016, 445 000 migrants ont travers\u00e9 la fronti\u00e8re entre le Niger et la Libye ou le Niger et l\u2019Alg\u00e9rie, l\u2019ann\u00e9e 2017 a connu une diminution de 62%. Toutefois, diff\u00e9rentes recherches44 soulignent que ces mesures r\u00e9pressives ont contribu\u00e9 \u00e0 fragmenter les routes migratoires, renfor\u00e7ant la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des migrants, forc\u00e9s \u00e0 prendre des routes plus dangereuses dans le d\u00e9sert afin d\u2019\u00e9viter les contr\u00f4les45. Elles m\u00e8nent \u00e9galement \u00e0 un effondrement des activit\u00e9s \u00e9conomiques dans la ville d\u2019Agadez g\u00e9n\u00e9rant la perte d\u2019environ 6 000 emplois46 (bien qu\u2019un plan de reconversion, jug\u00e9 insuffisant par beaucoup, ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019UE), poussant les passeurs \u00e0<\/p>\n\n\n\n<p>agir dans la clandestinit\u00e947. Enfin, ce nouveau cadre juridique, ainsi que ce dispositif r\u00e9pressif vont \u00e0 l\u2019encontre du principe de librecirculation de la CEDEAO, rognant les libert\u00e9s fondamentales des Africains de l\u2019Ouest48. Si certains d\u00e9noncent l\u2019ing\u00e9rence de l\u2019Union europ\u00e9enne dans la politique migratoire nig\u00e9rienne49, les autorit\u00e9s du Niger justifient les mesures de r\u00e9pression des migrations par le lien av\u00e9r\u00e9 entre passage de migrants et trafic d\u2019armes et de drogues50 .<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conclusion<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En Afrique de l\u2019Ouest, des actions ont \u00e9t\u00e9 entreprises en mati\u00e8re de gestion des migrations au niveau r\u00e9gional et national. Au niveau r\u00e9gional, la CEDEAO a adopt\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019instruments juridiques visant \u00e0 atteindre son objectif de libre-circulation au sein de la sous-r\u00e9gion. Cependant, \u00e9tant donn\u00e9 que ces protocoles ne sont pas juridiquement contraignants, leur application par les quinze \u00c9tats la composant n\u2019est que partielle. Par ailleurs, bien que conscients des enjeux li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9gulation des flux migratoires, les \u00c9tats de la sous-r\u00e9gion ne consid\u00e8rent g\u00e9n\u00e9ralement pas les migrations comme une priorit\u00e9 politique51 . Des mesures visant \u00e0 restreindre les flux migratoires ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9anmoins mises en oeuvre par les pays de la CEDEAO, refl\u00e9tant dans certains cas un contexte politique et \u00e9conomique d\u00e9favorable \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de nouveaux migrants comme en C\u00f4te d\u2019Ivoire, ou une pression subie par des partenaires internationaux comme au Niger. Pourtant, si ces restrictions ont permis de limiter en partie le nombre de migrants qui s\u2019installent et transitent sur leur territoire, elles ne permettent pas un meilleur encadrement du ph\u00e9nom\u00e8ne des migrations dans la sous-r\u00e9gion. Le plus souvent, les migrants empruntent de nouvelles routes migratoires, parfois plus dangereuses, vers des pays dont la l\u00e9gislation est moins contraignante. Ainsi, depuis 2019, les d\u00e9parts de migrants du S\u00e9n\u00e9gal vers les \u00eeles Canaries sont en pleine recrudescence : en 2020, pr\u00e8s de 18 000 migrants ouest-africains sont arriv\u00e9s aux \u00eeles Canaries, soit sept fois plus qu\u2019en 2019.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;Introduction En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants1 en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp;Introduction En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants1 en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-27T17:27:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-27T17:27:49+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger\",\"datePublished\":\"2023-02-27T17:27:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-27T17:27:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\"},\"wordCount\":3308,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\",\"name\":\"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-27T17:27:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-27T17:27:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd","og_description":"&nbsp;Introduction En 2019, l\u2019Organisation internationale pour les migrations (OIM) a recens\u00e9 8,4 millions de migrants1 en Afrique de l\u2019Ouest. Moins de 10 % d\u2019entre eux se rendent en Europe. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, l\u2019essentiel des migrations est donc sud-sud, voire intra r\u00e9gional : 84 % des migrants ouest-africains se dirigent vers un autre pays de la sous-r\u00e9gion. Les flux migratoires dans la sous-r\u00e9gion sont domin\u00e9s par des mouvements partant des \u00c9tats enclav\u00e9s du Sahel vers [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2023-02-27T17:27:48+00:00","article_modified_time":"2023-02-27T17:27:49+00:00","author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"13 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger","datePublished":"2023-02-27T17:27:48+00:00","dateModified":"2023-02-27T17:27:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/"},"wordCount":3308,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/","name":"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-02-27T17:27:48+00:00","dateModified":"2023-02-27T17:27:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/afrique-de-louest-gestion-des-migrations-en-cote-divoire-et-au-niger-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00a0Afrique de l\u2019Ouest : Gestion des migrations en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Niger"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14212"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14212"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14214,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14212\/revisions\/14214"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}