{"id":2577,"date":"2018-08-20T08:16:31","date_gmt":"2018-08-20T07:16:31","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=2577"},"modified":"2018-08-20T08:16:31","modified_gmt":"2018-08-20T07:16:31","slug":"une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/","title":{"rendered":"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux?"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1 id=\"heading1\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">1. Introduction<\/span><\/h1>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">1-\u00a0<\/span>Le concept de leadership tout comme celui de la soci\u00e9t\u00e9 civile rel\u00e8vent de la culture anglo-saxonne. Ces deux notions, actuellement \u00e0 la mode, sont pass\u00e9es dans la tradition francophone seulement ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9mergence de la d\u00e9mocratie apr\u00e8s la fin des empires coloniaux et de l\u2019affrontement Est-Ouest.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">2-\u00a0<\/span>Durant la longue p\u00e9riode de la colonisation et de la Guerre froide, la d\u00e9mocratie a plut\u00f4t laiss\u00e9 place aux Etats forts comme expression du pouvoir. Ce sont les nouvelles libert\u00e9s occasionn\u00e9es par le triomphe de l\u2019\u00e9conomie lib\u00e9rale qui ont fait resurgir le concept de leadership en Afrique comme \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant d\u2019une gestion rationnelle des hommes et de la chose publique. Les pays qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un leadership \u00e9clair\u00e9 ont connu un d\u00e9veloppement avanc\u00e9, tandis que ceux qui n\u2019en ont pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 croupissent dans la mis\u00e8re, victimes d\u2019une mauvaise gestion des affaires de la cit\u00e9. De ce point de vue, le cas de l\u2019Afrique noire est particuli\u00e8rement critique. C\u2019est la raison pour laquelle, apr\u00e8s cinquante ann\u00e9es d\u2019ind\u00e9pendance, on ne peut s\u2019emp\u00eacher d\u2019\u00e9voquer cette question de leadership\u00a0; de sa bonne compr\u00e9hension d\u00e9pendra en effet l\u2019avenir du continent noir.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">3-\u00a0<\/span>La question du leadership a commenc\u00e9 \u00e0 se poser \u00e0 ce continent dans les ann\u00e9es 1990, d\u00e9but de la d\u00e9mocratisation de l\u2019Etat et de la soci\u00e9t\u00e9. La qualit\u00e9 des leaders est devenue un enjeu majeur dans la r\u00e9ussite et l\u2019enracinement du processus d\u00e9mocratique.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">4-\u00a0<\/span>Pourtant, la probl\u00e9matique du leadership reste encore floue dans les mentalit\u00e9s africaines en raison des s\u00e9quelles du colonialisme et du mim\u00e9tisme qui en d\u00e9coule. Cette question est d\u00e9sormais li\u00e9e \u00e0 deux situations qui agitent les soci\u00e9t\u00e9s africaines contemporaines\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">\u00a0l\u2019avenir de l\u2019Etat postcolonial, en raison des crises sociopolitiques r\u00e9currentes qui l\u2019affectent et des difficult\u00e9s des populations de se l\u2019approprier\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">\u00a0la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019inventer un nouveau mode de gouvernance sans lequel le processus d\u00e9mocratique entam\u00e9 depuis 1990 risque d\u2019\u00eatre compromis. On le voit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 travers le trucage r\u00e9p\u00e9t\u00e9 des \u00e9lections et le retour progressif des militaires au pouvoir.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">5-\u00a0<\/span>Ces deux situations imposent \u00e0 l\u2019Afrique noire la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders, capables d\u2019entamer la refondation de l\u2019Etat postcolonial en crise, capables aussi de mieux d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des populations, \u00e0 partir du respect scrupuleux des diff\u00e9rentes institutions \u00e9tatiques. Ce respect des institutions est encore loin d\u2019\u00eatre un acquis \u00e0 cause de plusieurs influences contradictoires qui s\u2019exercent sur les responsables politiques africains. Parmi celles-ci, on peut mentionner la persistance de l\u2019h\u00e9g\u00e9monisme des grandes puissances et les enjeux \u00e9conomiques que repr\u00e9sente l\u2019Afrique en raison de ses principales ressources naturelles\u00a0: p\u00e9trole, or, diamant, uranium, coltan, bois, etc. A cela s\u2019ajoutent les pesanteurs socioculturelles.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">6-\u00a0<\/span>Pour aborder ces questions, cet article s\u2019articule autour d\u2019une approche historique du leadership africain (2), de la question des \u00e9lites face aux exigences du monde contemporain (3) et de l\u2019action des nouveaux leaders comme alternative au d\u00e9ficit de l\u2019Etat, des droits humains et du capital social en Afrique (4).<\/p>\n<h1 id=\"heading2\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #3366ff;\">2. Les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de leaders africains\u00a0: une approche historique<\/span><\/h1>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">7-\u00a0<\/span>La question du leadership en Afrique implique trois cat\u00e9gories d\u2019acteurs\u00a0: les hommes politiques, les responsables des entreprises et les \u00e9lites intellectuelles. Le r\u00f4le de chacun de ces acteurs reste d\u00e9terminant dans la gestion de l\u2019Etat et de la soci\u00e9t\u00e9 depuis 1960, d\u00e9but des ind\u00e9pendances.<\/p>\n<h2 id=\"heading3\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">2.1. LES LEADERS POLITIQUES, CINQUANTE ANS APR\u00c8S L\u2019IND\u00c9PENDANCE<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">8-\u00a0<\/span>Les leaders politiques peuvent \u00eatre class\u00e9s en plusieurs groupes selon leur origine, leur niveau d\u2019instruction, leur engagement politique et la p\u00e9riode de leur \u00e9mergence.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">9-\u00a0<\/span>De 1960 \u00e0 1970, la gestion du pouvoir politique a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e en majorit\u00e9 par des instituteurs et \u00a0quelques m\u00e9decins et chefs syndicalistes africains. Malgr\u00e9 leur niveau de formation assez h\u00e9t\u00e9roclite, ces premiers dirigeants africains ont tous \u00e9t\u00e9 guid\u00e9s dans leurs actions par une m\u00eame exigence, celle du nationalisme jug\u00e9 indispensable pour mieux se d\u00e9faire du joug colonial et asseoir les pr\u00e9mices d\u2019une nation v\u00e9ritable.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">10-\u00a0<\/span>Le nationalisme est commun \u00e0 la fois aux pays anglophones, francophones et lusophones. Les difficult\u00e9s autour de la construction d\u2019un nationalisme sont nombreuses. Au-del\u00e0 du sous-\u00e9quipement des colonies fra\u00eechement ind\u00e9pendantes et de la formation des \u00e9lites nouvellement ind\u00e9pendantes, plus ax\u00e9e sur l\u2019ob\u00e9issance que sur la responsabilit\u00e9, le principal obstacle des premiers leaders africains est celui de la Guerre froide entre 1960 et 1990. L\u2019Afrique, \u00e0 la recherche d\u2019un mod\u00e8le de d\u00e9veloppement autonome, \u00e9tait au centre de l\u2019affrontement Est-Ouest. Les fervents du nationalisme estiment que seule l\u2019id\u00e9ologie de gauche qui pr\u00e9valait \u00e0 l\u2019Est pouvait les aider \u00e0 se d\u00e9faire de la tutelle de l\u2019Occident conqu\u00e9rant. Ainsi, presque tous les partis politiques qui ont conduit l\u2019Afrique \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance \u00e9taient d\u2019ob\u00e9dience marxiste-l\u00e9niniste\u00a0: le\u00a0<em>Parti africain pour l\u2019ind\u00e9pendance<\/em>\u00a0(PAI) au S\u00e9n\u00e9gal, le\u00a0<em>Regroupement d\u00e9mocratique africain<\/em>\u00a0(RDA), cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Bamako en 1946, avec notamment F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny (C\u00f4te d\u2019Ivoire), Ahmed S\u00e9kou Tour\u00e9 (Guin\u00e9e) et Modibo Keita (Mali), l\u2019<em>Action Group<\/em>\u00a0du chef Obafemi Awolowo au Nigeria, le\u00a0<em>Convention People\u2019s Party\u00a0<\/em>(CPP) du docteur Kwame Nkrumah au Ghana, le mouvement Mau Maude Jomo Kenyatta au Kenya, etc<em>.\u00a0<\/em>C\u2019est bien apr\u00e8s que la France r\u00e9ussit \u00e0 diviser le RDA en r\u00e9cup\u00e9rant F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny. Cette r\u00e9cup\u00e9ration fut fatale \u00e0 l\u2019unit\u00e9 d\u2019action de cette partie de la gauche. Sur les questions essentielles relevant de l\u2019avenir de l\u2019Afrique, ces dirigeants \u00e9taient profond\u00e9ment divis\u00e9s. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 se constitua le groupe de Casablanca, qui, autour du roi Mohammed V et de son successeur, Hassan II, regroupait les pro-Occidentaux comme F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny, L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor (S\u00e9n\u00e9gal), Omar Bongo (Gabon) ou Amadou Ahidjo (Cameroun). De l\u2019autre, les fervents du courant oriental avaient constitu\u00e9 le groupe de Monrovia autour du docteur Kwame Nkrumah, de S\u00e9kou Tour\u00e9, de Modibo Keita et de William Richard Tolbert (Liberia). Au milieu de ces deux groupes antagonistes flottaient les indiff\u00e9rents comme Sourou Migan Apithy (ancien Dahomey), Benjamin Nnamdi Azikiwe (Nigeria), Aboubacar Sangoul\u00e9 Lamizana (ancienne Haute-Volta) ou Ngarta Tombalbaye (Tchad).<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">11-\u00a0<\/span>C\u2019est sur ce fond de divergences id\u00e9ologiques fortes que fut cr\u00e9\u00e9e l\u2019Organisation de l\u2019unit\u00e9 africaine (OUA) \u00e0 Addis-Abeba en 1963. Ces diff\u00e9rentes tendances ont aussi influenc\u00e9 les \u00e9lites intellectuelles et la formation des leaders jusqu\u2019\u00e0 l\u2019av\u00e8nement des militaires \u00e0 partir de 1970.<\/p>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">1<\/span>\u00a0La East African Community regroupe actuellement cinq pays\u00a0: le Burundi, le Kenya, l\u2019Ouganda, la Ta\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn1\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">12-\u00a0<\/span>Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s que ces premiers dirigeants ont rencontr\u00e9es dans la gestion de leur pays respectif, ils ont n\u00e9anmoins laiss\u00e9 un important h\u00e9ritage qui continue de servir de r\u00e9f\u00e9rence jusqu\u2019aujourd\u2019hui\u00a0: le panafricanisme, devenu une exigence majeure pour mieux faire face aux risques de la balkanisation de l\u2019Afrique. La construction de la East African Community, qui se propose de devenir une f\u00e9d\u00e9ration d\u2019Etats \u00e0 l\u2019horizon 2013-2015 afin de sauvegarder les acquis communs laiss\u00e9s par Jomo Kenyatta, Julius Nyerere (Tanzanie) et Milton Obote (Ouganda) est notamment un h\u00e9ritage de ce pass\u00e9<a id=\"bodyftn1\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn1\">1<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">2<\/span>\u00a0Ce dernier a ainsi \u2019organis\u00e9 un Symposium sur les Etats-Unis d\u2019Afrique, suivi d\u2019un Forum sur le r\u00f4\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn2\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">13-\u00a0<\/span>On peut aussi mentionner, en Afrique de l\u2019Ouest, les exemples de Kwame Nkrumah, Modibo Keita et S\u00e9kou Tour\u00e9, dont les orientations servent encore de motif \u00e0 la cr\u00e9ation de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des Etats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO) et surtout \u00e0 la naissance de l\u2019Union africaine et son projet actuel de gouvernement continental, si cher au colonel Mouammar Kadhafi (Libye) et au pr\u00e9sident Abdoulaye Wade (S\u00e9n\u00e9gal)<a id=\"bodyftn2\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn2\">2<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">3<\/span>\u00a0Ces rares cas sont en Afrique de l\u2019Ouest\u00a0: le Cap-Vert, la C\u00f4te d\u2019Ivoire et le S\u00e9n\u00e9gal.<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">14-\u00a0<\/span>Le combat entam\u00e9 par ces premiers leaders en faveur de la construction nationale et du panafricanisme \u00e9tait \u00e0 peine amorc\u00e9 qu\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders, celle des militaires, vint y mettre fin. Ainsi, de 1970 \u00e0 1990, presque tous les Etats africains, \u00e0 l\u2019exception de quelques rares cas<a id=\"bodyftn3\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn3\">3<\/a>, sont tomb\u00e9s dans les mains des militaires. C\u2019est le d\u00e9but des r\u00e9gimes autocratiques, m\u00eame dans les rares pays dont les dirigeants ne sont pas militaires. C\u2019est le r\u00e8gne des partis uniques, avec pour cons\u00e9quence la fin des espoirs n\u00e9s des ind\u00e9pendances.<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">15-\u00a0<\/span>La p\u00e9riode 1980-1990 a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement dure pour les pays africains, en raison d\u2019une r\u00e9cession \u00e9conomique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et d\u2019un lourd endettement. La recherche de solution \u00e0 cette p\u00e9riode de crises \u00e9conomiques a entra\u00een\u00e9 la g\u00e9n\u00e9ralisation des programmes d\u2019ajustement structurel, dont les premiers accords remontent \u00e0 1981. Mais la bonne application de ces programmes ne peut se faire que dans une atmosph\u00e8re politique marqu\u00e9e par la libert\u00e9 et une \u00e9conomie lib\u00e9rale. Ainsi, \u00e0 partir de 1990, l\u2019Afrique fut soumise \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience de la d\u00e9mocratisation de l\u2019Etat et de la soci\u00e9t\u00e9, avec le retour au multipartisme int\u00e9gral et l\u2019arriv\u00e9e sur la sc\u00e8ne politique africaine d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders, compos\u00e9e \u00e0 la fois de militaires \u00ab\u00a0civilis\u00e9s\u00a0\u00bb, de quelques vieux leaders d\u2019origine civile et de jeunes politiciens dont une bonne partie avait servi comme conseillers aux r\u00e9gimes militaires entre 1970 et 1990.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">16-\u00a0<\/span>L\u2019av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie en Afrique n\u2019a pas entra\u00een\u00e9 une transformation radicale de la classe politique. Le m\u00e9lange des dirigeants de cette p\u00e9riode d\u00e9mocratique, entre civils et militaires, n\u2019a pas permis \u00e0 la d\u00e9mocratie d\u2019\u00eatre v\u00e9ritablement une r\u00e9ussite et, surtout, un facteur de progr\u00e8s. Seuls quatre pays sont cit\u00e9s en exemple pour leur respect des exigences d\u00e9mocratiques\u00a0: le B\u00e9nin, le Botswana, le Cap-Vert et le Ghana. Certains de ces pays ont invent\u00e9 la conf\u00e9rence nationale, qui a servi de facteur de d\u00e9clenchement du processus d\u00e9mocratique dans beaucoup de pays comme le Congo-Brazzaville, le Gabon, Madagascar, le Niger, la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\u2026 Il y eut beaucoup d\u2019\u00e9crits sur les acquis de la Conf\u00e9rence nationale du B\u00e9nin (Adamon 1995\u00a0; Ban\u00e9gas 1998). Certaines conf\u00e9rences sont rest\u00e9es inachev\u00e9es, comme celle au B\u00e9nin qui visait uniquement \u00e0 mettre fin au r\u00e9gime r\u00e9volutionnaire en place. Les d\u00e9bats de fond sur le devenir des pays n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s. Au B\u00e9nin toujours, il aura fallu l\u2019organisation de la Conf\u00e9rence \u00e9conomique nationale de 1996 pour entamer les vrais d\u00e9bats sur l\u2019avenir du pays. Les conf\u00e9rences nationales du Congo-Brazzaville et de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement longues avant d\u2019aboutir \u00e0 d\u2019inutiles d\u00e9ballages publics. Seul le Mali a su tirer son \u00e9pingle du jeu avec l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir du parti de l\u2019Alliance pour la d\u00e9mocratie au Mali (ADEMA), constitu\u00e9 de leaders issus d\u2019une classe d\u2019intellectuels brillants et fortement engag\u00e9s en faveur de l\u2019am\u00e9lioration des conditions de vie des populations maliennes.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">17-\u00a0<\/span>Somme toute, les leaders politiques africains depuis 1960, qu\u2019il s\u2019agisse des nationalistes de la premi\u00e8re heure, des militaires de la p\u00e9riode autocratique ou des dirigeants de la d\u00e9cennie de l\u2019ajustement structurel, ont, \u00e0 quelques rares exceptions pr\u00e8s, failli dans leur mission en faisant de l\u2019Afrique le continent le moins avanc\u00e9 de la plan\u00e8te. Ainsi, de 1960 \u00e0 nos jours, l\u2019Etat n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 appropri\u00e9 par les Africains. L\u2019Etat est le fait des puissances \u00e9trang\u00e8res et le relais de l\u2019id\u00e9ologie coloniale. Du coup, les leaders politiques que l\u2019Afrique a connus jusqu\u2019ici sont majoritairement per\u00e7us comme de simples marionnettes \u00e0 la solde des puissances dominantes (Le Roy 1997).<\/p>\n<h2 id=\"heading4\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">2.2. LES LEADERS DES ENTREPRISES<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">18-\u00a0<\/span>La question des leaders va au-del\u00e0 des simples dirigeants politiques. Le d\u00e9fi du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social s\u2019adresse autant aux leaders du secteur public qu\u2019\u00e0 ceux de l\u2019administration du secteur priv\u00e9 des entreprises. Les vrais acteurs du d\u00e9veloppement \u00e9conomique sont les responsables des entreprises. Ces derniers peuvent \u00eatre class\u00e9s en plusieurs cat\u00e9gories\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les vieilles compagnies de traite, d\u2019origine coloniale, dont beaucoup continuent de contr\u00f4ler les grands travaux d\u2019infrastructures et d\u2019\u00e9quipements, sans bien s\u00fbr oublier les exploitations agricoles d\u2019exportation et mini\u00e8res\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les \u00e9trangers \u00e0 l\u2019Afrique, notamment les Libanais, les Indo-Pakistanais et tout r\u00e9cemment les Chinois\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les Africains.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">19-\u00a0<\/span>L\u2019origine des vieilles compagnies de traite remonte au xvi<sup>e<\/sup>\u00a0si\u00e8cle, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la relation avec les Portugais entre 1571 et 1580, qui d\u00e9boucha sur l\u2019apparition des premiers comptoirs europ\u00e9ens le long de la c\u00f4te ouest-africaine et le d\u00e9but de la traite n\u00e9gri\u00e8re.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">20-\u00a0<\/span>Entre 1580 et 1713, le commerce avec les Portugais fut relay\u00e9 par les Hollandais qui avaient au d\u00e9but du xvii<sup>e<\/sup>\u00a0si\u00e8cle l\u2019une des flottes les plus puissantes de monde. Pour l\u2019exploitation de la c\u00f4te africaine, ils se constitu\u00e8rent en compagnies \u00e0 charte, exclusivement actives dans le commerce de la malaguette et de l\u2019ivoire et pratiquant subsidiairement la traite des esclaves.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">21-\u00a0<\/span>Ces Hollandais furent ensuite supplant\u00e9s par les Anglais et les Fran\u00e7ais \u00e0 partir du xviii<sup>e<\/sup>si\u00e8cle. Les Anglais s\u2019install\u00e8rent le long de la c\u00f4te ouest-africaine, o\u00f9 ils ont r\u00e9ussi \u00e0 mettre en place de puissantes compagnies comme Unilever, mieux connue par sa filiale United African Company (UAC), constitu\u00e9e \u00e0 partir des soci\u00e9t\u00e9s originaires de Bristol, Liverpool et Londres.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">22-\u00a0<\/span>Gr\u00e2ce \u00e0 ces maisons aussi appel\u00e9es\u00a0<em>factories<\/em>, les Anglais acquirent tr\u00e8s t\u00f4t une sup\u00e9riorit\u00e9 commerciale sur les autres Etats europ\u00e9ens, ce qui leur permit de se tailler les meilleures colonies dans la sous-r\u00e9gion.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">23-\u00a0<\/span>La pr\u00e9sence fran\u00e7aise sur les c\u00f4tes de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest date de 1787, mais ne s\u2019est enracin\u00e9e qu\u2019au xix<sup>e<\/sup>\u00a0si\u00e8cle avec plusieurs missions d\u2019exploration commerciale organis\u00e9es par le Minist\u00e8re de la marine \u00e0 partir de 1838. Ainsi les Fran\u00e7ais, \u00e0 partir des soci\u00e9t\u00e9s originaires de Bordeaux et de Marseille, install\u00e8rent plusieurs maisons commerciales le long de la c\u00f4te. Ces soci\u00e9t\u00e9s se sont transform\u00e9es par la suite pour donner naissance \u00e0 de nouvelles entreprises commerciales, dont les plus importantes sont la Soci\u00e9t\u00e9 Commerciale de l\u2019Ouest Africain (SCOA) et la Compagnie Fran\u00e7aise d\u2019Afrique Occidentale (CFAO), ainsi qu\u2019\u00e0 toute une panoplie de soci\u00e9t\u00e9s qui en d\u00e9coulent, comme par exemple Total, ou qui sont n\u00e9es par le biais de nouvelles opportunit\u00e9s coloniales. C\u2019est le cas des soci\u00e9t\u00e9s de construction d\u2019infrastructures de base comme Colas, Dumez, Satom ou Fougerolles (du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et Julius Berger (du c\u00f4t\u00e9 allemand) ou d\u2019exploitation portuaire comme les groupes Bollor\u00e9 (fran\u00e7ais) ou Maersk Line (danois). A cela s\u2019ajoute un \u00e9ventail d\u2019entreprises charg\u00e9es de l\u2019exploitation mini\u00e8re et p\u00e9troli\u00e8re telles qu\u2019Elf, Totalfina, Shell ou British Petroleum, pour ne citer que les plus importantes (Assidon 1989).<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">24-\u00a0<\/span>Les Libanais ont toujours servi d\u2019interm\u00e9diaires aux compagnies de traite d\u2019origine ancienne. La plupart d\u2019entre eux ont d\u2019ailleurs rachet\u00e9 les affaires jug\u00e9es non rentables par ces compagnies, comme le secteur de la distribution. Ce faisant, ils sont devenus depuis quelques ann\u00e9es les principaux piliers de l\u2019\u00e9conomie africaine (Charbonneau et Charbonneau 1961\u00a0; Desbordes 1938\u00a0; Hanna 1958).<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">25-\u00a0<\/span>Les Indo-Pakistanais ont jou\u00e9 un r\u00f4le capital surtout dans les pays anglophones comme le Kenya, l\u2019Ouganda, la Tanzanie et le Ghana. Ils continuent de d\u00e9tenir des secteurs \u00e9conomiques importants de ces pays, notamment dans les domaines des textiles, du sucre, du th\u00e9 et de la distribution.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">26-\u00a0<\/span>Depuis peu, les Chinois ont investi l\u2019Afrique et se sont impos\u00e9s comme les principaux investisseurs dans plusieurs secteurs \u00e9conomiques tels que le commerce de d\u00e9tail, l\u2019exploitation mini\u00e8re et les travaux publics (Elenga-Ngaporo 2004\u00a0;\u00a0<em>Questions internationales<\/em>\u00a02005). L\u2019intervention des Chinois s\u2019inscrit dans le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mondialisation, qui a favoris\u00e9 l\u2019ouverture de la Chine et de l\u2019Inde au march\u00e9 international. L\u2019Afrique est ainsi devenue un enjeu majeur pour ces deux pays, et les responsables politiques de ces derniers \u00e9noncent clairement les raisons de l\u2019offensive chinoise et indienne sur le continent.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">27-\u00a0<\/span>Pour la Chine, l\u2019Afrique n\u2019est pas uniquement importante \u00e0 cause de ses gisements de p\u00e9trole, de m\u00e9taux pr\u00e9cieux ou de bois. Elle l\u2019est surtout en raison des comp\u00e9titions diplomatiques dans le nouvel ordre mondial domin\u00e9 par les Etats-Unis. Toutes les initiatives de nature \u00e0 faire contrepoids \u00e0 Washington, le tenant actuel du monde unipolaire, sont les bienvenues. Conform\u00e9ment \u00e0 cette position, les interventions de la Chine en Afrique servent \u00e0 \u00e9vincer Taiwan, \u00e0 promouvoir la paix dans le monde et \u00e0 \u00e9tablir un partenariat strat\u00e9gique autour d\u2019int\u00e9r\u00eats bien compris. A cette fin, la Chine entend jouer sur trois principes\u00a0: la s\u00e9curit\u00e9 diplomatique, la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique et une autre mani\u00e8re de faire des affaires.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">28-\u00a0<\/span>L\u2019Inde cherche quant \u00e0 elle \u00e0 jouer sur ses anciennes relations avec l\u2019Afrique, marqu\u00e9es par des immigrations et des relations importantes dans l\u2019oc\u00e9an Indien. Plusieurs comptoirs dans les principales \u00eeles de l\u2019oc\u00e9an Indien et le long de la c\u00f4te orientale de l\u2019Afrique sont n\u00e9s de cette histoire. Des millions de personnes provenant \u00e0 l\u2019origine du sous-continent indien sont aujourd\u2019hui \u00e9tablies dans ces r\u00e9gions, comme par exemple \u00e0 l\u2019\u00eele Maurice dont 70% des habitants sont d\u2019origine indienne. La Tanzanie, le Kenya, l\u2019Ouganda et le Ghana comptent entre 5% et 10% d\u2019Indiens au sein de leurs populations. Du fait de cette forte implantation indienne, aider l\u2019Afrique devient une priorit\u00e9. Cette aide vise \u00e0 renforcer l\u2019\u00e9ducation gr\u00e2ce aux acquis intellectuels de l\u2019Inde, \u00e0 participer \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la sant\u00e9 par le biais des produits pharmaceutiques et \u00e0 appuyer l\u2019Afrique dans la ma\u00eetrise des nouvelles technologies de l\u2019information et de la communication. L\u2019instrument privil\u00e9gi\u00e9 de cette coop\u00e9ration entre l\u2019Inde et l\u2019Afrique est l\u2019initiative Team 9 (Techno-Economic Approach for Africa-India Movement), qui regroupe aujourd\u2019hui plusieurs pays africains.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">29-\u00a0<\/span>A partir de ces deux types de coop\u00e9ration \u00ab\u00a0plus \u00e9quitable\u00a0\u00bb, l\u2019Afrique cherche \u00e0 se d\u00e9faire de la tutelle occidentale en diversifiant son march\u00e9 et ses ressources en investissements directs \u00e9trangers. Les r\u00e9sultats sont pour le moment probants, en d\u00e9pit des inqui\u00e9tudes que cette coop\u00e9ration soul\u00e8ve eu \u00e9gard \u00e0 l\u2019immigration chinoise et indienne et \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale sur les march\u00e9s africains.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">30-\u00a0<\/span>La derni\u00e8re cat\u00e9gorie d\u2019acteurs \u00e9conomiques est constitu\u00e9e par les Africains, dont le poids reste dominant dans les secteurs des banques, de l\u2019assurance et du n\u00e9goce. Ces entrepreneurs africains sont de plusieurs cat\u00e9gories. A la base se trouve le groupe des commer\u00e7ants, dont la plupart remontent \u00e0 la p\u00e9riode de la traite des esclaves, lorsqu\u2019ils \u00e9taient n\u00e9griers. C\u2019est le cas de plusieurs dignitaires des chefferies africaines du golfe de Guin\u00e9e, notamment dans l\u2019Ashanti, le Danxom\u00e8 et le Yorubaland. De cette activit\u00e9 de traite, relay\u00e9e par la suite par le commerce de l\u2019huile de palme (au Danxom\u00e8), sont n\u00e9es les premi\u00e8res cat\u00e9gories de commer\u00e7ants africains, au rang desquels figurent \u00e0 la fois des Afro-Br\u00e9siliens et des autochtones. C\u2019est le cas notamment dans l\u2019ancien Danxom\u00e8 des familles afro-br\u00e9siliennes Domingo-Martinez et Do Santos et des familles autochtones Quenum, Adjovi, Gnahoui et Codjia. Ainsi en 1882, on comptait 25 n\u00e9gociants install\u00e9s entre Porto-Novo et Grand-Popo et 154 commer\u00e7ants r\u00e9guli\u00e8rement inscrits \u00e0 la Chambre de commerce (Codo et Anignikin 1982).<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">31-\u00a0<\/span>Ces commer\u00e7ants, qui ont constitu\u00e9 par la suite la \u00ab\u00a0bourgeoise urbaine\u00a0\u00bb, ont \u00e9t\u00e9 second\u00e9s par les planteurs de cacao en C\u00f4te d\u2019Ivoire, au Ghana et au Nigeria. Ceux-ci ont form\u00e9 la \u00ab\u00a0bourgeoise des planteurs\u00a0\u00bb, provenant \u00e0 la fois des chefs traditionnels et des roturiers. L\u2019originalit\u00e9 de ces planteurs est d\u2019avoir \u00e9volu\u00e9 comme de v\u00e9ritables syndicats de producteurs agricoles, comme c\u2019est le cas, par exemple, en C\u00f4te d\u2019Ivoire du \u00ab\u00a0Syndicat agricole\u00a0\u00bbou au Nigeria de Agb\u00e8 Koya. Ce dernier syndicat est rest\u00e9 tr\u00e8s actif jusqu\u2019\u00e0 la guerre de s\u00e9cession du Biafra entre 1960 et 1970. Dans le cas de la C\u00f4te d\u2019Ivoire, ce sont ces planteurs qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation du Parti d\u00e9mocratique de la C\u00f4te d\u2019Ivoire (PDCI), avec Houphou\u00ebt-Boigny comme premier pr\u00e9sident.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">32-\u00a0<\/span>Le dernier groupe d\u2019entrepreneurs africains est celui des femmes, particuli\u00e8rement dynamiques au Ghana, au Togo, au B\u00e9nin, au Nigeria et au Mali. Ces derni\u00e8res interviennent surtout dans les secteurs des textiles et de la distribution. Leur r\u00f4le dans l\u2019accumulation financi\u00e8re est tel qu\u2019on les a surnomm\u00e9es les \u00ab\u00a0nanas Benz\u00a0\u00bb au Togo en raison de leurs grosses voitures Mercedes, signe ext\u00e9rieur de richesse. Cet entrepreneuriat f\u00e9minin s\u2019est actuellement \u00e9largi jusqu\u2019aux femmes sah\u00e9liennes et singuli\u00e8rement maliennes, actives dans la teinture du basin riche, dont les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Awa Ciss\u00e9, Kady Sylla, K\u00e9b\u00e9 Tantou Sambak\u00e9, Adam Bah Konar\u00e9 et Awa Ly. K\u00e9b\u00e9 Tantou Sambak\u00e9 et Adam Bah Konar\u00e9 figurent dans le\u00a0<em>Dictionnaire des femmes c\u00e9l\u00e8bres du Mali<\/em>. Elles font r\u00e9guli\u00e8rement la une des journaux de la sous-r\u00e9gion comme\u00a0<em>Jama<\/em>,\u00a0<em>Amina<\/em>\u00a0et\u00a0<em>Divas.<\/em>\u00a0Madame K\u00e9b\u00e9 Tantou Sambak\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9e comme une femme \u00e0 part\u00a0: c\u2019est l\u2019une des rares intellectuelles du groupe qui, munie d\u2019un brevet de technique en comptabilit\u00e9, a d\u00e9laiss\u00e9 la fonction publique pour se lancer dans la teinture. Petit \u00e0 petit, elle a forg\u00e9 sa r\u00e9putation \u00e0 Bamako puis dans toute l\u2019Afrique de l\u2019Ouest o\u00f9 elle recrute ses apprenties. Elle a cr\u00e9\u00e9 un centre de formation en teinture artisanale en 1998 qui accueille actuellement une vingtaine de stagiaires venant de tout le Mali et des pays voisins, attestant ainsi le niveau de popularit\u00e9 auquel est parvenu cet art malien de la teinture.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">33-\u00a0<\/span>Les enfants de ces diff\u00e9rentes cat\u00e9gories d\u2019entrepreneurs africains ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans les meilleures universit\u00e9s et les prestigieuses \u00e9coles commerciales des Etats-Unis, de la Grande-Bretagne et de la France, et sont revenus en Afrique depuis peu pour contr\u00f4ler les secteurs des banques, de l\u2019assurance, de la microfinance et du n\u00e9goce.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">34-\u00a0<\/span>Il est important d\u2019\u00e9voquer toutes ces cat\u00e9gories d\u2019acteurs dans le d\u00e9bat sur l\u2019\u00e9mergence de nouveaux leaders en raison, premi\u00e8rement, des relations de client\u00e9lisme qui les lient aux dirigeants politiques et, deuxi\u00e8mement, \u00e0 cause de leurs moyens financiers, gr\u00e2ce auxquels beaucoup d\u2019entre eux sont devenus des faiseurs de rois.<\/p>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">4<\/span>\u00a0Sur l\u2019implication de ces entrepreneurs dans la vie des nations africaines et singuli\u00e8rement dans l\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn4\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">35-\u00a0<\/span>Le processus d\u00e9mocratique en cours en Afrique est tr\u00e8s on\u00e9reux en termes d\u2019organisation des diff\u00e9rentes \u00e9lections. Or, les leaders d\u2019entreprise apportent la plupart des moyens financiers n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections. Par exemple en 2006 au B\u00e9nin, un op\u00e9rateur priv\u00e9 actif dans le secteur cotonnier, a \u00e9t\u00e9 le principal financeur de la campagne du pr\u00e9sident actuel. Selon des rumeurs, le groupe Bollor\u00e9, qui a r\u00e9cemment d\u00e9croch\u00e9 le contrat d\u2019exploitation du Port autonome de Cotonou, avait aussi fait un geste pour soutenir cette campagne. Du temps du pr\u00e9sident Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, le r\u00f4le de S\u00e9fou Fagbohoun fut d\u00e9terminant dans le financement des campagnes \u00e9lectorales de ce pr\u00e9sident. Comme r\u00e9compense, il re\u00e7ut de l\u2019Etat la gestion de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Commercialisation des Produits P\u00e9troliers (Sonacop). A part le B\u00e9nin, la soci\u00e9t\u00e9 Elf, devenue par la suite Totalfina, exerce une mainmise occulte sur la destin\u00e9e politique de l\u2019Afrique par le contr\u00f4le de dirigeants politiques au Gabon, au Congo, en Angola et au Nigeria<a id=\"bodyftn4\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn4\">4<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<h2 id=\"heading5\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">2.3. LES \u00c9LITES INTELLECTUELLES AFRICAINES<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">36-\u00a0<\/span>La participation des intellectuels \u00e0 la gestion du pouvoir en Afrique peut \u00eatre analys\u00e9e en plusieurs \u00e9tapes.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">37-\u00a0<\/span>De 1960 \u00e0 1970, les premiers intellectuels \u00e9taient \u00e0 la fois r\u00e9volutionnaires et panafricanistes. Beaucoup \u00e9taient dans l\u2019ombre des premiers dirigeants comme conseillers. Mais leur faible effectif et, surtout, leur m\u00e9connaissance des r\u00e9alit\u00e9s africaines du fait de leur longue absence durant leurs \u00e9tudes ne leur ont pas permis de jouer un r\u00f4le significatif sur la sc\u00e8ne politique pendant cette premi\u00e8re p\u00e9riode des ind\u00e9pendances. Il faudra attendre la deuxi\u00e8me p\u00e9riode, celle allant de 1970 \u00e0 1990, pour que ces \u00e9lites intellectuelles jouent un r\u00f4le fondamental aux c\u00f4t\u00e9s des militaires, qu\u2019ils influenc\u00e8rent fortement dans le choix de l\u2019id\u00e9ologie marxiste-l\u00e9niniste. C\u2019est le cas notamment au Congo-Brazzaville, au B\u00e9nin et dans l\u2019ancienne Haute-Volta.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">38-\u00a0<\/span>C\u2019est \u00e0 partir de 1990 que les \u00e9lites intellectuelles ont \u00e9merg\u00e9 comme force politique, cette fois en tant que lib\u00e9raux venant pour la plupart des institutions internationales et des grandes \u00e9coles fran\u00e7aises et am\u00e9ricaines. Ceux-ci ont occup\u00e9 d\u2019importantes responsabilit\u00e9s politiques, soit comme pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique, soit comme premiers ministres. On peut notamment citer les exemples des pr\u00e9sidents Abdou Diouf (S\u00e9n\u00e9gal), Paul Biya (Cameroun), Albert Zaff (Madagascar), Alpha Oumar Konar\u00e9 (Mali), Tijane Kabba (Sierra Leone), John Kufuor (Ghana), Helen Johnson Sirleaf (Liberia) ou encore Nic\u00e9phone Soglo (B\u00e9nin). A cette cat\u00e9gorie s\u2019ajoutent les leaders issus des guerres de lib\u00e9ration qui ont eu lieu en Guin\u00e9e-Bissau, au Cap-Vert, en Angola, au Zimbabwe, au Mozambique, en Namibie et en Afrique du Sud. C\u2019est parmi ces \u00e9lites issues de la lutte de lib\u00e9ration que l\u2019Afrique compte ses meilleurs leaders, comme Nelson Mandela (Afrique du Sud) et Joachim Chissano (Mozambique).<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">39-\u00a0<\/span>Malheureusement, les profondes divisions id\u00e9ologiques des \u00e9lites intellectuelles sont \u00e0 l\u2019origine de la faillite du discours sur le d\u00e9veloppement en Afrique et du manque de solutions alternatives aux mod\u00e8les venant de l\u2019ext\u00e9rieur. On peut, de ce point de vue, faire remarquer que des ind\u00e9pendances en 1960 aux ann\u00e9es 1990, les intellectuels africains \u00e9taient partag\u00e9s entre trois principaux courants de pens\u00e9e\u00a0: lib\u00e9ral, marxiste-l\u00e9niniste et religieux. Chacune de ces tendances id\u00e9ologiques a fortement d\u00e9teint sur la vision du d\u00e9veloppement, tel notamment le d\u00e9bat sur l\u2019endog\u00e9n\u00e9isation si ch\u00e8re aux disciples de l\u2019\u00e9conomiste Samir Amin. Avec l\u2019av\u00e8nement du processus d\u00e9mocratique amorc\u00e9 en 1990 et la fin du communisme \u00e0 l\u2019Est, un certain consensus s\u2019est d\u00e9gag\u00e9 en faveur de l\u2019id\u00e9ologie capitaliste. Celui-ci trouve surtout son \u00e9cho dans le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mondialisation. Il n\u2019y a que quelques rares intellectuels qui continuent \u00e0 d\u00e9fendre une nouvelle approche du d\u00e9veloppement qui partirait de la renaissance africaine (Do Nascimento 2008).<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">40-\u00a0<\/span>Ce rappel historique est indispensable pour mieux comprendre les d\u00e9fis qui attendent la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de dirigeants africains. La faillite des premiers leaders peut expliquer la mauvaise position des pays africains dans les classements \u00e9conomiques mondiaux. Tous ont \u00e9t\u00e9 incapables de promouvoir les ressources humaines de qualit\u00e9, facteur de succ\u00e8s des pays prosp\u00e8res. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement incapables d\u2019\u00ab\u00a0adopter des politiques de libert\u00e9 qui permettent l\u2019exploitation intelligente des ressources [naturelles], la cr\u00e9ation et la stimulation de valeurs et des normes intangibles propres aux soci\u00e9t\u00e9s ouvertes\u00a0\u00bb (Koulibaly 2008\u00a0: 11).<\/p>\n<h1 id=\"heading6\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #3366ff;\">3. La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration des leaders africains et les exigences de d\u00e9veloppement<\/span><\/h1>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">41-\u00a0<\/span>En ce d\u00e9but du xxi<sup>e<\/sup>\u00a0si\u00e8cle, la responsabilit\u00e9 politique des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de leaders sera bas\u00e9e sur le rapport du pouvoir \u00e0 la libert\u00e9, principalement celle du citoyen. La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration est confront\u00e9e aux questions suivantes\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">\u00ab\u00a0Quelles seront la configuration et la nature des diff\u00e9rents pouvoirs politiques, religieux, \u00e9conomiques et intellectuels sur les plans local, national, r\u00e9gional, continental et mondial\u00a0?\u00a0\u00bb<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">\u00ab\u00a0Quelle sera la possibilit\u00e9 des citoyens de contr\u00f4ler ces pouvoirs, d\u2019en assurer l\u2019\u00e9quilibre pour la d\u00e9fense des droits fondamentaux des peuples africains \u00e0 la vie, \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, en fait au bonheur spirituel et mat\u00e9riel dans la dignit\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">\u00ab\u00a0Quelle sera la place de l\u2019Afrique dans ce monde solidaire d\u2019aujourd\u2019hui\u00a0?\u00a0\u00bb (Barry 2009).<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">42-\u00a0<\/span>La r\u00e9ponse \u00e0 ces questions renvoie \u00e0 trois principaux d\u00e9fis que doit relever l\u2019Afrique\u00a0: ceux de la fragmentation des espaces politiques, de la fragmentation de la conscience historique et de la fragmentation des savoirs.<\/p>\n<h2 id=\"heading7\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">3.1. LA FRAGMENTATION DES ESPACES POLITIQUES<\/span><\/h2>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">5<\/span>\u00a0Les chiffres de populations sont ceux de 2007 et proviennent du Bulletin statistique de la CEDEAO,\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn5\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">43-\u00a0<\/span>Le d\u00e9fi de la fragmentation des espaces politiques rev\u00eat plusieurs aspects\u00a0: d\u2019abord, la fragmentation de l\u2019espace induite par le partage de l\u2019Afrique entre plusieurs puissances colonisatrices \u2013 la France, la Grande-Bretagne, l\u2019Allemagne, le Portugal, l\u2019Espagne et l\u2019Italie \u2013, puis les disparit\u00e9s territoriales dues \u00e0 cette partition. Dans l\u2019espace ouest-africain, on peut distinguer trois cat\u00e9gories de pays selon leurs superficies et leurs populations<a id=\"bodyftn5\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn5\">5<\/a>\u00a0:<\/p>\n<\/div>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les plus petits Etats, difficilement am\u00e9nageables tellement les contraintes de superficie et de population hypoth\u00e8quent les chances d\u2019un d\u00e9veloppement endog\u00e8ne\u00a0: Cap-Vert, 3929 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 496\u00a0000 habitants\u00a0; Gambie, 11\u00a0295 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 1\u00a0563\u00a0000 habitants\u00a0; Guin\u00e9e-Bissau, 36\u00a0125 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 1\u00a0389\u00a0000 habitants\u00a0; Sierra Leone, 71740 km<sup>2\u00a0<\/sup>et 6 295 0000 habitants\u00a0; Togo, 56\u00a0600 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 5\u00a0465\u00a0000 habitants\u00a0; Liberia, 111\u00a0369 km<sup>2<\/sup>\u00a0et3\u00a0170\u00a0000 habitants; B\u00e9nin, 112\u00a0600 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 8\u00a0059\u00a0000 habitants ;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les Etats interm\u00e9diaires, dont certains sont bien dot\u00e9s en ressources naturelles, mais qui souffrent cruellement de leur faible march\u00e9 de consommation\u00a0: S\u00e9n\u00e9gal, 196\u00a0722 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 11\u00a0342\u00a0000 habitants\u00a0;Guin\u00e9e, 245\u00a0857 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 9\u00a0612\u00a0000 habitants\u00a0; Ghana, 238\u00a0000 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 22\u00a0982\u00a0000 habitants\u00a0; Burkina Faso, 274\u00a0000 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 13\u00a0441\u00a0000 habitants\u00a0; C\u00f4te-d\u2019Ivoire, 322\u00a0463 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 20\u00a0389\u00a0000 habitants\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les grands espaces de man\u0153uvre largement domin\u00e9s par le d\u00e9sert du Sahara, improductifs le plus souvent \u00e0 l\u2019exception du Nigeria (913\u00a0074 km<sup>2<\/sup>et 146\u00a0496\u00a0000 habitants) ; ailleurs, la partie utile est encore moins \u00e9tendue que la superficie des Etats interm\u00e9diaires\u00a0: Mauritanie, 1\u00a0032\u00a0000 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 3\u00a0000\u00a0000 habitants\u00a0; Mali, 1\u00a0204\u00a0000 km<sup>2<\/sup>et 12\u00a0379\u00a0000 habitants\u00a0; Niger, 1\u00a0267\u00a0000 km<sup>2<\/sup>\u00a0et 13\u00a0477\u00a0000 habitants.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">44-\u00a0<\/span>Cette fragmentation g\u00e9ographique est d\u2019autant plus critique que les plus petits Etats sont les plus nombreux\u00a0: 7 sur 16. Elle l\u2019est aussi parce que rares sont ces Etats qui correspondent \u00e0 de v\u00e9ritables entit\u00e9s historiques homog\u00e8nes. Hormis le Cap-Vert, tous les autres sont constitu\u00e9s d\u2019une multitude de groupes socioculturels, dont la majorit\u00e9 se trouve partag\u00e9e par plusieurs fronti\u00e8res, tels par exemple les Peuls, les Haoussas, les Yorubas, les Akans et les Mandingues.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">45-\u00a0<\/span>Cette fragmentation, consid\u00e9r\u00e9e par l\u2019ancienne Organisation de l\u2019unit\u00e9 africaine comme une \u00ab\u00a0sp\u00e9cificit\u00e9 africaine\u00a0\u00bb, entra\u00eene trois types de probl\u00e8mes qui g\u00eanent la bonne ma\u00eetrise des conditions actuelles du d\u00e9veloppement\u00a0: l\u2019enclavement, les fronti\u00e8res trop longues et mal d\u00e9finies, et le sous-d\u00e9veloppement des infrastructures de base. Mais l\u2019aspect le plus n\u00e9gatif de cette fragmentation r\u00e9side plut\u00f4t dans la d\u00e9sorganisation territoriale qui en r\u00e9sulte, marqu\u00e9e par<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">la crise de l\u2019Etat comme entit\u00e9 spatiale\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">une mobilit\u00e9 complexe et exacerb\u00e9e\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">des espaces lacunaires et stri\u00e9s\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">une diff\u00e9renciation spatiale croissante \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un m\u00eame territoire.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">46-\u00a0<\/span>La crise de l\u2019Etat en tant qu\u2019entit\u00e9 spatiale se manifeste d\u2019abord par le manque de moyens financiers pour fonctionner. Le poids de la dette est si lourd que l\u2019intervention ext\u00e9rieure qui en r\u00e9sulte, notamment celle de la Banque mondiale et du FMI, \u00f4te \u00e0 ces Etats les moyens \u00e9l\u00e9mentaires de leur fonction d\u2019encadrement. Cette absence d\u2019une fonction d\u2019encadrement efficace est devenue le facteur de l\u2019absent\u00e9isme des fonctionnaires, pr\u00e9occup\u00e9s d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 de leurs revenus par le biais de l\u2019\u00e9conomie informelle.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">47-\u00a0<\/span>Somme toute, la transformation qui r\u00e9sulte de la fragmentation des espaces politiques en Afrique est \u00e0 l\u2019origine de la crise de l\u2019Etat et a pour cons\u00e9quence l\u2019ampleur de la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique, qui cr\u00e9e aussi une diff\u00e9renciation spatiale croissante \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un m\u00eame pays. Celle-ci se manifeste par la prise de conscience des groupes ethniques et le renforcement de leur autonomie vis-\u00e0-vis de l\u2019Etat central. En d\u2019autres termes, on assiste d\u00e9sormais \u00e0 une forme d\u2019\u00e9clatement spatial national, avec un repli sur soi des diff\u00e9rentes unit\u00e9s tribales.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">48-\u00a0<\/span>Cette dynamique aboutit \u00e0 la cr\u00e9ation de nouvelles entit\u00e9s territoriales qui deviennent aujourd\u2019hui les points d\u2019ancrage de forces politiques par le biais de multiples associations. L\u2019ivoirit\u00e9, l\u2019un des plus grands d\u00e9rapages de la sous-r\u00e9gion, est une cons\u00e9quence d\u2019un tel repli sur soi.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">49-\u00a0<\/span>Cette diff\u00e9renciation spatiale, qui va croissant, peut \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e de plusieurs mani\u00e8res\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les espaces d\u2019extraversion qui se constituent autour des p\u00f4les d\u2019une \u00e9conomie dite moderne\u00a0: p\u00f4les de modernisation rurale ou d\u2019exploitation mini\u00e8re dont le dynamisme et la prosp\u00e9rit\u00e9 sont fond\u00e9s sur une relation privil\u00e9gi\u00e9e avec l\u2019ext\u00e9rieur\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les espaces urbains qui sont parfois des cr\u00e9ations\u00a0<em>ex nihilo<\/em>\u00a0\u00e0 partir d\u2019un p\u00f4le administratif ou d\u2019une exploitation mini\u00e8re\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">les espaces d\u2019\u00e9changes qui se structurent davantage autour des flux commerciaux importants portant parfois sur de longues distances. C\u2019est le cas des march\u00e9s de regroupement, d\u00e9j\u00e0 analys\u00e9 dans d\u2019autres travaux (Igu\u00e9 1993).<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">50-\u00a0<\/span>Ces diff\u00e9rents espaces renforcent l\u2019\u00e9clatement territorial \u00e0 partir d\u2019int\u00e9r\u00eats divergents avec pour cons\u00e9quence l\u2019absence de v\u00e9ritables p\u00f4les autour desquels pourrait se structurer l\u2019espace national. C\u2019est cet \u00e9clatement territorial qui donne une certaine ampleur aux diff\u00e9rentes formes de r\u00e9seaux et de flux migratoires, et la meilleure mani\u00e8re d\u2019y faire face correctement r\u00e9side dans de nouvelles approches de l\u2019am\u00e9nagement du territoire.<\/p>\n<h2 id=\"heading8\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">3.2. LA FRAGMENTATION DE LA CONSCIENCE HISTORIQUE<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">51-\u00a0<\/span>La fragmentation de la conscience historique peut \u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e dans les diff\u00e9rences entre d\u2019une part l\u2019Afrique blanche et l\u2019Afrique noire, c\u2019est-\u00e0-dire entre le Maghreb et l\u2019Afrique subsaharienne, et d\u2019autre part entre les h\u00e9ritages coloniaux.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">52-\u00a0<\/span>Le Maghreb, bien que partie prenante de l\u2019Union africaine, n\u00e9gocie ses alliances plut\u00f4t avec les pays du bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Certains de ces Etats, comme le Maroc et l\u2019Egypte, sont tr\u00e8s avanc\u00e9s dans les n\u00e9gociations d\u2019accords de partenariat avec l\u2019Union europ\u00e9enne. L\u2019Afrique subsaharienne, par contre, h\u00e9site encore \u2013 \u00e0 l\u2019exception de l\u2019Afrique du Sud \u2013 \u00e0 signer un accord de partenariat avec l\u2019Union europ\u00e9enne. Elle cherche davantage \u00e0 d\u00e9velopper ses relations avec la Chine et l\u2019Inde d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et avec l\u2019Am\u00e9rique latine de l\u2019autre.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">53-\u00a0<\/span>L\u2019autre aspect de la fragmentation historique r\u00e9side dans les deux pratiques issues de l\u2019h\u00e9ritage colonial\u00a0: l\u2019assimilation, appliqu\u00e9e par la France, et l\u2019indig\u00e9nisation, observ\u00e9e par le Royaume-Uni. L\u2019une et l\u2019autre ont rencontr\u00e9 de s\u00e9rieuses limites.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">54-\u00a0<\/span>Cette fragmentation historique ne facilite pas une prise de conscience unanime des probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9soudre, \u00e0 tel point que les pays anglophones, plus nationalistes, consid\u00e8rent leurs homologues francophones comme trop d\u00e9pendants de la France.<\/p>\n<h2 id=\"heading9\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">3.3. LA FRAGMENTATION DES SAVOIRS<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">55-\u00a0<\/span>La fragmentation des savoirs se rapporte, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, \u00e0 l\u2019antagonisme entre les acquis endog\u00e8nes et les savoirs h\u00e9rit\u00e9s de l\u2019\u00e9cole coloniale et, de l\u2019autre, \u00e0 l\u2019impact respectif des religions (notamment le christianisme, l\u2019islam et l\u2019animisme) sur les valeurs id\u00e9ologiques du d\u00e9veloppement. Ces diff\u00e9rentes formes de fragmentation ont entra\u00een\u00e9 de fortes divergences id\u00e9ologiques et un manque d\u2019enracinement culturel.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">56-\u00a0<\/span>Les divergences id\u00e9ologiques entre les dirigeants africains ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement prononc\u00e9es durant l\u2019affrontement Est-Ouest, autour des id\u00e9ologies lib\u00e9rales et marxistes. La fin du communisme en a sensiblement limit\u00e9 la port\u00e9e, sans toutefois la supprimer. Les divergences entre les responsables politiques africains se manifestent actuellement de deux mani\u00e8res\u00a0: la guerre pour le leadership, tant dans la zone qu\u2019aupr\u00e8s des puissances colonisatrices, et la question de la d\u00e9mocratie et de la nature des r\u00e9gimes civils ou militaires. Ces contradictions \u00e9taient toujours exacerb\u00e9es entre d\u2019une part Houphou\u00ebt-Boigny de son vivant et ses pairs francophones, et d\u2019autre part les pays francophones et anglophones. De ce point de vue, la peur du Nigeria reste end\u00e9mique. Et si la France tente toujours de regrouper ses anciennes colonies au sein de l\u2019Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire ouest-africaine (UEMOA), c\u2019est justement pour contrarier la trop grande influence du g\u00e9ant africain.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">57-\u00a0<\/span>La question du leadership est li\u00e9e \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de voir se d\u00e9velopper en Afrique de v\u00e9ritables traditions d\u00e9mocratiques dans la fa\u00e7on de gouverner et de g\u00e9rer la chose publique. La d\u00e9mocratisation, tant de l\u2019Etat que de la soci\u00e9t\u00e9, exig\u00e9e par les bailleurs de fonds et vivement souhait\u00e9e par les populations africaines, oppose beaucoup de chefs d\u2019Etat entre eux, comme ce fut le cas durant les affrontements Est-Ouest. Cette fragmentation concerne les pays dont les anciens dirigeants autocratiques se maintiennent difficilement en place, notamment le Togo et la Guin\u00e9e, et les Etats dont les chefs sont issus de la Conf\u00e9rence nationale souveraine. L\u2019av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie est ainsi devenu \u00e0 la fois un espoir et un moyen de chantage, qui affaiblit la volont\u00e9 des dirigeants africains de se battre pour un m\u00eame objectif de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">58-\u00a0<\/span>Cette difficult\u00e9 id\u00e9ologique est doubl\u00e9e de divisions quant au r\u00f4le de la culture pour le d\u00e9veloppement des pays. Les pays d\u2019origine anglophone, lusophone et francophone se distinguent sur cette question, notamment par rapport \u00e0 l\u2019enracinement des citoyens dans leurs cultures nationales. Cet enracinement est beaucoup plus profond dans les pays anglophones et lusophones que dans les pays francophones. La politique d\u2019assimilation pratiqu\u00e9e par la France a eu tendance \u00e0 \u00e9loigner ces derniers de la n\u00e9cessit\u00e9 de faire de la culture un enjeu majeur du d\u00e9veloppement. En d\u2019autres termes, il manque en Afrique (notamment dans la sph\u00e8re francophone) la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une valeur locale qui guiderait l\u2019action des dirigeants. Le manque de cette valeur de r\u00e9f\u00e9rence est le reflet de la nature artificielle des Etats, dont les habitants ont une origine et une histoire qui se rattachent \u00e0 d\u2019autres espaces politiques parfois antagonistes (comme le Tchad et le Soudan, ou l\u2019Erythr\u00e9e et l\u2019Ethiopie). Il en r\u00e9sulte alors d\u2019importants conflits ethniques aux fronti\u00e8res qui ruinent les chances d\u2019une concertation n\u00e9cessaire sur les valeurs locales comme support in\u00e9vitable d\u2019un d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">59-\u00a0<\/span>Les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les Noirs aux fronti\u00e8res de la vall\u00e9e du fleuve S\u00e9n\u00e9gal, qui voient leur avenir sur le territoire mauritanien de plus en plus contest\u00e9 par les Maures d\u2019origine berb\u00e8re, sont symptomatiques de ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Elles emp\u00eachent le S\u00e9n\u00e9gal et la Mauritanie de se mettre ensemble pour g\u00e9rer les \u00e9normes investissements r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre de la mise en valeur de la vall\u00e9e du fleuve.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">60-\u00a0<\/span>Pour mieux faire face aux diff\u00e9rents d\u00e9fis, plusieurs missions s\u2019imposeront aux nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de leaders.<\/p>\n<h2 id=\"heading10\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">3.4. LA REFONDATION DE L\u2019ETAT AFRICAIN<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">61-\u00a0<\/span>La refondation de l\u2019Etat africain s\u2019impose pour rendre fiables, viables et s\u00e9curisantes les entit\u00e9s territoriales actuelles. Les Etats-nations h\u00e9rit\u00e9s de la colonisation, pour paraphraser Antoine Sawadogo, se trouvent dans une situation ambivalente, \u00e0 la fois r\u00e9elle et fictive, formelle et informelle (Sawadogo 2003, 47-51). L\u2019Etat a besoin d\u2019\u00eatre refond\u00e9 \u00e0 partir de nouvelles \u00e9chelles territoriales afin de mieux affronter les diff\u00e9rents probl\u00e8mes qui g\u00eanent la bonne ma\u00eetrise des conditions actuelles du d\u00e9veloppement\u00a0: l\u2019enclavement, les fronti\u00e8res trop longues ou mal d\u00e9finies et le sous-d\u00e9veloppement des infrastructures de base. Les cons\u00e9quences de la balkanisation du continent emp\u00eachent les Etats africains de contr\u00f4ler les flux n\u00e9cessaires \u00e0 la ma\u00eetrise de leurs territoires.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">62-\u00a0<\/span>La refondation de l\u2019Etat doit permettre de relever les nouveaux d\u00e9fis auxquels est confront\u00e9e l\u2019Afrique\u00a0: la mondialisation, la lutte contre la pauvret\u00e9 et les crises qui r\u00e9sultent de la gouvernance d\u00e9mocratique. Ces objectifs de d\u00e9veloppement sont cependant on\u00e9reux et n\u00e9cessitent de nouvelles ressources qui ne peuvent provenir que de la cr\u00e9ation de nouvelles richesses.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">63-\u00a0<\/span>Les richesses dont il s\u2019agit ici ne sont pas seulement mon\u00e9taires. Ce dont il est question, c\u2019est de travailler \u00e0 rendre l\u2019Afrique prosp\u00e8re en agissant sur les principaux d\u00e9terminants de cette richesse, comme le renforcement des capacit\u00e9s productives, technologiques et d\u2019innovation\u2026 Ces capacit\u00e9s sont d\u00e9sormais indispensables pour renverser les tendances actuelles de la cr\u00e9ation de richesses, trop centr\u00e9es sur l\u2019\u00e9conomie renti\u00e8re \u00e0 faible valeur ajout\u00e9e. Pour ce faire, il faudrait exploiter les instruments qui permettent d\u2019intervenir efficacement dans ces d\u00e9terminants qui se r\u00e9sument en quelques points\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">la promotion du capital naturel, constitu\u00e9 des richesses de la nature\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">le capital produit, constitu\u00e9 des machines et des infrastructures construites, de m\u00eame que des terres et des espaces urbains am\u00e9nag\u00e9s pour l\u2019habitat de l\u2019homme\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">le capital intangible, d\u2019ordre immat\u00e9riel. Compos\u00e9 d\u2019une part du capital humain et de l\u2019autre de la qualit\u00e9 des institutions, il est la partie la plus importante de la richesse des nations. Bien que ce capital intangible ne soit capitalis\u00e9 nulle part, il est constitu\u00e9 en partie du fruit de la formation, de l\u2019\u00e9ducation et du savoir-faire acquis par les populations de la nation. Il faut y ajouter la confiance qui r\u00e8gne entre les diff\u00e9rentes composantes de la nation et leur capacit\u00e9 \u00e0 travailler ensemble de fa\u00e7on coordonn\u00e9e dans le but de s\u2019enrichir\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">une gouvernance qui stimule la productivit\u00e9 globale de l\u2019\u00e9conomie.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">64-\u00a0<\/span>Sans ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments, il sera difficile de mettre en place une gestion participative efficace, efficiente et fonctionnelle. De m\u00eame, sans disposer d\u2019\u00e9lites avant-gardistes, bien form\u00e9es et pr\u00eates \u00e0 s\u2019engager dans des r\u00e9formes d\u00e9cisives qui auront des impacts positifs sur les institutions de l\u2019Etat, rien ne sera possible.<\/p>\n<h2 id=\"heading11\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">3.5. LE RENOUVELLEMENT DES \u00c9LITES INTELLECTUELLES<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">65-\u00a0<\/span>Le renouvellement des \u00e9lites africaines devrait permettre une meilleure contribution de la diaspora africaine au d\u00e9veloppement du continent et d\u00e9boucher sur la formation d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">66-\u00a0<\/span>La diaspora africaine est r\u00e9partie dans trois principales zones g\u00e9ographiques\u00a0: l\u2019Europe, les Etats-Unis et les pays du Golfe. Elle peut \u00eatre utile \u00e0 l\u2019Afrique dans trois principaux domaines\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">l\u2019am\u00e9lioration des comp\u00e9tences techniques et universitaires\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<div class=\"textandnotes\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">6<\/span>\u00a0Se r\u00e9f\u00e9rer aux donn\u00e9es de la Banque mondiale sur le sujet des\u00a0<em>remittance flows<\/em>.<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">l\u2019apport en ressources financi\u00e8res de d\u00e9veloppement. Le transfert d\u2019argent frais de cette diaspora vers l\u2019Afrique est actuellement estim\u00e9 \u00e0 plus de 10\u00a0% du PIB de certains pays africains<a id=\"bodyftn6\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn6\">6<\/a>\u00a0;<\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">une meilleure repr\u00e9sentation de l\u2019Afrique dans le monde \u00e0 partir des relations que cette diaspora a pu construire dans ses diff\u00e9rentes zones d\u2019accueil.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">67-\u00a0<\/span>La promotion d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders implique l\u2019\u00e9mergence d\u2019\u00e9lites rassemblant diff\u00e9rentes comp\u00e9tences, dont notamment l\u2019aptitude \u00e0<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">assimiler les discours actuels sur le d\u00e9veloppement\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">acqu\u00e9rir de nouvelles connaissances qui manquent \u00e0 l\u2019Afrique, comme les connaissances en prospective et en m\u00e9diation et les nouvelles technologies de l\u2019information et de la communication\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">\u00e9pouser les nouvelles valeurs de d\u00e9veloppement comme celles de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la probit\u00e9, de la bonne gouvernance et de la gestion partag\u00e9e des richesses disponibles.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"heading12\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">3.6. LA MISE EN PLACE DE NOUVELLES CONDITIONS DE PAIX POUR LA PROMOTION DE LA LIBERT\u00c9<\/span><\/h2>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">68-\u00a0<\/span>L\u2019Afrique est connue dans le monde par les crises qui la secouent et la violence qui caract\u00e9rise ses soci\u00e9t\u00e9s. Ces crises r\u00e9sultent en grande partie de la confiscation de la libert\u00e9 des citoyens par les responsables politiques.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">69-\u00a0<\/span>La question de la libert\u00e9 est devenue pr\u00e9occupante dans les pays encore autocratiques comme le Soudan, le Zimbabwe, la Somalie et l\u2019Erythr\u00e9e. Elle l\u2019est aussi dans ceux dont les \u00e9lections sont truqu\u00e9es et o\u00f9 les institutions de la r\u00e9publique font l\u2019objet de manipulation.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">70-\u00a0<\/span>La libert\u00e9 a toujours \u00e9t\u00e9 l\u2019un des principaux facteurs de progr\u00e8s dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s. La Heritage Foundation, un des\u00a0<em>think tanks<\/em>\u00a0am\u00e9ricains install\u00e9 \u00e0 Washington, a publi\u00e9 dans un des num\u00e9ros du\u00a0<em>Wall Street Journal<\/em>\u00a0en 2008 l\u2019indice de libert\u00e9 \u00e9conomique\u00a0<em>(Index of Economic Freedom)<\/em>\u00a0dans le monde. Cet indice de libert\u00e9 reste faible en Afrique\u00a0: sur 40 pays africains \u00e9tudi\u00e9s, seul Maurice compte parmi les 20 premiers mondiaux en occupant la 18<sup>e<\/sup>place\u00a0; il est suivi du Botswana \u00e0 la 36<sup>e<\/sup>\u00a0place. Les derniers de cette liste mondiale sont tous africains (Holmes, Feulner et O\u2019Grady 2008).<\/p>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">7<\/span>\u00a0Ces dix cat\u00e9gories sont la libert\u00e9 d\u2019entreprise, la libert\u00e9 de commerce, la libert\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019abr\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn7\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">71-\u00a0<\/span>Selon l\u2019indice de libert\u00e9 \u00e9conomique, il existe dix cat\u00e9gories de libert\u00e9 sans lesquelles aucun pays ne peut prosp\u00e9rer<a id=\"bodyftn7\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn7\">7<\/a>. Bien que cet index soit conforme \u00e0 la notion am\u00e9ricaine de libert\u00e9, il atteste tout de m\u00eame des efforts \u00e0 fournir par les dirigeants africains pour assainir le contexte de la d\u00e9mocratisation et de la soci\u00e9t\u00e9. Ainsi, la qu\u00eate de ces dix cat\u00e9gories de libert\u00e9 devient un enjeu majeur dans l\u2019\u00e9mergence et la promotion de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de leaders en Afrique.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">8<\/span>\u00a0Nous parlons ici de comp\u00e9tition car les mesures de progr\u00e8s sont les m\u00eames pour toutes les r\u00e9gions\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn8\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">72-\u00a0<\/span>L\u2019\u00e9mergence de nouveaux leaders ne se fera pas sans la prise en compte de nombreux facteurs et situations complexes. Ces nouveaux leaders seront en comp\u00e9tition scientifique, \u00e9conomique, technologique et politique avec le reste du monde. C\u2019est \u00e0 cette comp\u00e9tition mondiale qu\u2019ils doivent se pr\u00e9parer pour permettre l\u2019av\u00e8nement d\u2019un v\u00e9ritable capital social, qui manque encore \u00e0 ce continent<a id=\"bodyftn8\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn8\">8<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<h1 id=\"heading13\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">4. Les nouveaux leaders comme alternative au d\u00e9ficit du capital social<\/span><\/h1>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">73-\u00a0<\/span>Le concept de capital social d\u00e9signe g\u00e9n\u00e9ralement des populations valoris\u00e9es par l\u2019\u00e9ducation et la sant\u00e9. On estime que l\u2019investissement dans l\u2019\u00e9ducation constitue une composante essentielle de la politique \u00e9conomique. Il est \u00e9tabli que pour un niveau donn\u00e9 du PIB par t\u00eate, les pays \u00e0 fort taux de scolarisation sont en situation plus avantageuse que ceux \u00e0 faible taux de scolarisation. Ces raisons poussent les institutions internationales de d\u00e9veloppement \u00e0 inviter les dirigeants africains \u00e0 investir massivement dans l\u2019accumulation du capital social comme moyen privil\u00e9gi\u00e9 de croissance et de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">74-\u00a0<\/span>La question du capital social implique trois notions\u00a0: le capital humain, les institutions et les valeurs. L\u00e0 encore, l\u2019Afrique est mal plac\u00e9e dans les classements internationaux (Koulibaly 2008). La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders ne pourra plus faire l\u2019impasse sur cette situation. Les difficult\u00e9s \u00e0 s\u2019y atteler viendront de la complexit\u00e9 des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments qui constituent ce capital social.<\/p>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">9<\/span>\u00a0Sur ces diff\u00e9rents qualificatifs de l\u2019Etat, on peut se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 Bayart (1989, 1996) et au GEMDEV\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn9\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">75-\u00a0<\/span>Au niveau des institutions, la nature et la d\u00e9finition de ce que devrait \u00eatre l\u2019Etat africain restent l\u2019objet d\u2019un d\u00e9bat non tranch\u00e9. Doit-on promouvoir un Etat \u00ab\u00a0bienveillant\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0patrimonial\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0r\u00e9gulateur\u00a0\u00bb\u00a0?<a id=\"bodyftn9\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn9\">9<\/a>\u00a0Sans faire avancer le d\u00e9bat sur la nature de l\u2019Etat africain, on voit mal comment les nouveaux leaders pourront se positionner et faire avancer la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">76-\u00a0<\/span>Quant \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile, sa d\u00e9finition et sa composition demeurent encore plus complexes que celles de l\u2019Etat. La difficult\u00e9 vient de son caract\u00e8re h\u00e9t\u00e9roclite. Par sa nature, la soci\u00e9t\u00e9 civile est une structure composite, diversifi\u00e9e et polymorphe qui \u00e9volue au gr\u00e9 des forces qui la composent. Le concept de soci\u00e9t\u00e9 civile implique une gamme vari\u00e9e de d\u00e9finitions assez impr\u00e9cises o\u00f9 interviennent des partenaires sociaux comme les organisations repr\u00e9sentatives des milieux socio-\u00e9conomiques, les associations constitu\u00e9es pour la d\u00e9fense de grandes causes, les associations de proximit\u00e9, les organisations religieuses et les organisations intellectuelles. Il s\u2019agit en d\u00e9finitive d\u2019une constellation d\u2019associations agissant dans le secteur public autre que celui de l\u2019Etat.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">77-\u00a0<\/span>Bien que le concept de la soci\u00e9t\u00e9 civile remonte \u00e0 des temps anciens (Offerl\u00e9 2003), il n\u2019a \u00e9merg\u00e9 en Afrique que ces quinze derni\u00e8res ann\u00e9es dans la foul\u00e9e des d\u00e9bats qui ont domin\u00e9 la sc\u00e8ne politique internationale et africaine pendant cette p\u00e9riode, sur la d\u00e9mocratie participative, le lib\u00e9ralisme et ses avantages politiques et l\u2019avenir de l\u2019Etat-providence.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">78-\u00a0<\/span>La soci\u00e9t\u00e9 civile africaine est ainsi confront\u00e9e \u00e0 de s\u00e9rieuses difficult\u00e9s, telles que son h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 et le r\u00f4le qu\u2019elle devrait jouer dans la soci\u00e9t\u00e9 africaine. Pour le moment, son r\u00f4le est loin d\u2019\u00eatre celui du d\u00e9veloppement, \u00e0 l\u2019exception de quelques initiatives \u00e9manant pour la plupart de la diaspora africaine, notamment le long de la vall\u00e9e du fleuve S\u00e9n\u00e9gal et dans la r\u00e9gion de Kayes, au Mali. Au-del\u00e0 de quelques actions de d\u00e9veloppement isol\u00e9es, la soci\u00e9t\u00e9 civile jour un r\u00f4le ax\u00e9 davantage sur la censure de l\u2019Etat d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et l\u2019animation de mouvements sociaux de l\u2019autre.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">79-\u00a0<\/span>Dans son r\u00f4le de censeur, elle se contente de faire des rappels et des mises en garde contre les entorses \u00e0 la d\u00e9mocratie, aux droits humains et \u00e0 l\u2019environnement. Sa capacit\u00e9 de propositions alternatives reste faible.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">80-\u00a0<\/span>Par l\u2019animation des mouvements sociaux, elle relaie sur le territoire national les discours des organisations ext\u00e9rieures qui financent ses diff\u00e9rentes activit\u00e9s. C\u2019est le cas notamment des ONG d\u2019ob\u00e9dience religieuse, dont les principales actions servent d\u2019abord \u00e0 l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation ou \u00e0 l\u2019islamisation.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">81-\u00a0<\/span>Par le biais de ces deux types d\u2019action de la soci\u00e9t\u00e9 civile, l\u2019Etat cherche d\u00e9sormais \u00e0 contr\u00f4ler les diff\u00e9rentes associations qui la composent en mettant en place une strat\u00e9gie de collaboration. Si celle-ci ne marche pas, il s\u2019ensuit un antagonisme entre les deux acteurs qui hypoth\u00e8que s\u00e9rieusement l\u2019efficacit\u00e9 de leurs actions.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">82-\u00a0<\/span>Le dernier aspect du capital social est celui des valeurs, qui servent de fondement de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0: les valeurs des attitudes par rapport au travail, aux institutions de l\u2019Etat et \u00e0 l\u2019argent. De ces valeurs, les plus importantes pour l\u2019Afrique sont celles des attitudes devant le travail et le respect des institutions \u00e9tatiques. Par contre, les valeurs de l\u2019argent sont devenues les principales causes de d\u00e9tournement et de la mauvaise gouvernance.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">83-\u00a0<\/span>Les nouveaux leaders africains joueront un r\u00f4le essentiel dans ces diff\u00e9rents aspects du capital social. C\u2019est la raison pour laquelle ils doivent r\u00e9pondre \u00e0 plusieurs exigences en mati\u00e8re de formations et de comp\u00e9tences, comme<\/p>\n<ul class=\"listlevel1WW8Num34\" style=\"text-align: justify;\">\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">l\u2019audace et la capacit\u00e9 d\u2019anticipation par la ma\u00eetrise et le contr\u00f4le du changement\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">la loyaut\u00e9 envers soi et envers le peuple\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">le respect des principes de leadership comme le devoir, l\u2019honneur, le combat pour la nation, la perspicacit\u00e9, etc.\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p class=\"puces\" dir=\"ltr\">l\u2019instauration avec le reste du monde d\u2019un syst\u00e8me de partenariat plus \u00e9quitable.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h1 id=\"heading14\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #95f900;\">5. Conclusion<\/span><\/h1>\n<div class=\"textandnotes\" style=\"text-align: justify;\">\n<ul class=\"sidenotes\">\n<li><span class=\"num\">10<\/span>\u00a0Outre le discours du pr\u00e9sident Sarkozy, on peut aussi se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la pr\u00e9face d\u2019Edwige Avice, anci\u00a0<a href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn10\">(\u2026)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\"><span class=\"paranumber\">84-\u00a0<\/span>Le monde actuel est m\u00fb par une comp\u00e9tition permanente o\u00f9 seul le facteur de diff\u00e9renciation est le capital intangible dont la meilleure application pallie efficacement le manque de richesses naturelles. Le monde devient de plus en plus immat\u00e9riel. L\u2019Afrique doit en tenir compte pour op\u00e9rer plusieurs mutations\u00a0: celle des mentalit\u00e9s d\u2019abord (abandon de la mentalit\u00e9 d\u2019asservissement), et la n\u00e9cessit\u00e9 de rester \u00ab\u00a0connect\u00e9\u00a0\u00bb avec le reste du monde et compris de celui-ci. En effet, ce que l\u2019on reproche aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019Afrique, c\u2019est son incapacit\u00e9 \u00e0 regarder davantage vers l\u2019avenir. C\u2019est ce qui a fait dire au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy, lors de son discours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Dakar le 26 juillet 2007, que le continent n\u2019est pas suffisamment entr\u00e9 dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9. Bien que ce discours soit s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9, il atteste n\u00e9anmoins de l\u2019attitude de l\u2019Occident vis-\u00e0-vis d\u2019une Afrique toujours jug\u00e9e archa\u00efque et insuffisamment engag\u00e9e dans la course au d\u00e9veloppement<a id=\"bodyftn10\" class=\"footnotecall\" href=\"https:\/\/poldev.revues.org\/120#ftn10\">10<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">85-\u00a0<\/span>L\u2019Afrique doit se d\u00e9barrasser de son subjectivisme, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019omnipr\u00e9sence de certaines forces du mal, comme la sorcellerie, entra\u00eenant la peur des populations d\u2019oser affronter les vraies difficult\u00e9s sociales. Beaucoup de soci\u00e9t\u00e9s africaines fonctionnent selon la logique de la peur et ont du mal \u00e0 lib\u00e9rer des initiatives porteuses de progr\u00e8s. Il en est de m\u00eame de la forte religiosit\u00e9, consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019opium du peuple. L\u2019Afrique doit d\u00e9sormais promouvoir de nouvelles valeurs \u00e0 partir de son histoire et de sa culture. \u00ab\u00a0C\u2019est par son \u201c\u00eatre\u201d que l\u2019Afrique pourra vraiment acc\u00e9der \u00e0 l\u2019avoir. A un avoir authentique\u00a0; pas \u00e0 un avoir de l\u2019aum\u00f4ne, de la mendicit\u00e9. [\u2026] C\u2019est pourquoi l\u2019un des grands probl\u00e8mes de l\u2019Afrique, c\u2019est la lutte pour l\u2019\u00e9change culturel \u00e9quitable. Pour cela, il faut infrastructurer nos cultures. Une culture sans base mat\u00e9rielle et logistique n\u2019est que vent qui passe\u00a0\u00bb (Ki-Zerbo 2003, 80-82). La dimension culturelle comme ressource pour le d\u00e9veloppement peut faire du secteur culturel le lieu de nouveaux enjeux\u00a0: enjeux li\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9servation des identit\u00e9s et de la diversit\u00e9 culturelle face \u00e0 une mondialisation comme facteur potentiel d\u2019uniformisation\u00a0; enjeux \u00e9conomiques aussi, avec des industries culturelles qui placent les cr\u00e9ateurs africains dans une position de conqu\u00eate de march\u00e9\u00a0; enjeux sociaux enfin, avec de nouvelles solidarit\u00e9s qui se cr\u00e9ent.<\/p>\n<p class=\"texte\" dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"paranumber\">86-\u00a0<\/span>L\u2019Afrique noire est la seule r\u00e9gion au monde dont les langues ne servent qu\u2019\u00e0 la communication \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des groupes socioculturels. Ses leaders devraient \u0153uvrer pour que quelques-unes des langues africaines deviennent des instruments de travail et de connaissances scientifiques. C\u2019est \u00e0 ce prix que ses nouvelles g\u00e9n\u00e9rations d\u2019acteurs politiques seront mieux enracin\u00e9es dans leurs milieux, pourront agir plus efficacement et proposer de nouvelles transformations qualitatives, gage de progr\u00e8s \u00e9conomique et social.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] 1. Introduction 1-\u00a0Le concept de leadership tout comme celui de la soci\u00e9t\u00e9 civile rel\u00e8vent de la culture anglo-saxonne. Ces deux notions, actuellement \u00e0 la mode, sont pass\u00e9es dans la tradition francophone seulement ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9mergence de la d\u00e9mocratie apr\u00e8s la fin des empires coloniaux et de l\u2019affrontement Est-Ouest. 2-\u00a0Durant la longue p\u00e9riode de la colonisation et de la Guerre froide, la d\u00e9mocratie a plut\u00f4t laiss\u00e9 place aux Etats forts [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux? - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux? - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row][vc_column][vc_column_text] 1. Introduction 1-\u00a0Le concept de leadership tout comme celui de la soci\u00e9t\u00e9 civile rel\u00e8vent de la culture anglo-saxonne. Ces deux notions, actuellement \u00e0 la mode, sont pass\u00e9es dans la tradition francophone seulement ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9mergence de la d\u00e9mocratie apr\u00e8s la fin des empires coloniaux et de l\u2019affrontement Est-Ouest. 2-\u00a0Durant la longue p\u00e9riode de la colonisation et de la Guerre froide, la d\u00e9mocratie a plut\u00f4t laiss\u00e9 place aux Etats forts [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-08-20T07:16:31+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"47 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux?\",\"datePublished\":\"2018-08-20T07:16:31+00:00\",\"dateModified\":\"2018-08-20T07:16:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\"},\"wordCount\":9376,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\",\"name\":\"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux? - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-08-20T07:16:31+00:00\",\"dateModified\":\"2018-08-20T07:16:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux? - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux? - anyl4psd","og_description":"[vc_row][vc_column][vc_column_text] 1. Introduction 1-\u00a0Le concept de leadership tout comme celui de la soci\u00e9t\u00e9 civile rel\u00e8vent de la culture anglo-saxonne. Ces deux notions, actuellement \u00e0 la mode, sont pass\u00e9es dans la tradition francophone seulement ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9mergence de la d\u00e9mocratie apr\u00e8s la fin des empires coloniaux et de l\u2019affrontement Est-Ouest. 2-\u00a0Durant la longue p\u00e9riode de la colonisation et de la Guerre froide, la d\u00e9mocratie a plut\u00f4t laiss\u00e9 place aux Etats forts [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2018-08-20T07:16:31+00:00","author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"47 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux?","datePublished":"2018-08-20T07:16:31+00:00","dateModified":"2018-08-20T07:16:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/"},"wordCount":9376,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/","name":"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux? - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2018-08-20T07:16:31+00:00","dateModified":"2018-08-20T07:16:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/une-nouvelle-generation-de-leaders-en-afrique-quels-enjeux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders en Afrique : Quels enjeux?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2577"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2577"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2577\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2577"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2577"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2577"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}