{"id":9870,"date":"2021-04-19T12:19:19","date_gmt":"2021-04-19T11:19:19","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?p=9870"},"modified":"2023-02-23T22:04:12","modified_gmt":"2023-02-23T21:04:12","slug":"lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/","title":{"rendered":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation du p\u00e9trole<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>I . Le combat de la lutte contre\u00a0 l\u2019exploitation\u00a0 du P\u00e9trole\u00a0 dans le PNVi<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet,\u00a0 le <a href=\"http:\/\/whc.unesco.org\/fr\/list\/63\/\">Parc national des Virunga<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.virunga.cd\">www.virunga.cd<\/a>, ( PNVi) \u00a0pr\u00e9sente une diversit\u00e9 d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes immense, allant des sommets enneig\u00e9s des Monts Ruwenzori et des volcans actifs du massif des Virunga aux mar\u00e9cages du Lac Edouard, aux for\u00eats afro montagnardes et \u00e0 la savane. Il abrite une immense biodiversit\u00e9 qui comprend notamment le gorille des montagnes, mais aussi des okapis et des \u00e9l\u00e9phants,\u00a0 sans conteste, le PNVi\u00a0 est un v\u00e9ritable <strong><em>\u00ab\u00a0 paradis terrestre<\/em><\/strong>\u00a0\u00bb\u00a0 et les historiens l\u2019appelle <strong><em>\u00ab\u00a0huiti\u00e8me merveille du monde\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Malheureusement,\u00a0 malgr\u00e9 les valeurs exceptionnelles du PNVi,\u00a0 d\u2019une part et\u00a0 contrairement \u00a0\u00e0 la loi N\u00b011\/009 du 09 Juillet 2011 portant principes fondamentaux relatifs \u00e0 la protection de l\u2019environnement dont<strong>\u00a0 <\/strong>l\u2019article 33\u00a0 alin\u00e9a deuxi\u00e8me dit que \u00ab\u00a0\u00a0 <strong><em>est nul tout droit accord\u00e9 dans les limites des aires [prot\u00e9g\u00e9es] et zones [interdites], \u00a0<\/em><\/strong>SOCO, une entreprise p\u00e9troli\u00e8re britannique\u00a0 avait obtenu une licence d\u2019exploitation du p\u00e9trole dans ce site du Patrimoine Mondiale et site de Ramsar jusqu\u2019au point de terminer avec les activit\u00e9s d\u2019exploration. \u00a0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Heureusement, gr\u00e2ce\u00a0 aux efforts conjugu\u00e9s par les communaut\u00e9s locales, les organisations de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0 civile et de la communaut\u00e9 internationale, \u00a0SOCO s\u2019est retir\u00e9 de l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans\u00a0 le PNVi \u00a0le 11 juin 2014. Certains ont qualifi\u00e9 ce retrait comme la victoire, prouvant que \u00a0la bataille est gagn\u00e9e\u00a0 et qu\u2019il n\u2019y a plus des menaces p\u00e9troli\u00e8res dans le PNVi\u00a0\u00a0 et pourtant d\u2019autres\u00a0 pensent \u00a0que c\u2019est \u00a0\u00a0une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation du p\u00e9trole\u00a0 et la menace\u00a0 est\u00a0 devenue \u00a0encore plus grande.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est ainsi que<strong>,<\/strong>\u00a0 dans le cadre de\u00a0 la mise en \u0153uvre<strong><em>\u00a0 du Nouveau Pacte pour la Nature et les Personnes <\/em><\/strong>conduits par la plateforme \u00ab\u00a0<strong><em>African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\u00a0, <\/em><\/strong><a href=\"http:\/\/www.anyl4psd.org\">www.anyl4psd.org<\/a><strong><em>\u00bb <\/em>(<\/strong>ANYL4PSD\/ND4NP) , \u00a0et dont \u00a0AICED<strong><em>, Appui aux Initiatives Communautaire de Conservation de l\u2019Environnement et de D\u00e9veloppement\u00a0 \u00a0durable,<\/em><\/strong> <a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/focal-point-organizations\/\">https:\/\/anyl4psd.org\/focal-point-organizations\/<\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 et\u00a0 <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LmoIAcQWkUY\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LmoIAcQWkUY<\/a> \u00a0est \u00a0non seulement le \u00a0point focal\u00a0 de la plateforme\u00a0 ANYL4PSD, mais aussi est \u00a0impliqu\u00e9 dans le processus d\u2019impl\u00e9mentation de ce nouveau pacte pour la Nature en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo , s\u2019est pench\u00e9e \u00e0 cette question afin d\u2019\u00e9valuer les menaces ou non de l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans \u00a0\u00a0PNVi\u00a0 pour que\u00a0 ce dernier garde toujours sont statut de site du Patrimoine de l\u2019UNESCO.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. Les avanc\u00e9es \u00a0\u00a0et les\u00a0 faiblesses \u00a0dans la guerre\u00a0 contre l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\u00a0 dans le PNVi <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a02.1 <\/strong><strong style=\"font-size: 1rem;\">Les avanc\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0La compagnie p\u00e9troli\u00e8re britannique SOCO International\u00a0 \u00a0a annonc\u00e9 ce 11 juin 2014 qu\u2019elle <a href=\"http:\/\/www.socointernational.co.uk\/soco-and-wwf-agree-way-forward-on-future-activity-\">mettait un terme<\/a> \u00e0 toutes ses activit\u00e9s dans le Parc national des Virunga. Elle s\u2019est aussi engag\u00e9e \u00e0 rester loin de tous les autres sites inscrits au Patrimoine mondial de l\u2019UNESCO.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La compagnie rejoint SHELL, TOTAL et le Conseil international des mines et m\u00e9taux (ICMM) qui se sont engag\u00e9s \u00e0 ne pas entreprendre de prospections p\u00e9troli\u00e8res ou ouvrir des exploitations mini\u00e8res dans des sites du patrimoine<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 1rem;\">2.2 Les faiblesses<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Comit\u00e9 du patrimoine mondial avait d\u00e9clar\u00e9 ceci : <strong><em>\u00ab\u00a0 Nous esp\u00e9rons que le gouvernement de la RDC donnera suite \u00e0 cet engagement de la SOCO et annulera tous les permis d\u2019exploration accord\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Parc national des Virunga.\u00a0\u00bb<\/em><\/strong>\u00a0 Malheureusement jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent aucun contrat p\u00e9trolier n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 par une ordonnance pr\u00e9sidentielle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. La victoire contre\u00a0 l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\u00a0 dans le PNVi : une tr\u00eave strat\u00e9gique pour le\u00a0 tenant de l\u2019exploitation du p\u00e9trole ; <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s les retraits\u00a0 de SOCO dans le PNVi, les partisantes de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re ont profit\u00e9 de cette tr\u00eave\u00a0\u00a0 afin de bien s\u2019armer m\u00eame sur le plan juridique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 1rem;\">3.1 Un soubassement\u00a0 juridique \u00a0de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re dans les aires prot\u00e9g\u00e9es<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La\u00a0 Loi n\u00b0 15\/012\u00a0 du 1ier ao\u00fbt 2015 portant r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des hydrocarbures\u00a0\u00a0 donne la possibilit\u00e9 d\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re dans les aires prot\u00e9g\u00e9es, car \u00e0 son article 155<br \/>\n<\/strong>il est dit ce qui suit \u00a0<strong><em>\u00ab\u00a0 L\u2019exercice des activit\u00e9s d&#8217;hydrocarbures en amont est interdit dans les aires prot\u00e9g\u00e9es et les zones interdites.<br \/>\nPour cause d&#8217;utilit\u00e9 publique, un d\u00e9cret d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en Conseil des Ministres peut, apr\u00e8s audit environnemental, enqu\u00eate publique et avis de l&#8217;\u00e9tablissement public charg\u00e9 de l&#8217;\u00e9valuation et de l&#8217;approbation de l&#8217;\u00e9tude d&#8217;impact environnemental ainsi que du suivi de sa mise en \u0153uvre, autoriser tes activit\u00e9s d&#8217;exploration dans les aires prot\u00e9g\u00e9es et zones interdites.<br \/>\nEn cas de d\u00e9couverte d&#8217;hydrocarbures, il pourra \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l&#8217;exploitation, apr\u00e8s d\u00e9classement de tout ou partie des aires prot\u00e9g\u00e9es et zones interdites<br \/>\nCe d\u00e9classement aux fins d&#8217;activit\u00e9s d&#8217;hydrocarbures se fait conform\u00e9ment \u00e0 la loi.\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sans conteste,\u00a0 cet article 155, donne un soubassement\u00a0 juridique\u00a0 de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re dans les aires prot\u00e9g\u00e9es.\u00a0 Il est \u00e0 noter que SOCO avait termin\u00e9 avec l\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8re dans le Lac Edouard, il a d\u00e9j\u00e0 des donn\u00e9es sur la quantit\u00e9 des p\u00e9troles dans ce lac\u00a0 et nous craignons\u00a0 que cela soit capitalis\u00e9 par le gouvernement\u00a0 ou d\u2019autres entreprises p\u00e9troli\u00e8res.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans la m\u00eame veine, cet article 155 susmentionn\u00e9 \u00a0met en cause m\u00eame le statut du PNVi comme site du Patrimoine Mondiale. Cela \u00a0semble concr\u00e9tiser les intentions des politiques congolais visant \u00e0\u00a0 mettre en cause le statut l\u00e9gal du PNVi comme site du Patrimoine Mondiale. \u00a0En titre illustratif, nous citerons le propos d\u2019un ancien ministre des hydrocarbures, Monsieur Crispin Atama Tabe qui avait d\u00e9clar\u00e9\u00a0\u00a0 \u00ab <em>L\u2019adh\u00e9sion de la RDC \u00e0 l\u2019UNESCO ou le fait de confier la gestion du parc des Virunga comme patrimoine mondial n\u2019enl\u00e8ve en rien la souverainet\u00e9 de la RDC sur cette portion de terre<\/em>\u00a0\u00bb,<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette crainte est aussi partag\u00e9e par l\u2019UNESCO et l\u2019UICN dans le rapport\u00a0\u00a0 o\u00f9 il est\u00a0 dit que\u00a0<strong><em>: \u00ab\u00a0 malgr\u00e9 la nouvelle loi sur la conservation\u00a0 de la nature de 2014, il semble que certains choix li\u00e9s \u00e0 la l\u2019exploitation des ressources naturelles dans les aires prot\u00e9g\u00e9es par certains secteurs gouvernementaux (ex\u00a0: exploitation p\u00e9troli\u00e8re) risque de d\u2019entrainer\u00a0 la remise en cause du statut l\u00e9gal du\u00a0 de protection de bien\u00a0\u00bb <\/em><\/strong>( recommandation des\u00a0 missions\u00a0 de l\u2019 UNESCO\/UICN au PNVi\u00a0\u00a0 du 23 au 28 avril 2018\u00a0 page 11)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3.2\u00a0\u00a0 La position du gouvernement n\u2019a pas chang\u00e9 face \u00e0 l\u2019exploitation du p\u00e9trole<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Refus d\u2019annuler les permis d\u2019exploration accord\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Parc national des Virunga <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le fait que le Gouvernement de RDCongo n\u2019a pas\u00a0 appliqu\u00e9 \u00a0la recommandation de l\u2019UNESCO,\u00a0 consistant \u00e0 \u00a0annuler tous les permis d\u2019exploration accord\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Parc national des Virunga, \u00a0nous pousse \u00e0 confirmer que la position du gouvernement n\u2019a pas chang\u00e9 face \u00e0 l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le PNVi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>l\u2019appel d\u2019offre publi\u00e9 visant l\u2019attribution de 19 blocs p\u00e9troliers <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le jeudi 28 janvier dernier, Monsieur Rubens Muhima, le ministre de l\u2019Energie et des Hydrocarbures de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC), avait \u00a0annonc\u00e9 que le pays comptait proposer 19 blocs d\u2019exploration de p\u00e9trole et de gaz au march\u00e9, au cours du dernier trimestre de cette ann\u00e9e. Neuf de ces blocs sont situ\u00e9s dans le bassin central du pays, trois dans le bassin c\u00f4tier terrestre, quatre dans le bassin du lac Tanganyika et trois dans le lac Kivu. \u00a0Il s\u2019agira, selon le Ministre, \u00a0du premier appel d\u2019offre international pour des blocs d\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8re dans le pays\u00a0 et que\u00a0 la mise en place\u00a0 de ce \u00a0programme est r\u00e9gie par le nouveau code p\u00e9trolier adopt\u00e9 en 2015.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Selon le journal <strong><em>agence ecofin<\/em><\/strong> <a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>\u00a0 , <strong><em>\u00ab\u00a0la derni\u00e8re proposition de p\u00e9rim\u00e8tres \u00e0 explorer, a couvert des zones situ\u00e9es dans des espaces prot\u00e9g\u00e9s comme le parc des Virunga.\u00a0\u00bb <\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette annonce\u00a0 et le fait que\u00a0 la derni\u00e8re proposition de p\u00e9rim\u00e8tres \u00e0 explorer couvrent \u00a0des zones situ\u00e9es dans \u00a0le PNVi, \u00a0ne montrent-il pas \u00a0\u00a0le gouvernement de la RDCongo \u00a0n\u2019a pas renonc\u00e9 \u00e0 ses projets d\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\u00a0dans les aires prot\u00e9g\u00e9es\u00a0?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Exploitation du p\u00e9trole en Ouganda\u00a0 un pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0 pour les politiques de\u00a0 la RDCongo <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">parmi les\u00a0 arguments\u00a0 que les politiques\u00a0 de la RD Congo avancent\u00a0 pour justifier l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le lac Edouard qui fait partie du PNVi\u00a0 est le \u00a0fait \u00a0l\u2019Ouganda \u00a0qui partage les eaux du Lac Edouard\u00a0 et Albert a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\u00a0 dans le lac Albert m\u00eame si cela \u00a0est\u00a0 impacterait n\u00e9gativement\u00a0 sur plusieurs parcs nationaux\u00a0 et notamment celui de Murchisson Falls, le plus grand par de l\u2019Ouganda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En outre,\u00a0 l&#8217;Ouganda,\u00a0 la Tanzanie et les compagnies p\u00e9troli\u00e8res fran\u00e7aises Totale et chinoise CNOOC ont sign\u00e9 ce mois d\u2019avril 2021\u00a0 plusieurs accords, qui ouvrent la voie \u00e0 la construction de l&#8217;ol\u00e9oduc qui transportera le brut ougandais vers un port tanzanien et cela malgr\u00e9 l\u2019opposition des\u00a0 des acteurs de la protection de l\u2019environnement.\u00a0 Avec ses 1\u00a0443 km de long, ce\u00a0sera le plus long ol\u00e9oduc de p\u00e9trole brut chauff\u00e9 au monde. Il acheminera <a href=\"https:\/\/www.rfi.fr\/fr\/hebdo\/20160122-afrique-petrole-or-noir-ouganda-promesses-risques-environnement-tourisme\"><strong>l\u2019or noir extrait du lac Albert en Ouganda<\/strong><\/a> au port tanzanien de Tanga avant son exportation, notamment vers des sites du groupe Total ou vers la Chine. La construction de ce pipeline sera assur\u00e9e par le g\u00e9ant fran\u00e7ais des hydrocarbures et le groupe chinois CNOOC. Co\u00fbt estim\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration\u00a0: 3,5 milliards de dollars. Un investissement qui se justifie par l\u2019importance des r\u00e9serves rep\u00e9r\u00e9es en 2006.\u00a0 Au total, 6,5 milliards de barils de brut reposent sous les eaux du lac Albert, dont environ 21% sont r\u00e9cup\u00e9rables dans l&#8217;\u00e9tat actuel des d\u00e9couvertes. Ce qui \u00e9quivaut pour l\u2019Ouganda \u00e0 une exploitation de 25 \u00e0 30 ans, avec un pic de production de 230\u00a0000 barils par jour. <a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0Le pr\u00e9sident tanzanien John Magufuli\u00a0 avait parl\u00e9 d\u2019un d&#8217;un accord qui va \u00ab<strong><em>\u00a0non seulement cr\u00e9er des emplois, mais aussi promouvoir la coop\u00e9ration r\u00e9gionale et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des zones travers\u00e9es par l\u2019ol\u00e9oduc.\u00a0<\/em><\/strong>\u00bb \u00a0Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, les autorit\u00e9s tanzaniennes estiment que 10\u00a0000\u00a0emplois seront cr\u00e9\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la construction de l&#8217;ol\u00e9oduc.<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019exploitation du p\u00e9trole\u00a0 en Uganda\u00a0 dans les eaux qu\u2019il partage avec la RDCongo\u00a0 et avec la construction de cet ol\u00e9oduc peut \u00eatre un pr\u00e9c\u00e9dent que peut capitaliser le gouvernement congolais\u00a0 afin d\u2019autoriser l\u2019exploitation du p\u00e9trole\u00a0 et surtout que cette \u00a0exploitation \u00a0en Ouganda se passe \u00e0 cot\u00e9 des aires prot\u00e9g\u00e9s pour justifier que l\u2019exploitation du p\u00e9trole \u00a0est compatible avec\u00a0 la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes sensibles comme le PNVi\u00a0 et surtout que rappelons-le,\u00a0 l\u2019entreprise p\u00e9troli\u00e8re SOCO avait termin\u00e9 avec l\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8re \u00a0dans les eaux du lac \u00a0Edouard la partie congolaise\u00a0 et d\u00e9tient \u00a0les donn\u00e9es sur de la quantit\u00e9 des p\u00e9troles \u00a0dans\u00a0 ce lac et qu\u2019il n\u2019a jamais publi\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 1rem;\">3.4 Les actions de la Plateforme ANYL4PSD pour lutter contre l\u2019exploitation du P\u00e9trole dans le PNVi\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les plaidoyers<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ayant compris que le menace d\u2019exploitation du p\u00e9trole sur PNVi est devenu encore plus grande qu\u2019avant\u00a0 d\u2019une part et comme en RDCongo, il ya d\u2019autres blocs contenant des r\u00e9serves du p\u00e9trole en dehors des aires prot\u00e9g\u00e9es,\u00a0 la plateforme ANY4PSD de la RDCongo a men\u00e9 des actions des plaidoyers\u00a0 demandant l\u2019annulation de contrats d\u2019exploitations p\u00e9troli\u00e8res d\u00e9j\u00e0 livr\u00e9s,\u00a0 la cessation des autres contrats d\u2019exploitations \u00a0ult\u00e9rieure\u00a0 tout en attirant l\u2019attention des autorit\u00e9s sur la controverse de l\u2019article 155 de la<strong style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0 Loi n\u00b0 15\/012\u00a0 du 1ier ao\u00fbt 2015 portant r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des hydrocarbures\u00a0 notamment le plaidoyer\u00a0 suivant \u00a0:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0La Loi n\u00b0 15\/012 du 1ier ao\u00fbt 2015 portant r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des hydrocarbures\u00a0\u00a0 donne la possibilit\u00e9 d\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re dans le lac Edouard qui fait partie d\u2019une aire prot\u00e9g\u00e9e\u00a0: une incompatibilit\u00e9 avec votre vision sur la protection de la biodiversit\u00e9 et\u00a0 avec\u00a0 les\u00a0 autres dispositions\u00a0 de la R\u00e9publique,\u00a0 et demande\u00a0 de votre implication personnelle pour annuler le\u00a0 permis d\u2019exploitation dans\u00a0 ce lac\u00a0\u00bb\u00a0\u00a0 dans la lettre N\u00b003\/ANYL4PSD\/RDC\/10\/2020\u00a0\u00a0 du 28\/10\/2020\u00a0 que nous avions adress\u00e9 <\/strong>\u00e0\u00a0 Son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>\u00ab\u00a0L\u2019exploitation du P\u00e9trole dans le Lac Edouard est une menace\u00a0 pour les zones humides dont d\u00e9pend\u00a0\u00a0\u00a0 la survie\u00a0 des communaut\u00e9s\u00a0 riveraines,\u00a0 une\u00a0 violation de\u00a0 la constitution et de la convention de\u00a0 RAMSAR :\u00a0 <em>demande de l\u2019annulation des permis d\u2019exploitation\u00a0 p\u00e9troli\u00e8re dans\u00a0 le PNVi\u00a0\u00bb\u00a0 <\/em>dans la lettre N\u00b001\/ANYL4PSD\/RDC\/02\/2020\u00a0 du 02\/02\/2021\u00a0 que nous avions adress\u00e9 <\/strong>\u00e0 Son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\"><strong>[1]<\/strong><\/a> <a href=\"https:\/\/www.radiookapi.net\/environnement\/2013\/09\/11\/exploration-du-petrole-dans-les-aires-protegees-la-rdc-repond-global-witness\"><strong>https:\/\/www.radiookapi.net\/environnement\/2013\/09\/11\/exploration-du-petrole-dans-les-aires-protegees-la-rdc-repond-global-witness<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\"><strong>[2]<\/strong><\/a> <a href=\"https:\/\/www.agenceecofin.com\/exploration\/1702-85302-fin-2021-la-rdc-va-pour-la-premiere-fois-lancer-un-appel-d-offres-pour-des-blocs-petroliers\"><strong>https:\/\/www.agenceecofin.com\/exploration\/1702-85302-fin-2021-la-rdc-va-pour-la-premiere-fois-lancer-un-appel-d-offres-pour-des-blocs-petroliers<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\"><strong>[3]<\/strong><\/a> <a href=\"https:\/\/www.rfi.fr\/fr\/afrique\/20210412-la-construction-du-pipeline-g%C3%A9ant-entre-la-tanzanie-et-l-ouganda-sur-la-bonne-voie\"><strong>https:\/\/www.rfi.fr\/fr\/afrique\/20210412-la-construction-du-pipeline-g%C3%A9ant-entre-la-tanzanie-et-l-ouganda-sur-la-bonne-voie<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\"><strong>[4]<\/strong><\/a><strong>\u00a0 <\/strong><a href=\"https:\/\/www.afriquemedia.tv\/afrique\/accord-pour-la-construction-d-un-oleoduc-entre-la-tanzanie-et-l-ouganda\"><strong>https:\/\/www.afriquemedia.tv\/afrique\/accord-pour-la-construction-d-un-oleoduc-entre-la-tanzanie-et-l-ouganda<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce plaidoyer \u00a0sur les zones humides \u00a0\u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 la radio Okapi\u00a0 avec le Journaliste Marc Marofimbo ,\u00a0 radio de l\u2019ONU en RDCongo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.afriquemedia.tv\/afrique\/accord-pour-la-construction-d-un-oleoduc-entre-la-tanzanie-et-l-ouganda\"><strong><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-9871 size-full\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ANYL4PSD-Journaliste-Marc-Morofimbo-de-la-Radio-Okapi-radio-de-lONU-en-RDCongo.jpg\" alt=\"\" width=\"1152\" height=\"864\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ANYL4PSD-Journaliste-Marc-Morofimbo-de-la-Radio-Okapi-radio-de-lONU-en-RDCongo.jpg 1152w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ANYL4PSD-Journaliste-Marc-Morofimbo-de-la-Radio-Okapi-radio-de-lONU-en-RDCongo-300x225.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ANYL4PSD-Journaliste-Marc-Morofimbo-de-la-Radio-Okapi-radio-de-lONU-en-RDCongo-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ANYL4PSD-Journaliste-Marc-Morofimbo-de-la-Radio-Okapi-radio-de-lONU-en-RDCongo-768x576.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ANYL4PSD-Journaliste-Marc-Morofimbo-de-la-Radio-Okapi-radio-de-lONU-en-RDCongo-400x300.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" \/><\/strong><\/a><\/p>\n<p><em>ANYL4PSD\u00a0: Journaliste Marc\u00a0 Morofimbo de la Radio Okapi , radio de l\u2019ONU en RDCongo<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce m\u00eame plaidoyer \u00a0sur les zones humides \u00e9tait relay\u00e9 par la radio communautaire\u00a0 riverain du PNVi appel\u00e9\u00a0 radio communautaire\u00a0 la v\u00e9rit\u00e9<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-9872 size-full\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Monsieur-Dunia-membre-de-la-plateforme-ANYL4PSD-dans-le-studio-de-la-Radio-communautaire-la-verite.jpg\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"780\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Monsieur-Dunia-membre-de-la-plateforme-ANYL4PSD-dans-le-studio-de-la-Radio-communautaire-la-verite.jpg 1040w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Monsieur-Dunia-membre-de-la-plateforme-ANYL4PSD-dans-le-studio-de-la-Radio-communautaire-la-verite-300x225.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Monsieur-Dunia-membre-de-la-plateforme-ANYL4PSD-dans-le-studio-de-la-Radio-communautaire-la-verite-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Monsieur-Dunia-membre-de-la-plateforme-ANYL4PSD-dans-le-studio-de-la-Radio-communautaire-la-verite-768x576.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Monsieur-Dunia-membre-de-la-plateforme-ANYL4PSD-dans-le-studio-de-la-Radio-communautaire-la-verite-400x300.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/p>\n<p><em>Monsieur\u00a0 Dunia\u00a0 membre de la plateforme ANYL4PSD dans le studio de la Radio communautaire\u00a0 la v\u00e9rit\u00e9<\/em><\/p>\n<p><strong><u>\u00ab\u00a0Ins\u00e9curit\u00e9 persistante dans le PNVi<\/u>\u00a0:\u00a0 demande de\u00a0 l\u2019\u00e9valuation de l\u2019application\u00a0\u00a0 du\u00a0\u00a0 d\u00e9cret\u00a0 portant cr\u00e9ation d\u2019un corps charg\u00e9s de la s\u00e9curisation des parcs nationaux et r\u00e9serves\u00a0 naturelles apparent\u00e9s\u00a0 \u00a0afin\u00a0 de prot\u00e9ger les\u00a0 \u00e9cosyst\u00e8mes de PNVi\u00a0,\u00a0\u00a0 les personnels de\u00a0 l\u2019ICCN, les communaut\u00e9s riveraines et pour\u00a0 promouvoir le tourisme,\u00a0 pilier du d\u00e9veloppement durable \u00bb dans la lettre N\u00b002\/ANYL4PSD\/RDC\/03\/2021\u00a0 du 01\/03\/2021\u00a0 que nous avions adress\u00e9 <\/strong>\u00e0 Son Excellence Monsieur le Premier Ministre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce plaidoyer sur l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 grandissante dans le PNVi \u00e9tait publi\u00e9 dans le site de la radio Okapi, radio de l\u2019ONU en RDCongo <a href=\"https:\/\/www.radiookapi.net\/2021\/03\/04\/actualite\/societe\/insecurite-persistante-dans-le-parc-des-virunga-un-collectif-des-ong\">https:\/\/www.radiookapi.net\/2021\/03\/04\/actualite\/societe\/insecurite-persistante-dans-le-parc-des-virunga-un-collectif-des-ong<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans la poursuite de ce m\u00eame plaidoyer ci-haut, nous avions contact\u00e9 monsieur\u00a0 Kisuki Mathe Benoit qui est le commandant\u00a0 adjoint en charge de l\u2019Administration Finance et Logistique\u00a0 du corps charg\u00e9s de la s\u00e9curisation des parcs nationaux et r\u00e9serves\u00a0 naturelles apparent\u00e9s (CorPPN) <strong>\u00a0\u00a0. <\/strong>\u00a0Le commandant nous\u00a0 a montr\u00e9 les avanc\u00e9s du CorPPN\u00a0\u00a0 et les d\u00e9fis\u00a0 auxquels\u00a0 fait face CorPPN\u00a0 et\u00a0 de quelle fa\u00e7on\u00a0 nous, soci\u00e9t\u00e9 civile pouvons contribuer \u00e0 l\u2019application du CorPPN<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Approche \u00ab\u00a0 jeunesse anti p\u00e9trole\u00a0\u00bb dans le lac Edouard <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">AICED \u00a0a pens\u00e9\u00a0 \u00a0qu\u2019il faut\u00a0 pr\u00e9parer la jeunesse dans les\u00a0 \u00e9coles du milieu riverain du Lac Edouard\u00a0\u00a0\u00a0 sur les <strong><em>cons\u00e9quences\u00a0n\u00e9fastes \u00e9cocides\u00a0 et irr\u00e9versibles<\/em><\/strong> de\u00a0 l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Lac Edouard <strong><em>\u00bb.\u00a0 <\/em><\/strong>En outre,\u00a0 la mission du 11-21 ao\u00fbt 2007 de l\u2019UNESCO\/UICN au PNVi avait propos\u00e9\u00a0 que<strong> \u00ab\u00a0ce<em> sont les populations locales qui pourront par la suite influencer les autorit\u00e9s politiques et administratives pour qu\u2019elles appuient les initiatives en faveur de la\u00a0 conservation\u00a0\u00bb\u00a0<\/em><\/strong> et pourtant la jeunesse constitue une force non n\u00e9gligeable pour influencer les autorit\u00e9s politiques en mati\u00e8re de lutte contre l\u2019exploitation du p\u00e9trole\u00a0 dans le PNVi , d\u2019o\u00f9 notre approche <strong><em>\u00ab\u00a0 jeunesse antip\u00e9trole\u00a0\u00bb<\/em><\/strong>\u00a0 autours\u00a0 des Virunga.\u00a0 Une fois\u00a0 cette jeuneuse \u00a0form\u00e9e,\u00a0 elle pourra transmettre ces valeurs \u00e0 d\u2019autres\u00a0 et ainsi\u00a0 on aura une\u00a0 <strong><em>\u00ab\u00a0g\u00e9n\u00e9ration antip\u00e9trole\u00a0\u00bb <\/em><\/strong>\u00a0dans le Virunga.\u00a0 AICED forme ces jeunes dans la production des plaidoyers contre l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Lac Edouard qui fait partie du PNVI<\/p>\n<p><em><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-9879 size-full\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/IMG-20210419-WA0016.jpg\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/IMG-20210419-WA0016.jpg 1040w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/IMG-20210419-WA0016-300x150.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/IMG-20210419-WA0016-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/IMG-20210419-WA0016-768x384.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/IMG-20210419-WA0016-400x200.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/em><\/p>\n<p><em>Le club de la Jeunesse\u00a0 \u00ab\u00a0antip\u00e9trole\u00a0\u00bb\u00a0 dans le Lac Edouard<\/em><\/p>\n<p><strong>4. CONCLUSION<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sans conteste,\u00a0 la lutte contre l\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le PNVi a connu un grand succ\u00e8s avec le retrait\u00a0 de SOCO.\u00a0 N\u00e9anmoins, \u00a0\u00a0cette victoire\u00a0 contre\u00a0 l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\u00a0 dans le PNVi\u00a0 a \u00e9tait \u00a0\u00a0\u00a0est une tr\u00eave strat\u00e9gique pour le\u00a0 tenant de l\u2019exploitation du p\u00e9trole. \u00a0Les gouvernements\u00a0 en a profit\u00e9 pour l\u00e9gif\u00e9rer des\u00a0 soubassements juridique\u00a0 afin non seulement d\u2019exploiter les p\u00e9troles dans les aires prot\u00e9g\u00e9es mais aussi de mettre m\u00eame en cause le statut l\u00e9gal du PNVi comme site du Patrimoine Mondiale, c\u2019est qui est encore plus grave.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 1rem;\">5. RECOMMANDATIONS ET PERSPECTIVES D\u2019AVENIR<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme ce sont les aires prot\u00e9g\u00e9es \u00a0notamment le Parc National de la Salongo et le PNVi qui sont respectivement dans le bloc IV et V du rift albertin,\u00a0\u00a0 qui sont menac\u00e9es par \u00a0l\u2019exploitation\u00a0 du p\u00e9trole, la plateforme ANYL4PSD de la RDCongo\u00a0 va \u00e9tendre ces actions de plaidoyers aux autres aires prot\u00e9g\u00e9es\u00a0 y\u00a0 compris les tourbi\u00e8res.\u00a0 Et cela en demandant\u00a0:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong><em>Au du gouvernement l\u2019annulation de tous les permis d\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8res\u00a0 accord\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur \u00a0dans les aires prot\u00e9g\u00e9es\u00a0 et les tourbi\u00e8res\u00a0 au niveau National\u00a0;\u00a0 <\/em><\/strong><\/li>\n<li><strong><em>demander au gouvernement de ne pas octroyer d\u2019autres concessions d\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re dans les aires prot\u00e9g\u00e9es\u00a0;<\/em><\/strong><\/li>\n<li><strong><em>faire de plaidoyer\u00a0 contre les \u00e9ventuelles modifications des limites\u00a0 des aires prot\u00e9g\u00e9es \u00a0conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 155 susmentionn\u00e9 afin de faciliter une activit\u00e9 d\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re<\/em><\/strong><em>. \u00a0\u00a0<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nyebone\u00a0 Faustin<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Directeur\u00a0 Ex\u00e9cutif\u00a0 National\u00a0 AICED, Point Focal\u00a0 \u00a0 ANYL4PSD\/ND4NP en RDCongo<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation du p\u00e9trole I . Le combat de la lutte contre\u00a0 l\u2019exploitation\u00a0 du P\u00e9trole\u00a0 dans le PNVi En effet,\u00a0 le Parc national des Virunga, www.virunga.cd, ( PNVi) \u00a0pr\u00e9sente une diversit\u00e9 d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes immense, allant des sommets enneig\u00e9s des Monts Ruwenzori et des volcans actifs du massif des Virunga aux mar\u00e9cages du Lac Edouard, aux for\u00eats [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":9874,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"image","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"categories":[331,1],"tags":[348,350,352,354],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation du p\u00e9trole I . Le combat de la lutte contre\u00a0 l\u2019exploitation\u00a0 du P\u00e9trole\u00a0 dans le PNVi En effet,\u00a0 le Parc national des Virunga, www.virunga.cd, ( PNVi) \u00a0pr\u00e9sente une diversit\u00e9 d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes immense, allant des sommets enneig\u00e9s des Monts Ruwenzori et des volcans actifs du massif des Virunga aux mar\u00e9cages du Lac Edouard, aux for\u00eats [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-19T11:19:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-23T21:04:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Faustin1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1032\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"581\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"AnYl4Psd\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\"},\"author\":{\"name\":\"AnYl4Psd\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\"},\"headline\":\"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\",\"datePublished\":\"2021-04-19T11:19:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T21:04:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\"},\"wordCount\":3027,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"ANYL4PSD\",\"Exploitation Petroliere\",\"Jeunesse\",\"RDCongo\"],\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\",\"name\":\"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-04-19T11:19:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T21:04:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f\",\"name\":\"AnYl4Psd\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re - anyl4psd","og_description":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation du p\u00e9trole I . Le combat de la lutte contre\u00a0 l\u2019exploitation\u00a0 du P\u00e9trole\u00a0 dans le PNVi En effet,\u00a0 le Parc national des Virunga, www.virunga.cd, ( PNVi) \u00a0pr\u00e9sente une diversit\u00e9 d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes immense, allant des sommets enneig\u00e9s des Monts Ruwenzori et des volcans actifs du massif des Virunga aux mar\u00e9cages du Lac Edouard, aux for\u00eats [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/","og_site_name":"anyl4psd","article_published_time":"2021-04-19T11:19:19+00:00","article_modified_time":"2023-02-23T21:04:12+00:00","og_image":[{"width":1032,"height":581,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Faustin1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"AnYl4Psd","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"AnYl4Psd","Estimated reading time":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/"},"author":{"name":"AnYl4Psd","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f"},"headline":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re","datePublished":"2021-04-19T11:19:19+00:00","dateModified":"2023-02-23T21:04:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/"},"wordCount":3027,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"keywords":["ANYL4PSD","Exploitation Petroliere","Jeunesse","RDCongo"],"articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/","name":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2021-04-19T11:19:19+00:00","dateModified":"2023-02-23T21:04:12+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/lexploitation-du-petrole-dans-le-parc-national-des-virunga-une-bataille-gagnee-ou-une-treve-strategique-pour-les-tenants-de-lexploitation-petroliere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019exploitation du p\u00e9trole dans le Parc National des Virunga : une bataille gagn\u00e9e ou une tr\u00eave strat\u00e9gique pour les tenants de l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/person\/7f13683e70743ee9069fd0eb3580171f","name":"AnYl4Psd","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/author\/anyl4psd\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9870"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9870"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9870\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14192,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9870\/revisions\/14192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9874"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9870"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9870"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}