{"id":14076,"date":"2023-01-30T04:08:00","date_gmt":"2023-01-30T03:08:00","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?post_type=mec-events&#038;p=14076"},"modified":"2023-01-30T04:08:00","modified_gmt":"2023-01-30T03:08:00","slug":"appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/","title":{"rendered":"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D&#8217;UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES"},"content":{"rendered":"<p>Le continent africain conna\u00eet un rythme de d\u00e9veloppement \u00e9conomique rapide qui culmine par une demande et une pression accrues sur les ressources naturelles du continent.\u00a0Repr\u00e9sentant plus de 60% de la population africaine, la jeunesse africaine est touch\u00e9e de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e par les probl\u00e8mes environnementaux qui affligent le continent.\u00a0La d\u00e9sertification, la pollution, l&#8217;\u00e9rosion, la surexploitation des ressources naturelles telles que la for\u00eat et l&#8217;eau, entre autres, entravent la prosp\u00e9rit\u00e9 et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\u00a0La sant\u00e9 des syst\u00e8mes naturels de l&#8217;Afrique a souffert et au cours des quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies, les ressources de la biodiversit\u00e9 de l&#8217;Afrique ont connu un d\u00e9clin de plus de 40%, occasionnant des conflits et des migrations.<\/p>\n<p>Les d\u00e9fis d\u00e9crits ci-dessus doivent \u00eatre relev\u00e9s et d&#8217;une mani\u00e8re qui ne compromet pas la capacit\u00e9 des pays africains \u00e0 maintenir le progr\u00e8s.\u00a0Relever les d\u00e9fis susmentionn\u00e9s n\u00e9cessite la participation des jeunes.\u00a0La jeunesse africaine a un r\u00f4le \u00e0 jouer dans le passage des auteurs involontaires de la d\u00e9gradation de l&#8217;environnement aux gardiens du capital naturel.\u00a0Un tel changement entra\u00eenera potentiellement des avantages en mati\u00e8re de durabilit\u00e9 tels que des emplois verts.\u00a0Cependant, malgr\u00e9 la reconnaissance du r\u00f4le important des jeunes dans la mise en \u0153uvre de la croissance verte et, en fin de compte, du d\u00e9veloppement durable, on n\u2019a pas fait assez pour renforcer leur capacit\u00e9 \u00e0 conduire ce programme.\u00a0Le renforcement de leurs capacit\u00e9s leur permettrait de poss\u00e9der des comp\u00e9tences participatives, des comp\u00e9tences de gestion,\u00a0comp\u00e9tences techniques et comp\u00e9tences transformationnelles vers une croissance verte et contribuant \u00e0 une transformation socio-\u00e9conomique positive du continent africain.\u00a0Par cons\u00e9quent, le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable (ANYL4PSD) met en \u0153uvre dans le cadre de son universit\u00e9 en ligne, un Massive Online Open Courses (MOOC) sur le New Deal pour la nature et les personnes.<\/p>\n<p>L&#8217;objectif principal de ce MOOC est de former des jeunes leaders afin de renforcer leurs capacit\u00e9s internes et externes, leurs capacit\u00e9s de plaidoyer et d&#8217;engagement, leurs capacit\u00e9s de suivi et d&#8217;\u00e9valuation pour une mise en \u0153uvre efficace du New Deal pour la Nature et les Hommes et la bonne livraison d&#8217;\u00e9conomies vertes. , d\u00e9veloppement durable en Afrique.\u00a0Cela sera guid\u00e9 par les principaux piliers strat\u00e9giques d&#8217;intervention de la th\u00e9orie du changement (ToC) qui comprennent la promotion des politiques, le renforcement des capacit\u00e9s, l&#8217;entrepreneuriat durable \/ vert et les plates-formes de r\u00e9seautage.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le continent africain conna\u00eet un rythme de d\u00e9veloppement \u00e9conomique rapide qui culmine par une demande et une pression accrues sur les ressources naturelles du continent.\u00a0Repr\u00e9sentant plus de 60% de la population africaine, la jeunesse africaine est touch\u00e9e de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e par les probl\u00e8mes environnementaux qui affligent le continent.\u00a0La d\u00e9sertification, la pollution, l&#8217;\u00e9rosion, la surexploitation des ressources naturelles telles que la for\u00eat et l&#8217;eau, entre autres, entravent la prosp\u00e9rit\u00e9 et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\u00a0La sant\u00e9 des syst\u00e8mes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3748,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D&#039;UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D&#039;UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le continent africain conna\u00eet un rythme de d\u00e9veloppement \u00e9conomique rapide qui culmine par une demande et une pression accrues sur les ressources naturelles du continent.\u00a0Repr\u00e9sentant plus de 60% de la population africaine, la jeunesse africaine est touch\u00e9e de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e par les probl\u00e8mes environnementaux qui affligent le continent.\u00a0La d\u00e9sertification, la pollution, l&#8217;\u00e9rosion, la surexploitation des ressources naturelles telles que la for\u00eat et l&#8217;eau, entre autres, entravent la prosp\u00e9rit\u00e9 et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\u00a0La sant\u00e9 des syst\u00e8mes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG-20201104-WA0029-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"648\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/\",\"name\":\"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D'UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T03:08:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T03:08:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D&#8217;UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D'UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D'UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES - anyl4psd","og_description":"Le continent africain conna\u00eet un rythme de d\u00e9veloppement \u00e9conomique rapide qui culmine par une demande et une pression accrues sur les ressources naturelles du continent.\u00a0Repr\u00e9sentant plus de 60% de la population africaine, la jeunesse africaine est touch\u00e9e de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e par les probl\u00e8mes environnementaux qui affligent le continent.\u00a0La d\u00e9sertification, la pollution, l&#8217;\u00e9rosion, la surexploitation des ressources naturelles telles que la for\u00eat et l&#8217;eau, entre autres, entravent la prosp\u00e9rit\u00e9 et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\u00a0La sant\u00e9 des syst\u00e8mes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/","og_site_name":"anyl4psd","og_image":[{"width":1080,"height":648,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG-20201104-WA0029-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/","name":"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D'UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T03:08:00+00:00","dateModified":"2023-01-30T03:08:00+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/appel-mondial-a-contributions-et-a-collaboration-pour-la-mise-en-oeuvre-dun-cours-en-ligne-ouvert-massif-mooc-sur-le-nouveau-pacte-pour-la-nature-et-les-personnes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"APPEL MONDIAL \u00c0 CONTRIBUTIONS ET \u00c0 COLLABORATION POUR LA MISE EN \u0152UVRE D&#8217;UN COURS EN LIGNE OUVERT MASSIF (MOOC) SUR LE NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES PERSONNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/14076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14076"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3748"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14076"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14076"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=14076"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=14076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}