{"id":14079,"date":"2023-01-30T04:31:11","date_gmt":"2023-01-30T03:31:11","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?post_type=mec-events&#038;p=14079"},"modified":"2023-01-30T04:31:39","modified_gmt":"2023-01-30T03:31:39","slug":"side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/","title":{"rendered":"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L&#8217;HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique!"},"content":{"rendered":"<p><strong><u>Arri\u00e8re-plan<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement est le forum officiel des jeunes du Programme des Nations Unies pour l&#8217;environnement (PNUE) et de l&#8217;Assembl\u00e9e des Nations Unies pour l&#8217;environnement (UNEA).\u00a0L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement marque le point de d\u00e9part de cette ann\u00e9e et tente de tracer une voie post-pand\u00e9mique pour une gouvernance environnementale ambitieuse.\u00a0Alors que cette ann\u00e9e 2021 marque l&#8217;ann\u00e9e de la r\u00e9cup\u00e9ration COVID et de la # reconstruction en mieux, le forum se d\u00e9roulera en ligne les 12, 13 et 18, 19 et 20 f\u00e9vrier 2021, \u00e0 travers une conf\u00e9rence anim\u00e9e par des jeunes et pour les jeunes!\u00a0La circonscription valorise un engagement significatif des parties prenantes et s&#8217;efforce de continuer \u00e0 am\u00e9liorer ses processus d&#8217;engagement des parties prenantes.\u00a0Plusieurs \u00e9v\u00e9nements partenaires seront organis\u00e9s dans le but de permettre aux organisations de jeunes, aux entit\u00e9s des Nations Unies, aux organisations multilat\u00e9rales,<\/p>\n<p><strong><u>Contexte et objectif<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Dans le cadre de ce Forum, le R\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable (ANYL4PSD) en partenariat avec le [A] Forum politique sur les ol\u00e9oducs et le climat organise un \u00e9v\u00e9nement parall\u00e8le sur le\u00a0<strong>th\u00e8me: Durabilit\u00e9 et droits de l&#8217;homme: regarder au-del\u00e0 de l&#8217;environnement et Loi sur le changement climatique!<\/strong><\/p>\n<p>Le but de cet \u00e9v\u00e9nement est de dialoguer avec les n\u00e9gociateurs, les ministres, les entit\u00e9s des Nations Unies et les parties prenantes.\u00a0Gr\u00e2ce au renforcement des capacit\u00e9s, au r\u00e9seautage, aux campagnes de plaidoyer, aux d\u00e9bats politiques et aux activit\u00e9s de formation d&#8217;opinion, les enfants et les enfants et les jeunes travaillent \u00e0 renforcer l&#8217;engagement des jeunes et \u00e0 renforcer la protection de l&#8217;environnement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nous constatons de plus en plus les inconv\u00e9nients de la l\u00e9gislation environnementale et climatique en mati\u00e8re de protection de l&#8217;environnement.\u00a0Par cons\u00e9quent, les organisations ont recherch\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un cours ouvert massif en ligne gratuit pour les personnes mettant en \u00e9vidence comment le droit commercial et \u00e9conomique contribue \u00e0 la durabilit\u00e9 et aide \u00e0 pr\u00e9venir le changement climatique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En fin de compte, nous aurions une table ronde pour les jeunes pour discuter de la bonne approche pour y parvenir, en publiant un document de position.\u00a0Vous auriez tout, des discussions sur le droit de l&#8217;environnement aux entreprises en passant par la participation des jeunes!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-<\/p>\n<p><strong>Inscrivez-vous ici pour notre prochain MOOC sur le d\u00e9veloppement durable et le droit commercial:<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/forms.gle\/M2eKn1L2iLXEdi4SA\">https:\/\/forms.gle\/M2eKn1L2iLXEdi4SA<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arri\u00e8re-plan L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement est le forum officiel des jeunes du Programme des Nations Unies pour l&#8217;environnement (PNUE) et de l&#8217;Assembl\u00e9e des Nations Unies pour l&#8217;environnement (UNEA).\u00a0L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement marque le point de d\u00e9part de cette ann\u00e9e et tente de tracer une voie post-pand\u00e9mique pour une gouvernance environnementale ambitieuse.\u00a0Alors que cette ann\u00e9e 2021 marque l&#8217;ann\u00e9e de la r\u00e9cup\u00e9ration COVID et de la # reconstruction en mieux, le forum se d\u00e9roulera en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3833,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[294,298,302,300],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L&#039;HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique! - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L&#039;HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique! - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Arri\u00e8re-plan L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement est le forum officiel des jeunes du Programme des Nations Unies pour l&#8217;environnement (PNUE) et de l&#8217;Assembl\u00e9e des Nations Unies pour l&#8217;environnement (UNEA).\u00a0L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement marque le point de d\u00e9part de cette ann\u00e9e et tente de tracer une voie post-pand\u00e9mique pour une gouvernance environnementale ambitieuse.\u00a0Alors que cette ann\u00e9e 2021 marque l&#8217;ann\u00e9e de la r\u00e9cup\u00e9ration COVID et de la # reconstruction en mieux, le forum se d\u00e9roulera en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T03:31:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/unea.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/\",\"name\":\"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L'HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique! - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T03:31:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T03:31:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L&#8217;HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L'HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique! - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L'HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique! - anyl4psd","og_description":"Arri\u00e8re-plan L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement est le forum officiel des jeunes du Programme des Nations Unies pour l&#8217;environnement (PNUE) et de l&#8217;Assembl\u00e9e des Nations Unies pour l&#8217;environnement (UNEA).\u00a0L&#8217;Assembl\u00e9e des jeunes pour l&#8217;environnement marque le point de d\u00e9part de cette ann\u00e9e et tente de tracer une voie post-pand\u00e9mique pour une gouvernance environnementale ambitieuse.\u00a0Alors que cette ann\u00e9e 2021 marque l&#8217;ann\u00e9e de la r\u00e9cup\u00e9ration COVID et de la # reconstruction en mieux, le forum se d\u00e9roulera en [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-30T03:31:39+00:00","og_image":[{"width":960,"height":720,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/unea.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/","name":"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L'HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique! - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T03:31:11+00:00","dateModified":"2023-01-30T03:31:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/side-event-assemblee-environnementale-des-jeunes-durabilite-et-droits-de-lhomme-au-dela-du-droit-environnemental-et-du-changement-climatique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"SIDE-EVENT: ASSEMBL\u00c9E ENVIRONNEMENTALE DES JEUNES DURABILIT\u00c9 ET DROITS DE L&#8217;HOMME: Au-del\u00e0 du droit environnemental et du changement climatique!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/14079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3833"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14079"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=14079"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=14079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}