{"id":14078,"date":"2023-01-30T04:26:22","date_gmt":"2023-01-30T03:26:22","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?post_type=mec-events&#038;p=14078"},"modified":"2023-01-30T04:26:50","modified_gmt":"2023-01-30T03:26:50","slug":"amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/","title":{"rendered":"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#8217;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB"},"content":{"rendered":"<p>Le Plan strat\u00e9gique 2010-2020 de la Convention sur la diversit\u00e9 biologique fixe 20 objectifs mondiaux de biodiversit\u00e9 ou Objectifs d&#8217;Aichi \u00e0 atteindre dans les efforts visant \u00e0 r\u00e9duire la perte de biodiversit\u00e9 et \u00e0 assurer sa contribution au bien-\u00eatre humain dans la transition vers la vision mondiale 2050 pour vivre en harmonie avec nature.\u00a0Les pays africains, conform\u00e9ment \u00e0 leur engagement dans cette entreprise mondiale, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs \u00c9tats membres dans le monde, ont internalis\u00e9 le plan strat\u00e9gique en adoptant des cadres strat\u00e9giques nationaux pour la biodiversit\u00e9 qui d\u00e9finissent les priorit\u00e9s et orientent les interventions.\u00a0Plusieurs strat\u00e9gies et plans d&#8217;action nationaux pour la biodiversit\u00e9 adopt\u00e9s en Afrique dans le cadre de cette dynamique exigent \u00e9galement une r\u00e9flexion pr\u00e9coce vers l&#8217;identification des priorit\u00e9s nationales adapt\u00e9es en mati\u00e8re de biodiversit\u00e9 au-del\u00e0 de 2020 et la mesure dans laquelle cette r\u00e9flexion peut influencer et contribuer au processus de d\u00e9veloppement d&#8217;une biodiversit\u00e9 mondiale post-2020. cadre.\u00a0La d\u00e9cision de la CdP 14 a donc lanc\u00e9 le processus pour un nouveau cadre mondial pour la biodiversit\u00e9 qui sera adopt\u00e9 lors de la 15e Conf\u00e9rence des Parties (CdP 15) de la CDB, qui se tiendra en 2020 en Italie.<\/p>\n<p>L&#8217;approche consultative globale d\u00e9finie pour ce processus comprend les \u00e9l\u00e9ments suivants: des discussions intersessions mondiales sur les \u00e9l\u00e9ments du nouveau cadre mondial et la production d&#8217;un projet de document, ainsi que des dialogues r\u00e9gionaux, nationaux et th\u00e9matiques pour garantir des approches harmonis\u00e9es qui alimentent la discussions mondiales.\u00a0Dans le cadre de cette approche, les \u00c9tats membres de la CDB et les autres parties prenantes de la biodiversit\u00e9 sont tous appel\u00e9s \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement de ce cadre mondial en s&#8217;engageant efficacement dans les dialogues mondiaux et r\u00e9gionaux \u00e0 mener.<\/p>\n<p>L&#8217;Afrique constitue une partie essentielle de ce processus.\u00a0La riche diversit\u00e9 biologique et g\u00e9n\u00e9tique avec divers \u00e9cosyst\u00e8mes pr\u00e9cieux (dans plusieurs bassins \u00e9cologiques comme le bassin du Congo) avec des services qui offrent d&#8217;\u00e9normes opportunit\u00e9s pour le d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique du continent, fournissent des avantages mondiaux en tant que puits de carbone, constituent une attraction principale sur les march\u00e9s mondiaux, etc. La mesure dans laquelle les int\u00e9r\u00eats de la biodiversit\u00e9 de l&#8217;Afrique peuvent \u00eatre pris en consid\u00e9ration dans l&#8217;\u00e9laboration du nouveau cadre mondial.<\/p>\n<p>Les consultations ont effectivement commenc\u00e9 dans la r\u00e9gion africaine sous la coordination de la Commission de l&#8217;Union africaine, de l&#8217;Agence de d\u00e9veloppement de l&#8217;Union africaine (AUDA-NEPAD), du Secr\u00e9tariat de la CDB et d&#8217;autres partenaires de d\u00e9veloppement.\u00a0Les r\u00e9sultats du Sommet minist\u00e9riel africain sur la biodiversit\u00e9 en 2018 en \u00c9gypte, de la Consultation r\u00e9gionale africaine sur l&#8217;apr\u00e8s-2020 qui s&#8217;est tenue \u00e0 Addis-Abeba en avril 2019 et d&#8217;autres consultations informelles r\u00e9gionales visant \u00e0 assurer la coh\u00e9rence et l&#8217;harmonie dans la pr\u00e9sentation des priorit\u00e9s r\u00e9gionales, offrent des opportunit\u00e9s pour les pays \u00e0 mieux articuler les messages sur les priorit\u00e9s nationales pour les domaines th\u00e9matiques r\u00e9gionaux identifi\u00e9s.\u00a0L&#8217;\u00e9pid\u00e9mie de COVID19 a mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 pour les gouvernements et la communaut\u00e9 internationale de se concentrer sur l&#8217;interd\u00e9pendance entre la biodiversit\u00e9, la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9.\u00a0Cela a \u00e9t\u00e9 bien indiqu\u00e9 dans la d\u00e9claration de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVID19 et les pand\u00e9mies \u00e9labor\u00e9e le 31 mai 2020 sous la direction du R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable (ANYL4PSD).\u00a0Cette d\u00e9claration a mis en lumi\u00e8re les d\u00e9fis majeurs qui appellent une r\u00e9ponse continentale de toutes les parties prenantes, y compris les jeunes.<\/p>\n<p>Les jeunes africains sont des repr\u00e9sentants vitaux pour atteindre ces objectifs menant \u00e0 la cr\u00e9ation d&#8217;un conglom\u00e9rat de chapitres de jeunesse \u00e0 travers l&#8217;Afrique pour contribuer au d\u00e9veloppement d&#8217;un cadre qui d\u00e9montre la pertinence politique et \u00e9conomique de la nature, tout en fixant des objectifs ambitieux pour arr\u00eater et inverser la perte de la biodiversit\u00e9.\u00a0Cependant, malgr\u00e9 l&#8217;engagement croissant des jeunes dans les actions contre le changement climatique et la conservation de la nature, le niveau de sensibilisation des jeunes sur ce processus mondial et la compr\u00e9hension des enjeux que les r\u00e9sultats d&#8217;un nouveau plan strat\u00e9gique mondial sur la biodiversit\u00e9 pr\u00e9senteront pour la voie de d\u00e9veloppement de l&#8217;Afrique. , est tr\u00e8s faible.\u00a0Une mise en place pr\u00e9coce de la sc\u00e8ne pour une r\u00e9flexion de la jeunesse continentale permettra \u00e0 l&#8217;Afrique de capitaliser sur plusieurs opportunit\u00e9s dans le cadre des processus pr\u00e9paratoires mondiaux et r\u00e9gionaux en cours.<\/p>\n<p><strong><u>Objectifs de l&#8217;intervention<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L&#8217;objectif g\u00e9n\u00e9ral du projet est d&#8217;am\u00e9liorer la compr\u00e9hension, l&#8217;engagement et la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP de la CDB.<\/p>\n<p>Accro\u00eetre la prise de conscience et l&#8217;ambition nationales et continentales pour l&#8217;engagement et le plaidoyer des jeunes dans le processus pr\u00e9paratoire du cadre de la biodiversit\u00e9 pour l&#8217;apr\u00e8s-2020 par la Convention sur la diversit\u00e9 biologique et cr\u00e9er une dynamique continentale pour l&#8217;appropriation et la mise en \u0153uvre renforc\u00e9e du cadre mondial pour l&#8217;apr\u00e8s-2020.<\/p>\n<p><strong>Objectifs sp\u00e9cifiques<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Cr\u00e9er une campagne de sensibilisation \u00e0 travers l&#8217;Afrique sur l&#8217;\u00e9tat et la tendance de la perte et de la valeur de la nature pour le d\u00e9veloppement des personnes et le changement climatique, atteignant au moins 50 000 personnes;<\/li>\n<li>Am\u00e9liorer la compr\u00e9hension des jeunes leaders africains sur le processus de d\u00e9veloppement d&#8217;un cadre mondial de la biodiversit\u00e9 post-2020 et la n\u00e9cessit\u00e9 de l&#8217;implication et de l&#8217;engagement des jeunes dans le processus;<\/li>\n<li>d\u00e9velopper et initier formellement un processus consultatif et participatif r\u00e9gional, y compris une feuille de route pour l&#8217;engagement de l&#8217;Afrique vers la COP 15 en Italie;<\/li>\n<li>S\u00e9curiser les engagements fond\u00e9s sur la nature gr\u00e2ce \u00e0 un document de position des jeunes des acteurs \u00e9tatiques et non \u00e9tatiques pour prendre des mesures contribuant \u00e0 arr\u00eater et inverser la perte de biodiversit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Plan strat\u00e9gique 2010-2020 de la Convention sur la diversit\u00e9 biologique fixe 20 objectifs mondiaux de biodiversit\u00e9 ou Objectifs d&#8217;Aichi \u00e0 atteindre dans les efforts visant \u00e0 r\u00e9duire la perte de biodiversit\u00e9 et \u00e0 assurer sa contribution au bien-\u00eatre humain dans la transition vers la vision mondiale 2050 pour vivre en harmonie avec nature.\u00a0Les pays africains, conform\u00e9ment \u00e0 leur engagement dans cette entreprise mondiale, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs \u00c9tats membres dans le monde, ont internalis\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3820,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[294,298,304],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#039;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#039;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Plan strat\u00e9gique 2010-2020 de la Convention sur la diversit\u00e9 biologique fixe 20 objectifs mondiaux de biodiversit\u00e9 ou Objectifs d&#8217;Aichi \u00e0 atteindre dans les efforts visant \u00e0 r\u00e9duire la perte de biodiversit\u00e9 et \u00e0 assurer sa contribution au bien-\u00eatre humain dans la transition vers la vision mondiale 2050 pour vivre en harmonie avec nature.\u00a0Les pays africains, conform\u00e9ment \u00e0 leur engagement dans cette entreprise mondiale, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs \u00c9tats membres dans le monde, ont internalis\u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T03:26:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/photo_2021-01-27_16-13-07.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"877\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"620\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/\",\"name\":\"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l'engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T03:26:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T03:26:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#8217;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l'engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l'engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd","og_description":"Le Plan strat\u00e9gique 2010-2020 de la Convention sur la diversit\u00e9 biologique fixe 20 objectifs mondiaux de biodiversit\u00e9 ou Objectifs d&#8217;Aichi \u00e0 atteindre dans les efforts visant \u00e0 r\u00e9duire la perte de biodiversit\u00e9 et \u00e0 assurer sa contribution au bien-\u00eatre humain dans la transition vers la vision mondiale 2050 pour vivre en harmonie avec nature.\u00a0Les pays africains, conform\u00e9ment \u00e0 leur engagement dans cette entreprise mondiale, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs \u00c9tats membres dans le monde, ont internalis\u00e9 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-30T03:26:50+00:00","og_image":[{"width":877,"height":620,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/photo_2021-01-27_16-13-07.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/","name":"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l'engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T03:26:22+00:00","dateModified":"2023-01-30T03:26:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/amelioration-de-la-comprehension-de-lengagement-et-de-la-mobilisation-des-jeunes-leaders-et-de-la-societe-civile-en-faveur-de-la-cop-cdb\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Am\u00e9lioration de la compr\u00e9hension, de l&#8217;engagement et de la mobilisation des jeunes leaders et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de la COP CDB"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/14078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14078"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14078"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=14078"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=14078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}