{"id":14074,"date":"2023-01-30T03:44:25","date_gmt":"2023-01-30T02:44:25","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?post_type=mec-events&#038;p=14074"},"modified":"2023-01-30T03:45:23","modified_gmt":"2023-01-30T02:45:23","slug":"initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/","title":{"rendered":"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies"},"content":{"rendered":"<p>L&#8217;Afrique et le monde sont aux prises avec la pire urgence de sant\u00e9 publique de m\u00e9moire r\u00e9cente.\u00a0La r\u00e9cente \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 repr\u00e9sente la derni\u00e8re d&#8217;une liste malheureusement croissante de catastrophes auxquelles l&#8217;humanit\u00e9 est confront\u00e9e.\u00a0La\u00a0\u00a0<strong>pand\u00e9mie de coronavirus\u00a0<\/strong>\u00a0a mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 pour les gouvernements et la communaut\u00e9 internationale de se\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/unfoldzero.us12.list-manage.com\/track\/click?u=b24250dac623a8bc5da1b0664&amp;id=b81b5558f4&amp;e=cc7109ea52\">concentrer davantage sur les questions de sant\u00e9, d&#8217;environnement, de climat, de d\u00e9gradation des terres et de s\u00e9curit\u00e9 humaine<\/a>\u00a0.\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 civile et la jeunesse africaines ont un r\u00f4le important \u00e0 jouer.<\/p>\n<p><em><u>Le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable<\/u><\/em>\u00a0(ANYL4PSD) en partenariat avec le<u>\u00a0Fonds mondial pour la nature<\/u>\u00a0(WWF) a lanc\u00e9 le projet<strong>\u00a0African Youth Resilience Initiatives contre le COVID19 et les pand\u00e9mies\u00a0.\u00a0<\/strong>Pour rappel<strong>\u00a0,<\/strong>\u00a0le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable est un r\u00e9seau panafricain bas\u00e9 au Cameroun et op\u00e9rant \u00e0 travers l&#8217;Afrique.<\/p>\n<p>L&#8217;objectif du projet\u00a0<em>Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies<\/em>\u00a0est de construire un avenir commun pour toute vie sur Terre gr\u00e2ce \u00e0 l&#8217;engagement et \u00e0 la mobilisation accrus des jeunes leaders africains dans le New Deal for Nature and People pour lutter contre le COVID19 et les pand\u00e9mies et faire face \u00e0 ses les impacts.<\/p>\n<p>Plusieurs activit\u00e9s seront men\u00e9es par la\u00a0<strong>New Deal for Nature and People Coalition<\/strong>\u00a0dirig\u00e9e par le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable.\u00a0Le New Deal pour la nature et les personnes est compos\u00e9 de plus de 200 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de tous les secteurs tels que la soci\u00e9t\u00e9 civile, les m\u00e9dias, les \u00e9lus locaux, les entreprises, les peuples autochtones, les r\u00e9fugi\u00e9s, les d\u00e9plac\u00e9s internes, les organisations confessionnelles et les startups.<\/p>\n<p>Le projet Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies d\u00e9marre avec un\u00a0webinaire\u00a0<strong>r\u00e9gional en ligne<\/strong>\u00a0qui fait partie d&#8217;une s\u00e9rie de webinaires certifi\u00e9s sur le New Deal pour la nature et les personnes.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-14074 gallery-columns-2 gallery-size-full'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/anyl4psd.org\/fb_img_1589631845771\/'><img width=\"1106\" height=\"618\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771.jpg 1106w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771-300x168.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771-1024x572.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771-768x429.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771-295x166.jpg 295w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FB_IMG_1589631845771-600x335.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1106px) 100vw, 1106px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/anyl4psd.org\/go\/'><img width=\"1106\" height=\"618\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3256\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go.jpg 1106w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go-300x168.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go-1024x572.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go-768x429.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go-295x166.jpg 295w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/go-600x335.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1106px) 100vw, 1106px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3256'>\n\t\t\t\tWWF CAM\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<ul>\n<li><strong>Proc\u00e9dure d&#8217;inscription au\u00a0webinaire\u00a0r\u00e9gional en ligne \u00ab\u00a0Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies\u00bb<\/strong>(cela peut \u00e9galement \u00eatre une section du blog)\u00a0<strong>.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3271 alignleft\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/021.jpg\" alt=\"\" width=\"510\" height=\"729\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/021.jpg 1000w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/021-210x300.jpg 210w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/021-717x1024.jpg 717w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/021-768x1097.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/021-600x857.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 510px) 100vw, 510px\" \/><\/p>\n<p><em><u>Le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppemen durable<\/u><\/em>\u00a0et le\u00a0\u00a0<u>Fonds mondial pour la nature<\/u>\u00a0vous invitent cordialement \u00e0 rejoindre un webinaire r\u00e9gional en ligne:<strong>\u00a0AfriCAN Initiatives de r\u00e9silience des jeunes contre le COVID19 et les pand\u00e9mies<\/strong>\u00a0le\u00a0<strong>26<\/strong>\u00a0mai\u00a0<strong>2020<\/strong>\u00a0\u00e0 partir de\u00a0<strong>9h30 CAT<\/strong>\u00a0.\u00a0Ce webinaire fait partie d&#8217;une s\u00e9rie de webinaires organis\u00e9s dans le cadre of le\u00a0<strong>New Deal pour la nature et les hommes<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Objectif de l&#8217;atelier r\u00e9gional en ligne:<\/strong><\/p>\n<p>La\u00a0\u00a0<strong>pand\u00e9mie de coronavirus\u00a0<\/strong>\u00a0a mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 pour les gouvernements et la communaut\u00e9 internationale de se\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/unfoldzero.us12.list-manage.com\/track\/click?u=b24250dac623a8bc5da1b0664&amp;id=b81b5558f4&amp;e=cc7109ea52\">concentrer davantage sur les questions de sant\u00e9, d&#8217;environnement, de climat, de d\u00e9gradation des terres et de s\u00e9curit\u00e9 humaine<\/a>\u00a0.\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 civile et la jeunesse africaines ont un r\u00f4le important \u00e0 jouer.<\/p>\n<p>Cet atelier r\u00e9gional en ligne fait partie d&#8217;une s\u00e9rie de webinaires certifi\u00e9s sur le New Deal pour la nature et les personnes.\u00a0Il mettra en \u00e9vidence les efforts de\u00a0<strong>lutte contre la pand\u00e9mie COVID 19 et ses impacts<\/strong>\u00a0, ainsi que des exemples de mise en \u0153uvre d&#8217;\u00a0<strong>une approche coordonn\u00e9e de solutions politiques et \u00e9conomiques innovantes<\/strong>\u00a0(aux niveaux mondial, r\u00e9gional et national);\u00a0<strong>d\u00e9sinvestissement des armes nucl\u00e9aires et des combustibles fossiles<\/strong>\u00a0\u00a0et investissement dans\u00a0<strong>One Health, EcoHeath, les strat\u00e9gies de croissance verte et les \u00e9nergies renouvelables.\u00a0<\/strong>Il examinera comment ceux-ci peuvent aider les initiatives visant \u00e0 r\u00e9duire les budgets des armes nucl\u00e9aires et \u00e0 soutenir la sant\u00e9 publique, la protection du climat et le d\u00e9veloppement durable.\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 civile africaine et la jeunesse dans le cadre du New Deal de la Coalition pour la nature et les peuples r\u00e9digeront<strong>une feuille de route d&#8217;actions<\/strong>\u00a0\u00e0 mener et \u00e0 renforcer pour la reprise verte dans le cadre du projet\u00a0<u>African Youth Resilience Initiatives Against COVID19 and pandemics<\/u>\u00a0dirig\u00e9 par African Youth Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development.<\/p>\n<p>Les webinaires seront en anglais et en fran\u00e7ais.<\/p>\n<p>Veuillez vous\u00a0<strong>inscrire ici<\/strong>\u00a0:\u00a0<a href=\"https:\/\/forms.gle\/BQgmvZCHtiVDWnto8\">https:\/\/forms.gle\/BQgmvZCHtiVDWnto8<\/a><\/p>\n<p>Le webinaire r\u00e9gional en ligne comprend un sondage rapide que les participants doivent remplir avant le d\u00e9but de l&#8217;atelier\u00a0<a href=\"https:\/\/myworl2030.org\/partner\/ANYL4PSD\">https:\/\/myworl2030.org\/partner\/ANYL4PSD<\/a>\u00a0.<\/p>\n<p>Un certificat sera d\u00e9livr\u00e9 aux participants qui assistent \u00e0 cet atelier de webinaire en ligne et aux autres ateliers dans le cadre du New Deal pour la nature et les personnes.\u00a0Une fiche pr\u00e9sente circulera lors de cet atelier en ligne et lors d&#8217;autres webinaires dans ce cadre.\u00a0Les participants seront toujours inform\u00e9s de la date de la prochaine session.<\/p>\n<p>Pour plus d&#8217;informations, contactez\u00a0\u00a0\u00a0<a href=\"mailto:info@anyl4psd.org\">info@anyl4psd.org<\/a><\/p>\n<p>Nous vous invitons tous \u00e0 nous rejoindre et \u00e0 diffuser le webinaire r\u00e9gional \u00e0 travers votre r\u00e9seau.<\/p>\n<p><strong>Acc\u00e9dez au rapport de projet ici<\/strong>\u00a0:\u00a0<a href=\"https:\/\/bit.ly\/3eqNZyD\">https:\/\/bit.ly\/3eqNZyD<\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3274\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4.jpg\" alt=\"\" width=\"2000\" height=\"1413\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4.jpg 2000w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4-300x212.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4-1024x723.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4-768x543.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4-1536x1085.jpg 1536w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/webinar-footer-4-600x424.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;Afrique et le monde sont aux prises avec la pire urgence de sant\u00e9 publique de m\u00e9moire r\u00e9cente.\u00a0La r\u00e9cente \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 repr\u00e9sente la derni\u00e8re d&#8217;une liste malheureusement croissante de catastrophes auxquelles l&#8217;humanit\u00e9 est confront\u00e9e.\u00a0La\u00a0\u00a0pand\u00e9mie de coronavirus\u00a0\u00a0a mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 pour les gouvernements et la communaut\u00e9 internationale de se\u00a0\u00a0concentrer davantage sur les questions de sant\u00e9, d&#8217;environnement, de climat, de d\u00e9gradation des terres et de s\u00e9curit\u00e9 humaine\u00a0.\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 civile et la jeunesse africaines ont un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3269,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[285],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#8217;Afrique et le monde sont aux prises avec la pire urgence de sant\u00e9 publique de m\u00e9moire r\u00e9cente.\u00a0La r\u00e9cente \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 repr\u00e9sente la derni\u00e8re d&#8217;une liste malheureusement croissante de catastrophes auxquelles l&#8217;humanit\u00e9 est confront\u00e9e.\u00a0La\u00a0\u00a0pand\u00e9mie de coronavirus\u00a0\u00a0a mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 pour les gouvernements et la communaut\u00e9 internationale de se\u00a0\u00a0concentrer davantage sur les questions de sant\u00e9, d&#8217;environnement, de climat, de d\u00e9gradation des terres et de s\u00e9curit\u00e9 humaine\u00a0.\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 civile et la jeunesse africaines ont un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T02:45:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/heade-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"810\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/\",\"name\":\"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T02:44:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T02:45:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies - anyl4psd","og_description":"L&#8217;Afrique et le monde sont aux prises avec la pire urgence de sant\u00e9 publique de m\u00e9moire r\u00e9cente.\u00a0La r\u00e9cente \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 repr\u00e9sente la derni\u00e8re d&#8217;une liste malheureusement croissante de catastrophes auxquelles l&#8217;humanit\u00e9 est confront\u00e9e.\u00a0La\u00a0\u00a0pand\u00e9mie de coronavirus\u00a0\u00a0a mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 pour les gouvernements et la communaut\u00e9 internationale de se\u00a0\u00a0concentrer davantage sur les questions de sant\u00e9, d&#8217;environnement, de climat, de d\u00e9gradation des terres et de s\u00e9curit\u00e9 humaine\u00a0.\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 civile et la jeunesse africaines ont un [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-30T02:45:23+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":810,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/heade-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/","name":"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T02:44:25+00:00","dateModified":"2023-01-30T02:45:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/initiatives-de-resilience-des-jeunes-africains-contre-le-covid19-et-les-pandemies\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Initiatives de r\u00e9silience des jeunes africains contre le COVID19 et les pand\u00e9mies"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/14074"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14074"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3269"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14074"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14074"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=14074"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=14074"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}