{"id":14077,"date":"2023-01-30T04:21:01","date_gmt":"2023-01-30T03:21:01","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?post_type=mec-events&#038;p=14077"},"modified":"2023-01-30T04:21:35","modified_gmt":"2023-01-30T03:21:35","slug":"nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/","title":{"rendered":"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE"},"content":{"rendered":"<p><strong><u>Le contexte:<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le commerce mondial et la croissance \u00e9conomique au cours du dernier demi-si\u00e8cle ont entra\u00een\u00e9 d&#8217;\u00e9normes am\u00e9liorations en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de niveau de vie, mais ont \u00e9galement sap\u00e9 la stabilit\u00e9 des syst\u00e8mes naturels de la Terre et exacerb\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s mondiales.\u00a0L&#8217;Indice Plan\u00e8te Vivante 2020 montre que les populations mondiales de mammif\u00e8res, d&#8217;oiseaux, d&#8217;amphibiens, de reptiles et de poissons ont subi un d\u00e9clin moyen de 68% en moins d&#8217;un demi-si\u00e8cle (de 1970 \u00e0 2016).\u00a0La principale cause de ce d\u00e9clin dramatique est la perte et la d\u00e9gradation de l&#8217;habitat, y compris la d\u00e9forestation, en raison de la fa\u00e7on dont nous, en tant qu&#8217;humanit\u00e9, produisons de la nourriture.\u00a0La nature est le moteur de l&#8217;industrie et des entreprises, mais nous utilisons le &#8220; capital naturel &#8221; et d\u00e9gradons les syst\u00e8mes naturels plus rapidement que la nature ne peut les reconstituer et les restaurer, d\u00e9passant la capacit\u00e9 biologique globale de la Terre de 58% selon l&#8217;Ecological Foot Printing.<\/p>\n<p>Selon le rapport 2020 du Forum \u00e9conomique mondial sur les risques mondiaux, les cinq d\u00e9fis les plus urgents auxquels l&#8217;Afrique et le monde sont confront\u00e9s au cours de la prochaine d\u00e9cennie sont, pour la premi\u00e8re fois, tous li\u00e9s \u00e0 l&#8217;environnement et incluent la perte de biodiversit\u00e9 et le changement climatique.\u00a0Ne pas s&#8217;attaquer au d\u00e9clin de la nature augmentera les risques li\u00e9s \u00e0 la nature, perturbera davantage les cha\u00eenes d&#8217;approvisionnement, menacera la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire mondiale et co\u00fbtera \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie mondiale au moins 479 milliards de dollars par an, soit 10 000 milliards de dollars d&#8217;ici 2050. Nos \u00e9conomies sont ancr\u00e9es dans la nature, mais l&#8217;\u00e9conomie le fait. pas reconna\u00eetre que la sant\u00e9 humaine, la richesse et la s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9pendent de la sauvegarde de la sant\u00e9 environnementale, selon le prochain examen Dasgupta sur l&#8217;\u00e9conomie de la biodiversit\u00e9.<\/p>\n<p>Malgr\u00e9 ses d\u00e9fis, l&#8217;ann\u00e9e 2020 a repr\u00e9sent\u00e9 un tournant qui doit \u00eatre compris par les jeunes et la soci\u00e9t\u00e9 civile comme une occasion de s&#8217;exprimer sur trois fronts et d&#8217;agir pour les changements qu&#8217;ils souhaitent voir dans le syst\u00e8me.\u00a0La r\u00e9cente \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 et, r\u00e9cemment, ses \u00e9carts repr\u00e9sentent la derni\u00e8re d&#8217;une liste malheureusement croissante de catastrophes auxquelles l&#8217;humanit\u00e9 est confront\u00e9e.\u00a0La pand\u00e9mie du COVID-19 en Afrique et dans le monde n&#8217;est pas seulement un d\u00e9fi pour les syst\u00e8mes de sant\u00e9 mondiaux, mais aussi un test de notre esprit humain.\u00a0Ses effets sociaux et \u00e9conomiques ont cr\u00e9\u00e9 une crise mondiale sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l\u2019histoire de l\u2019ONU &#8211; et qui exige une r\u00e9ponse de l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de son ampleur et de sa complexit\u00e9.<\/p>\n<p>En 2020, sous la direction du r\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable qui a \u00e9tabli le New Deal for Nature and People Coalition, les jeunes africains et les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile ont r\u00e9dig\u00e9 et commenc\u00e9 la mise en \u0153uvre de deux documents de position r\u00e9gionaux sur le COVID19 et les pand\u00e9mies. et vers un cadre mondial solide pour la biodiversit\u00e9 apr\u00e8s 2020 pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde.\u00a0Parmi les recommandations cl\u00e9s formul\u00e9es par les jeunes et la soci\u00e9t\u00e9 civile, nous pouvons souligner:<\/p>\n<ol>\n<li>la n\u00e9cessit\u00e9 de l&#8217;implication et de l&#8217;engagement des gouvernements dans un New Deal pour la nature et les peuples en tant qu&#8217;accord globalement contraignant pour r\u00e9duire de moiti\u00e9 notre empreinte sur la nature;\u00a0arr\u00eater la perte d&#8217;habitats naturels et couronner l&#8217;extinction des esp\u00e8ces vivantes;<\/li>\n<li>l&#8217;int\u00e9gration d&#8217;\u00e9l\u00e9ments d\u00e9fendus par les jeunes dans une perspective de genre dans le cadre pour l&#8217;apr\u00e8s-2020, ax\u00e9 sur l&#8217;\u00e9quit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle, les droits de l&#8217;homme et les droits de la nature, l&#8217;\u00e9ducation transformatrice et la promotion de la non-prolif\u00e9ration et du d\u00e9sarmement nucl\u00e9aires;<\/li>\n<li>l&#8217;importance d&#8217;un multilat\u00e9ralisme renforc\u00e9: D\u00e9velopper une approche coordonn\u00e9e \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle de la soci\u00e9t\u00e9 et acc\u00e9l\u00e9rer la mise en \u0153uvre de la \u00abNouvelle fa\u00e7on de travailler\u00bb en mobilisant toutes les parties prenantes et en prenant en compte toutes les couches et tous les secteurs dans la mise en \u0153uvre de mesures innovantes \u00e0 diff\u00e9rents niveaux;<\/li>\n<li>l&#8217;imp\u00e9ratif de plus de synergies et d&#8217;alignement entre le Cadre mondial de la biodiversit\u00e9 pour l&#8217;apr\u00e8s 2020 avec d&#8217;autres accords, processus et instruments multilat\u00e9raux li\u00e9s \u00e0 la biodiversit\u00e9 (UNCCD, UNFCC; Ramsar; Future BBNJ, CITES etc.) et le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030 afin de permettre le Cadre mondial de la biodiversit\u00e9 pour l&#8217;apr\u00e8s-2020 recoupe syst\u00e9matiquement ses objectifs et ses cibles et cherche \u00e0 renforcer les synergies dans la mise en \u0153uvre et les conditions favorables;<\/li>\n<li>L&#8217;urgence d&#8217;\u00e9cologiser le secteur financier (\u00e9conomie de la biodiversit\u00e9) &#8211; int\u00e9grer les questions environnementales pour soutenir le cadre de mise en \u0153uvre post 2020 et les conditions propices \u00e0 la r\u00e9silience et au changement transformateur;<\/li>\n<li>Un leadership de haut niveau et une approche pangouvernementale mobilisant toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9, y compris le secteur priv\u00e9 et la soci\u00e9t\u00e9 civile, vers un cadre de la biodiversit\u00e9 pour l&#8217;apr\u00e8s-2020 bas\u00e9 sur la transparence, le suivi de la responsabilit\u00e9 et l&#8217;\u00e9tablissement de rapports.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Les jeunes africains sont touch\u00e9s de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e par les probl\u00e8mes environnementaux qui affligent le continent: la d\u00e9sertification, la pollution, l&#8217;\u00e9rosion, la surexploitation des ressources naturelles telles que la for\u00eat et l&#8217;eau, entre autres, entravent la prosp\u00e9rit\u00e9 et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\u00a0Relever les d\u00e9fis susmentionn\u00e9s n\u00e9cessite l&#8217;implication des jeunes qui sont des acteurs cl\u00e9s pour la mise en \u0153uvre des recommandations (int\u00e9gr\u00e9es dans les documents de position r\u00e9gionaux) qu&#8217;ils ont r\u00e9dig\u00e9s dans le cadre du New Deal for Nature and People Coalition.\u00a0Les jeunes et la soci\u00e9t\u00e9 civile ont un r\u00f4le \u00e0 jouer dans le passage des auteurs involontaires de la d\u00e9gradation de l&#8217;environnement aux gardiens du capital naturel.\u00a0Un tel changement entra\u00eenera potentiellement des avantages en mati\u00e8re de durabilit\u00e9 tels que des emplois verts et contribuera \u00e0 assurer l&#8217;avenir des g\u00e9n\u00e9rations futures.\u00a0\u00c0 cet effet,<\/p>\n<p><strong><u>Campagne New Deal pour la nature et les personnes<\/u><\/strong><\/p>\n<p>La campagne New Deal for Nature and People est une campagne num\u00e9rique de plaidoyer mise en \u0153uvre par la New Deal for Nature and People Coalition (constitu\u00e9e d&#8217;enfants, de jeunes, de femmes provenant de plusieurs secteurs comme la soci\u00e9t\u00e9 civile, les m\u00e9dias, les \u00e9lus locaux, les entreprises, les peuples autochtones, les r\u00e9fugi\u00e9s , PDI et startups) dirig\u00e9 par le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable dans le cadre de la mise en \u0153uvre de la (1) d\u00e9claration de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVI19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde et le (2) Document de position de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile sur le cadre de la biodiversit\u00e9 pour l&#8217;apr\u00e8s 2020.<\/p>\n<p>Les jeunes et la soci\u00e9t\u00e9 civile tireront parti de plusieurs plates-formes communautaires (en ligne) (Zoom, YouTube, Twitter, Facebook\u00a0<a name=\"_ftnref1\"><\/a><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/3807\/#_ftn1\"><sup>[1]<\/sup><\/a>\u00a0, WhatsApp, Telegram, Instagram\u2026.) Et diffuseront des messages et des contenus de plaidoyer (\u00e0 travers divers outils et mat\u00e9riels) visant \u00e0 sensibilisation \u00e0 la vision Nature Positive ax\u00e9e sur les principales recommandations des documents de position qu&#8217;ils ont \u00e9labor\u00e9s.\u00a0Cette campagne sera mise en \u0153uvre tout au long de l&#8217;ann\u00e9e 2021.<\/p>\n<p>Veuillez rejoindre la campagne en utilisant les hashtags suivants *<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/planetaryemergency?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#PlanetaryEmergency<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/newdealfornature?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#NewDealForNature<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/fornature?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#ForNature<\/a>\u00a0et\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/climate?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#climate<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/voicesfornature?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#VoicesForNature<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/4nature4us?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\"># 4Nature4Us<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/naturepositive?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#NaturePositive<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/post2020?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\"># Post2020<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/newdealfornatureandpeoplecoalition?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZVvLeVP1T1DrDxDWp2txukV7WQFhn-TUPFWci8_GQFknm71uORlgzF4aaJpWgzm3-978srdS1iH_NoC7IAo11ld2B0ZapK-IoxT_oa5JUrpfdU1O4xgWFrajiXjm1hjHlMQtsmrLYGJgRkfn4w62ZqHwcETF3H_Nl-rhjvXxrp3kiWrnKVn6-T1XS5TTudzUxY&amp;__tn__=*NK-R\">#NewDealForNatureAndPeopleCoalition<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le contexte: Le commerce mondial et la croissance \u00e9conomique au cours du dernier demi-si\u00e8cle ont entra\u00een\u00e9 d&#8217;\u00e9normes am\u00e9liorations en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de niveau de vie, mais ont \u00e9galement sap\u00e9 la stabilit\u00e9 des syst\u00e8mes naturels de la Terre et exacerb\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s mondiales.\u00a0L&#8217;Indice Plan\u00e8te Vivante 2020 montre que les populations mondiales de mammif\u00e8res, d&#8217;oiseaux, d&#8217;amphibiens, de reptiles et de poissons ont subi un d\u00e9clin moyen de 68% en moins d&#8217;un demi-si\u00e8cle (de 1970 \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3808,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[294,298,306,296,302,300,304],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le contexte: Le commerce mondial et la croissance \u00e9conomique au cours du dernier demi-si\u00e8cle ont entra\u00een\u00e9 d&#8217;\u00e9normes am\u00e9liorations en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de niveau de vie, mais ont \u00e9galement sap\u00e9 la stabilit\u00e9 des syst\u00e8mes naturels de la Terre et exacerb\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s mondiales.\u00a0L&#8217;Indice Plan\u00e8te Vivante 2020 montre que les populations mondiales de mammif\u00e8res, d&#8217;oiseaux, d&#8217;amphibiens, de reptiles et de poissons ont subi un d\u00e9clin moyen de 68% en moins d&#8217;un demi-si\u00e8cle (de 1970 \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T03:21:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/new-deal-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"439\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/\",\"name\":\"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T03:21:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T03:21:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE - anyl4psd","og_description":"Le contexte: Le commerce mondial et la croissance \u00e9conomique au cours du dernier demi-si\u00e8cle ont entra\u00een\u00e9 d&#8217;\u00e9normes am\u00e9liorations en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de niveau de vie, mais ont \u00e9galement sap\u00e9 la stabilit\u00e9 des syst\u00e8mes naturels de la Terre et exacerb\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s mondiales.\u00a0L&#8217;Indice Plan\u00e8te Vivante 2020 montre que les populations mondiales de mammif\u00e8res, d&#8217;oiseaux, d&#8217;amphibiens, de reptiles et de poissons ont subi un d\u00e9clin moyen de 68% en moins d&#8217;un demi-si\u00e8cle (de 1970 \u00e0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-30T03:21:35+00:00","og_image":[{"width":960,"height":439,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/new-deal-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/","name":"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T03:21:01+00:00","dateModified":"2023-01-30T03:21:35+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/nouvelle-offre-pour-la-campagne-numerique-nature-and-people\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"NOUVELLE OFFRE POUR LA CAMPAGNE NUM\u00c9RIQUE NATURE AND PEOPLE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/14077"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14077"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14077"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=14077"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=14077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}