{"id":14075,"date":"2023-01-30T04:04:39","date_gmt":"2023-01-30T03:04:39","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?post_type=mec-events&#038;p=14075"},"modified":"2023-01-30T04:04:39","modified_gmt":"2023-01-30T03:04:39","slug":"celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/","title":{"rendered":"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD"},"content":{"rendered":"<p><strong>Quand le sol demande de l&#8217;aide<\/strong><\/p>\n<p>La d\u00e9sertification est la d\u00e9gradation des terres dans les zones arides, semi-arides et subhumides s\u00e8ches.\u00a0Elle est principalement caus\u00e9e par les activit\u00e9s humaines et les variations climatiques.\u00a0La d\u00e9sertification ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l&#8217;expansion des d\u00e9serts existants.\u00a0Cela se produit parce que les \u00e9cosyst\u00e8mes des zones arides, qui couvrent plus d&#8217;un tiers de la superficie terrestre mondiale, sont extr\u00eamement vuln\u00e9rables \u00e0 la surexploitation et \u00e0 une utilisation inappropri\u00e9e des terres.\u00a0La pauvret\u00e9, l&#8217;instabilit\u00e9 politique, la d\u00e9forestation, le surp\u00e2turage et les mauvaises pratiques d&#8217;irrigation peuvent tous miner la productivit\u00e9 des terres.<\/p>\n<p>La Journ\u00e9e mondiale de la lutte contre la d\u00e9sertification et la s\u00e9cheresse est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e chaque ann\u00e9e pour sensibiliser le public aux efforts internationaux de lutte contre la d\u00e9sertification.\u00a0Cette journ\u00e9e est un moment unique pour rappeler \u00e0 tous que la neutralit\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9gradation des terres est r\u00e9alisable gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9solution de probl\u00e8mes, une forte implication communautaire et une coop\u00e9ration \u00e0 tous les niveaux.<\/p>\n<p>Encore plus sp\u00e9cialement ces temps-ci, compte tenu de la situation du COVID-19.\u00a0Des actions bas\u00e9es sur une compr\u00e9hension claire des droits, des r\u00e9compenses et des responsabilit\u00e9s de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.unccd.int\/sites\/default\/files\/inline-files\/UNCCD%20and%20the%20COVID-rev%20FINAL_0.pdf\"><strong>la gestion<\/strong><\/a>\u00a0des\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.unccd.int\/sites\/default\/files\/inline-files\/UNCCD%20and%20the%20COVID-rev%20FINAL_0.pdf\"><strong>terres peuvent aider \u00e0 lutter contre les retomb\u00e9es du COVID-19<\/strong><\/a>\u00a0\u00a0en s&#8217;attaquant \u00e0 l&#8217;un des principaux facteurs environnementaux des flamb\u00e9es de maladies infectieuses \u00e9mergentes.\u00a0Dans le m\u00eame temps, le renforcement de la r\u00e9silience de nos syst\u00e8mes d&#8217;alimentation et d&#8217;eau peut aider \u00e0 r\u00e9duire les effets de la pand\u00e9mie sur la pauvret\u00e9 et l&#8217;ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans le monde.\u00a0Aujourd&#8217;hui, la devise\u00a0<strong>\u00ab\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.unccd.int\/news-events\/unccd-and-covid-19-crisis-land-based-solutions-people-and-planet\"><strong>terre saine = population saine<\/strong><\/a><strong>\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0\u00a0promue par la Convention sur la lutte contre la d\u00e9sertification, est plus vraie que jamais.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3317 alignleft\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/WhatsApp-Image-2020-06-17-at-18.03.13.jpeg\" alt=\"\" width=\"543\" height=\"759\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/WhatsApp-Image-2020-06-17-at-18.03.13.jpeg 720w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/WhatsApp-Image-2020-06-17-at-18.03.13-214x300.jpeg 214w\" sizes=\"(max-width: 543px) 100vw, 543px\" \/><\/p>\n<p><em>La Journ\u00e9e de la d\u00e9sertification et de la s\u00e9cheresse 2020 se concentrera sur les liens entre la consommation et la terre<\/em><\/p>\n<p>La Journ\u00e9e de la d\u00e9sertification et de la s\u00e9cheresse, une journ\u00e9e comm\u00e9morative des Nations Unies tenue le 17 juin de chaque ann\u00e9e, se concentrera en 2020 sur le changement d&#8217;attitude du public \u00e0 l&#8217;\u00e9gard du principal moteur de la d\u00e9sertification et de la d\u00e9gradation des terres: la production et la consommation incessantes de l&#8217;humanit\u00e9.<\/p>\n<p>\u00c0 mesure que les populations deviennent plus grandes, plus riches et plus urbaines, il y a une demande beaucoup plus grande de terres pour fournir de la nourriture, des aliments pour animaux et des fibres pour les v\u00eatements.\u00a0Pendant ce temps, la sant\u00e9 et la productivit\u00e9 des terres arables existantes diminuent, aggrav\u00e9es par le changement climatique.<\/p>\n<p>Pour avoir suffisamment de terres productives pour r\u00e9pondre aux demandes de dix milliards de personnes d&#8217;ici 2050, les modes de vie doivent changer.\u00a0Journ\u00e9e de la d\u00e9sertification et de la s\u00e9cheresse, sous le slogan \u00abFood.\u00a0Nourrir.\u00a0Fibre.&#8221;\u00a0cherche \u00e0 \u00e9duquer les individus sur la mani\u00e8re de r\u00e9duire leur impact personnel.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Th\u00e8me: Nourriture.\u00a0Feed.Fibre.\u00a0&#8211; les liens entre consommation et foncier<\/strong><\/p>\n<p><em>\u00abSi nous continuons \u00e0 produire et \u00e0 consommer comme d&#8217;habitude, nous rongerons la capacit\u00e9 de la plan\u00e8te \u00e0 maintenir la vie jusqu&#8217;\u00e0 ce qu&#8217;il ne reste plus que des d\u00e9chets.\u00a0Nous devons tous faire de meilleurs choix concernant ce que nous mangeons et ce que nous portons pour aider \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 restaurer la terre. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>&#8211; Ibrahim Thiaw, Secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de la Convention des Nations Unies sur la lutte contre la d\u00e9sertification<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Aujourd&#8217;hui, plus de deux milliards d&#8217;hectares de terres auparavant productives sont d\u00e9grad\u00e9s<\/li>\n<li>Plus de 70% des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s.\u00a0D&#8217;ici 2050, cela pourrait atteindre 90%<\/li>\n<li>D&#8217;ici 2030, la production alimentaire n\u00e9cessitera 300 millions d&#8217;hectares suppl\u00e9mentaires de terres<\/li>\n<li>D&#8217;ici 2030, l&#8217;industrie de la mode devrait utiliser 35% de terres en plus &#8211; plus de 115 millions d&#8217;hectares, soit l&#8217;\u00e9quivalent de la taille de la Colombie<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les denr\u00e9es alimentaires, les aliments pour animaux et les fibres contribuent \u00e9galement au changement climatique, environ un quart des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre provenant de l&#8217;agriculture, de la sylviculture et d&#8217;autres utilisations des terres.\u00a0La production de v\u00eatements et de chaussures est \u00e0 l&#8217;origine de 8% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre, un chiffre qui devrait augmenter de pr\u00e8s de 50% d&#8217;ici 2030.<\/p>\n<p>La c\u00e9l\u00e9bration de cette ann\u00e9e est ax\u00e9e sur le\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/www.un.org\/en\/observances\/desertification-day\/act-now\">changement des attitudes du public \u00e0 l&#8217;\u00e9gard<\/a>\u00a0\u00a0du principal moteur de la d\u00e9sertification et de la d\u00e9gradation des terres: la production et la consommation incessantes de l&#8217;humanit\u00e9.<\/p>\n<p>\u00c0 mesure que les populations deviennent plus grandes, plus riches et plus urbaines, il y a une demande beaucoup plus grande de terres pour fournir de la nourriture, des aliments pour animaux et des fibres pour les v\u00eatements.\u00a0Pendant ce temps, la sant\u00e9 et la productivit\u00e9 des terres arables existantes diminuent, aggrav\u00e9es par le changement climatique.<\/p>\n<p>Pour avoir suffisamment de terres productives pour r\u00e9pondre aux demandes de dix milliards de personnes d&#8217;ici 2050, les modes de vie doivent changer.\u00a0Journ\u00e9e mondiale de la lutte contre la d\u00e9sertification et la s\u00e9cheresse, sous le slogan \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.unccd.int\/actions17-june-desertification-and-drought-day\/2020-desertification-and-drought-day\">Food.\u00a0Nourrir.\u00a0Fibre.\u00a0<\/a>\u00bbCherche \u00e0 \u00e9duquer les individus sur la mani\u00e8re de r\u00e9duire leur impact personnel.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3354\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1.png\" alt=\"\" width=\"2250\" height=\"750\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1.png 2250w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1-300x100.png 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1-1024x341.png 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1-768x256.png 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1-1536x512.png 1536w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY_FLYER1-2048x683.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2250px) 100vw, 2250px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quand le sol demande de l&#8217;aide La d\u00e9sertification est la d\u00e9gradation des terres dans les zones arides, semi-arides et subhumides s\u00e8ches.\u00a0Elle est principalement caus\u00e9e par les activit\u00e9s humaines et les variations climatiques.\u00a0La d\u00e9sertification ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l&#8217;expansion des d\u00e9serts existants.\u00a0Cela se produit parce que les \u00e9cosyst\u00e8mes des zones arides, qui couvrent plus d&#8217;un tiers de la superficie terrestre mondiale, sont extr\u00eamement vuln\u00e9rables \u00e0 la surexploitation et \u00e0 une utilisation inappropri\u00e9e des terres.\u00a0La pauvret\u00e9, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3355,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quand le sol demande de l&#8217;aide La d\u00e9sertification est la d\u00e9gradation des terres dans les zones arides, semi-arides et subhumides s\u00e8ches.\u00a0Elle est principalement caus\u00e9e par les activit\u00e9s humaines et les variations climatiques.\u00a0La d\u00e9sertification ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l&#8217;expansion des d\u00e9serts existants.\u00a0Cela se produit parce que les \u00e9cosyst\u00e8mes des zones arides, qui couvrent plus d&#8217;un tiers de la superficie terrestre mondiale, sont extr\u00eamement vuln\u00e9rables \u00e0 la surexploitation et \u00e0 une utilisation inappropri\u00e9e des terres.\u00a0La pauvret\u00e9, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY-IMAGE.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"298\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"169\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/\",\"name\":\"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-30T03:04:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T03:04:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD - anyl4psd","og_description":"Quand le sol demande de l&#8217;aide La d\u00e9sertification est la d\u00e9gradation des terres dans les zones arides, semi-arides et subhumides s\u00e8ches.\u00a0Elle est principalement caus\u00e9e par les activit\u00e9s humaines et les variations climatiques.\u00a0La d\u00e9sertification ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l&#8217;expansion des d\u00e9serts existants.\u00a0Cela se produit parce que les \u00e9cosyst\u00e8mes des zones arides, qui couvrent plus d&#8217;un tiers de la superficie terrestre mondiale, sont extr\u00eamement vuln\u00e9rables \u00e0 la surexploitation et \u00e0 une utilisation inappropri\u00e9e des terres.\u00a0La pauvret\u00e9, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/","og_site_name":"anyl4psd","og_image":[{"width":298,"height":169,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/DESERTIFICATION-DAY-IMAGE.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/","name":"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-30T03:04:39+00:00","dateModified":"2023-01-30T03:04:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/celebration-de-la-journee-mondiale-de-la-desertification-2020-anyl4psd\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"C\u00e9l\u00e9bration de la Journ\u00e9e mondiale de la d\u00e9sertification 2020 ANYL4PSD"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/14075"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14075"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14075"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14075"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=14075"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=14075"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}