{"id":3332,"date":"2020-07-27T01:26:21","date_gmt":"2020-07-27T00:26:21","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/"},"modified":"2023-01-30T04:38:47","modified_gmt":"2023-01-30T03:38:47","slug":"african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2","status":"publish","type":"mec-events","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/","title":{"rendered":"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement"},"content":{"rendered":"<p><strong><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-3505 aligncenter\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.21.23-300x41.jpeg\" alt=\"\" width=\"870\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.21.23-300x41.jpeg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.21.23-1024x141.jpeg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.21.23-768x106.jpeg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.21.23.jpeg 1080w\" sizes=\"(max-width: 870px) 100vw, 870px\" \/><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Le 31 mai 2020 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e la <\/span><\/span><a href=\"https:\/\/bit.ly\/2MOndnT\"><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">d\u00e9claration et la feuille de route de<\/span><\/span><\/strong><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> la <\/span><a href=\"https:\/\/bit.ly\/2MOndnT\"><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\">jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVID19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde<\/span><\/strong><\/a><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> . <\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Il s&#8217;agit d&#8217;un document de position et de feuille de route \u00e9labor\u00e9 et enrichi par plus de 260 organisations d&#8217;Afrique et d&#8217;autres continents dans le cadre du New Deal for Nature and People Coalition dirig\u00e9 par <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> (ANYL4PSD) en partenariat avec le <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Fonds mondial pour la nature<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> ( <\/span><\/span><a href=\"https:\/\/www.worldwildlife.org\/\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">WWF<\/span><\/span><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">). <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">Il souligne que la derni\u00e8re d\u00e9cennie &#8211; en particulier la crise du COVID-19 &#8211; a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la nature syst\u00e9mique du risque et l&#8217;impact en cascade des catastrophes dans les trois dimensions du d\u00e9veloppement durable. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">La perte de biodiversit\u00e9, la d\u00e9gradation des terres et des for\u00eats, le changement climatique et les catastrophes menacent les progr\u00e8s vers la consolidation de la paix et le d\u00e9veloppement durable. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">L&#8217;environnement naturel est la premi\u00e8re ligne de d\u00e9fense de l&#8217;humanit\u00e9 contre de nombreux dangers, et les actions visant \u00e0 faire progresser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social doivent faire face \u00e0 ces menaces et renforcer la r\u00e9silience, notamment par des solutions fond\u00e9es sur la nature, des pratiques de consommation et de production durables et en tenant compte de la vraie valeur de la nature dans un mani\u00e8re de renforcer la r\u00e9silience de la communaut\u00e9 et de ne laisser personne de c\u00f4t\u00e9.<\/span><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">L&#8217;Agenda 2030<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> est enracin\u00e9 dans l&#8217;id\u00e9e que le d\u00e9veloppement humain et le bien-\u00eatre ne peuvent \u00eatre atteints sans simultan\u00e9ment sauvegarder et investir dans la nature et g\u00e9rer les risques de catastrophe de mani\u00e8re syst\u00e9mique &#8211; sinon les gains de d\u00e9veloppement seront de courte dur\u00e9e et in\u00e9galement r\u00e9partis. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">En d\u00e9pit de ses d\u00e9fis, l&#8217;ann\u00e9e 2020 repr\u00e9sente un tournant qui doit \u00eatre appr\u00e9hend\u00e9 par la jeunesse africaine et la soci\u00e9t\u00e9 civile comme une opportunit\u00e9 de s&#8217;exprimer \u00e0 trois volets et d&#8217;agir pour les changements qu&#8217;ils souhaitent voir dans le syst\u00e8me mondial et africain dans le prochain d\u00e9cennie de mise en \u0153uvre de l&#8217;agenda 2030. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">C&#8217;est la raison pour laquelle ANYL4PSD et la <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">New Deal for Nature and People Coalition<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> en partenariat avec <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">WWF <\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> ont lanc\u00e9 le projet: \u00ab<\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">African Youth and Civil Society Green Growth Hub<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> :<\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9s pour le changement \u00bb.<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Le but de ce projet est de contribuer \u00e0 mieux construire apr\u00e8s le COVID-19 et de r\u00e9aliser la d\u00e9cennie d&#8217;action acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, de voies de transformation et de mise en \u0153uvre pour le d\u00e9veloppement durable gr\u00e2ce \u00e0 un engagement et une mobilisation accrus de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Plusieurs activit\u00e9s seront men\u00e9es par la <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">New Deal for Nature and People Coalition<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> dirig\u00e9e par le R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la paix et le d\u00e9veloppement durable. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">Le New Deal pour la nature et les personnes est compos\u00e9 de 300 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de tous les secteurs tels que la soci\u00e9t\u00e9 civile, les m\u00e9dias, les \u00e9lus locaux, les entreprises, les peuples autochtones, les r\u00e9fugi\u00e9s, les PDI, les organisations confessionnelles et les startups.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Le projet African Youth and Civil Society Green Growth Hub: From the pandemic to Agenda 2030, Mobilized for Change Lancez-vous avec un webinaire <\/span><\/span><a href=\"https:\/\/forms.gle\/qtCJb7Uh2vAnbHMK8\"><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">r\u00e9gional en ligne certifi\u00e9<\/span><\/span><\/strong><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> qui fait partie d&#8217;une s\u00e9rie de webinaires certifi\u00e9s sur le New Deal pour la nature et les personnes qui ont commenc\u00e9 il y a des mois , organis\u00e9 par ANYL4PSD.<\/span><\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3334\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/1c5d3f12d9.jpg\" alt=\"\" width=\"710\" height=\"474\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/1c5d3f12d9.jpg 710w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/1c5d3f12d9-300x200.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/1c5d3f12d9-391x260.jpg 391w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Proc\u00e9dure d&#8217;inscription au webinaire r\u00e9gional en ligne \u00abP\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> : de <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9s pour le changement <\/span><\/span><\/strong><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00bb.<\/span><\/span><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"><em><u><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">R\u00e9seau africain des jeunes leaders pour la <\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">paix et le <\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">d\u00e9veloppement durable<\/span><\/span><\/span><\/span><\/u><\/em><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> et<\/span><\/span><\/span><\/span><a href=\"https:\/\/www.worldwildlife.org\/\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">mondial<\/span><\/span><\/span><\/span><u><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> Fonds pour la <\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">nature<\/span><\/span><\/span><\/span><\/u><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> vous invitent cordialement \u00e0<\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">joindre<\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">un webinaire r\u00e9gional<\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">ligne:<\/span><\/span><\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00abDe la pand\u00e9mie \u00e0<\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Agenda 2030, Mobilis\u00e9 pour<\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">changement<\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00bb<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">le <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">28 Septembre<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">, 2020<\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">partir<\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">09h30 CAT<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">Ce webinaire fait partie d&#8217;une s\u00e9rie de webinaires organis\u00e9s dans le cadre du<\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">New Deal for Nature and People<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">.<\/span><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Objectif de l&#8217;atelier r\u00e9gional certifi\u00e9 en ligne:<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Cet atelier r\u00e9gional en ligne fait partie d&#8217;une s\u00e9rie de webinaires certifi\u00e9s sur le New Deal pour la nature et les personnes. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">Il mettra en \u00e9vidence les opportunit\u00e9s \u00e0 saisir de cette ann\u00e9e 2020 difficile et les efforts et les partenariats n\u00e9cessaires pour mieux construire apr\u00e8s le COVID-19 afin de r\u00e9aliser la d\u00e9cennie d&#8217;action acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, de voies de transformation et de mise en \u0153uvre pour la consolidation de la paix et le d\u00e9veloppement durable. <\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\">Pour inspirer et interagir ensemble, la jeunesse africaine et la soci\u00e9t\u00e9 civile partageront leur exp\u00e9rience et leurs initiatives innovantes en ligne et hors ligne li\u00e9es \u00e0 la lutte contre les pand\u00e9mies, la promotion de la croissance verte et de l&#8217;\u00e9conomie pendant le COVID19 et dans le cadre de la mise en \u0153uvre de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile d\u00e9claration et feuille de route contre le COVID19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Veuillez vous <\/span><\/span><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">inscrire ici<\/span><\/span><\/strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> :<\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/forms.gle\/qtCJb7Uh2vAnbHMK8\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">https:\/\/forms.gle\/qtCJb7Uh2vAnbHMK8<\/span><\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Le webinaire r\u00e9gional certifi\u00e9 en ligne comprend une enqu\u00eate rapide que les participants doivent remplir avant le d\u00e9but de l&#8217;atelier <\/span><\/span><a href=\"https:\/\/myworld2030.org\/partner\/ANYL4PSD\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">https:\/\/myworld2030.org\/partner\/ANYL4PSD<\/span><\/span><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> .<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Les participants interagiront via notre <\/span><\/span><\/span><\/span><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/forums\/\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">forum<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"> et nos diff\u00e9rentes plateformes de m\u00e9dias sociaux. <\/span><\/span><\/span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Plus d&#8217;informations seront donn\u00e9es aux participants inscrits avant l&#8217;atelier.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Un certificat sera d\u00e9livr\u00e9 aux participants qui assistent \u00e0 l&#8217;atelier r\u00e9gional certifi\u00e9 en ligne.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Pour plus d&#8217;informations, contactez\u00a0 <\/span><\/span><\/span><\/span><a href=\"mailto:info@anyl4psd.org\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">info@anyl4psd.org<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Nous vous invitons \u00e0 nous rejoindre et \u00e0 diffuser ce webinaire r\u00e9gional certifi\u00e9 \u00e0 travers votre r\u00e9seau.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-3507 aligncenter\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.16.02-212x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"528\" height=\"747\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.16.02-212x300.jpeg 212w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/WhatsApp-Image-2020-09-01-at-10.16.02.jpeg 662w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 31 mai 2020 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e la d\u00e9claration et la feuille de route de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVID19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde . Il s&#8217;agit d&#8217;un document de position et de feuille de route \u00e9labor\u00e9 et enrichi par plus de 260 organisations d&#8217;Afrique et d&#8217;autres continents dans le cadre du New Deal for Nature and [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":3331,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","tags":[],"mec_category":[],"mec_speaker":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#039;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#039;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 31 mai 2020 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e la d\u00e9claration et la feuille de route de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVID19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde . Il s&#8217;agit d&#8217;un document de position et de feuille de route \u00e9labor\u00e9 et enrichi par plus de 260 organisations d&#8217;Afrique et d&#8217;autres continents dans le cadre du New Deal for Nature and [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-30T03:38:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/bioregion.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"765\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"507\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/\",\"name\":\"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l'Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-27T00:26:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-30T03:38:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Events\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l'Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l'Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd","og_description":"Le 31 mai 2020 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e la d\u00e9claration et la feuille de route de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le COVID19 et les pand\u00e9mies pour une reprise de la croissance verte en Afrique et dans le monde . Il s&#8217;agit d&#8217;un document de position et de feuille de route \u00e9labor\u00e9 et enrichi par plus de 260 organisations d&#8217;Afrique et d&#8217;autres continents dans le cadre du New Deal for Nature and [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-30T03:38:47+00:00","og_image":[{"width":765,"height":507,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/bioregion.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/","name":"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l'Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2020-07-27T00:26:21+00:00","dateModified":"2023-01-30T03:38:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/events\/african-youth-and-civil-society-green-growth-hub-from-the-pandemic-to-agenda-2030-mobilized-for-change-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Events","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/events\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"P\u00f4le de croissance verte de la jeunesse africaine et de la soci\u00e9t\u00e9 civile: de la pand\u00e9mie \u00e0 l&#8217;Agenda 2030, mobilis\u00e9 pour le changement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events\/3332"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec-events"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/mec-events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3332"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3332"},{"taxonomy":"mec_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_category?post=3332"},{"taxonomy":"mec_speaker","embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/mec_speaker?post=3332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}