{"id":14033,"date":"2023-01-21T03:17:09","date_gmt":"2023-01-21T02:17:09","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?page_id=14033"},"modified":"2023-01-21T03:38:28","modified_gmt":"2023-01-21T02:38:28","slug":"notre-vision","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/","title":{"rendered":"NOTRE VISION"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14033\" class=\"elementor elementor-14033\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4fc8ae44 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4fc8ae44\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-23b8a46e\" data-id=\"23b8a46e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-495ca52c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"495ca52c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2d766256 elementor-invisible\" data-id=\"2d766256\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c70abfb ekit-equal-height-disable elementor-widget elementor-widget-elementskit-icon-box\" data-id=\"5c70abfb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-icon-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" >        <!-- link opening -->\n                <!-- end link opening -->\n\n        <div class=\"elementskit-infobox text-left text- icon-lef-right-aligin elementor-animation-   \">\n                        <div class=\"box-body\">\n                            <h3 class=\"elementskit-info-box-title\">\n                    Le  R\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable  ( ANYL4PSD )                <\/h3>\n                        \t\t  <p>est une plateforme bas\u00e9e sur les principes du volontariat, de la solidarit\u00e9, du bien commun et de la dignit\u00e9 humaine. La mission est de se concentrer sur les sources d'inspiration et le potentiel des ressources culturelles, naturelles et humaines, y compris les jeunes, pour identifier les voies d'actions concr\u00e8tes pour construire la paix, comprise comme la pierre angulaire du d\u00e9veloppement endog\u00e8ne et durable.\nNotre vision est de contribuer de mani\u00e8re d\u00e9cisive \u00e0 l'\u00e9mergence de la classe des jeunes, \u00e0 son positionnement et \u00e0 sa participation effective aux politiques publiques. L'ambition du R\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable est d'\u00e9largir l'espace public pour plus d'expression \u00e9conomique, sociale, culturelle et politique afin de d\u00e9velopper une masse critique de jeunes Africains avec des comp\u00e9tences majeures en coop\u00e9ration sociale et participation publique. , capable d'adopter des attitudes et des comportements pour construire un espace r\u00e9gional o\u00f9 la paix et les objectifs de d\u00e9veloppement durable se perp\u00e9tuent, les conflits d\u00e9finitivement interdits, o\u00f9 les conditions du d\u00e9veloppement durable sont solidement \u00e9tablies et o\u00f9 le respect de l'environnement, le leadership et la lutte contre la corruption enrichissent la citoyennet\u00e9 africaine.\n \nDans la CNULD et le Cadre de Sendai, nous plaidons pour une participation accrue des jeunes et des personnes vuln\u00e9rables, dans la lutte contre la s\u00e9cheresse, la d\u00e9gradation des terres et la d\u00e9sertification et pour la r\u00e9duction des risques de catastrophe. Le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'horizon 2030, la Convention des Nations Unies contre la corruption et la R\u00e9solution 2250 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies qui reconnaissent et abordent sp\u00e9cifiquement les besoins, les avantages, le potentiel et les exp\u00e9riences des jeunes et soutiennent le travail des jeunes acteurs du changement.<\/p>\n                                <\/div>\n        \n        \n                <\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-57e972c elementor-section-full_width elementor-section-height-min-height elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"57e972c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-33c48801 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"33c48801\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-78379578\" data-id=\"78379578\" data-element_type=\"column\" id=\"committed\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-13bb05fe elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default\" data-id=\"13bb05fe\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6eac9fd5\" data-id=\"6eac9fd5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f358c6b elementor-widget elementor-widget-elementskit-heading\" data-id=\"7f358c6b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" ><div class=\"ekit-heading elementskit-section-title-wraper text_left   ekit_heading_tablet-text_center   ekit_heading_mobile-\"><h2 class=\"ekit-heading--title elementskit-section-title \">\n\t\t\t\t\tNous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 :\n\t\t\t\t\t<\/h2>\t\t\t\t<div class='ekit-heading__description'>\n\t\t\t\t\t<ul>\n<li>Valoriser la contribution de la culture africaine au dialogue et \u00e0 la r\u00e9conciliation;<\/li>\n<li>Renforcer la relation entre l'\u00e9ducation et la culture pour la construction de cours efficaces d'\u00e9ducation et de formation \u00e0 la culture de la paix;<\/li>\n<li>Promouvoir les droits de l'homme et sensibiliser sur les questions de migration;<\/li>\n<li>Promouvoir l'agenda universel pour le d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n<li>Promouvoir l'engagement, l'int\u00e9gration socio-\u00e9conomique des jeunes et la lutte contre la corruption;<\/li>\n<li>D\u00e9velopper l'\u00e9conomie verte, cr\u00e9er des emplois pour les jeunes, la coop\u00e9ration et la diplomatie scientifique pour le partage des ressources transfrontali\u00e8res;<\/li>\n<li>Promouvoir la participation des peuples autochtones aux questions li\u00e9es \u00e0 la paix et au d\u00e9veloppement durable;<\/li>\n<li>Valoriser le r\u00f4le des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 africaine en tant que gardiennes des valeurs et promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 des sexes parmi les jeunes;<\/li>\n<li>Cr\u00e9er un mouvement continental et durable pour la paix et le d\u00e9veloppement durable, capable de mobiliser les \u00c9tats africains, le secteur priv\u00e9, les artistes et dirigeants africains, les organisations internationales et les acteurs du d\u00e9veloppement;<\/li>\n<li>Sensibiliser le public et les jeunes, en particulier, aux risques de catastrophe, \u00e0 leur implication civique, patriotique et volontaire dans la lutte contre toutes les formes de menaces s\u00e9curitaires et environnementales.<\/li>\n<li>Promouvoir une participation accrue des jeunes, des femmes et des personnes vuln\u00e9rables \u00e0 la gestion durable des terres et \u00e0 la lutte contre la s\u00e9cheresse, la d\u00e9gradation des terres et la d\u00e9sertification.<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9d5e026 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"9d5e026\" data-element_type=\"section\" id=\"committed-2\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4c18d884\" data-id=\"4c18d884\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4563c26b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4563c26b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f19fe88\" data-id=\"f19fe88\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3016744e elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-elementskit-heading\" data-id=\"3016744e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" ><div class=\"ekit-heading elementskit-section-title-wraper text_center   ekit_heading_tablet-text_center   ekit_heading_mobile-\"><h2 class=\"ekit-heading--title elementskit-section-title \">\n\t\t\t\t\tCONSTRUCTION DE LA PAIX DES JEUNES ET D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE\n\t\t\t\t\t<\/h2><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2574535 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2574535\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7a7dcc1\" data-id=\"7a7dcc1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6489b3d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6489b3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span style=\"color: #ffffff;\">Les jeunes, acteurs majeurs de la consolidation de la paix et du d\u00e9veloppement durable. <\/span><\/h2><p><span style=\"color: #ffffff;\">Les opportunit\u00e9s \u00e9conomiques, sociales et politiques limit\u00e9es font partie des facteurs importants qui poussent les jeunes \u00e0 participer \u00e0 des conflits arm\u00e9s et \u00e0 des activit\u00e9s de destruction de l&#8217;environnement. Cependant, il est important de rappeler que cela ne refl\u00e8te pas la majorit\u00e9 des jeunes et que de nombreux jeunes travaillent pour la paix et le d\u00e9veloppement durable. Les jeunes doivent \u00eatre en mesure de fa\u00e7onner leur avenir en participant aux domaines qui les concernent et doivent avoir acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation et \u00e0 des opportunit\u00e9s de qualit\u00e9. D&#8217;autre part, la r\u00e9silience des jeunes aux pressions sociales et politiques doit \u00eatre prise en compte et soutenue.<\/span><\/p><\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-bb45a5c\" data-id=\"bb45a5c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a204ec elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a204ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #ffffff;\">Aujourd&#8217;hui, plus de la moiti\u00e9 de la population africaine (60%) a moins de 35 ans. Parmi ceux-ci, plus de deux cent millions sont des jeunes de 15 \u00e0 35 ans. L&#8217;Afrique n&#8217;a jamais eu autant de jeunes auparavant. Dans le monde, une grande partie de ces jeunes vivent avec leur communaut\u00e9 dans des conditions pr\u00e9caires et sont expos\u00e9s \u00e0 la s\u00e9cheresse, \u00e0 la d\u00e9gradation des terres et \u00e0 la d\u00e9sertification.<\/span><br \/><br \/><span style=\"color: #ffffff;\">Une population jeune offre une opportunit\u00e9 d&#8217;innovation, de d\u00e9veloppement et de croissance \u00e9conomique, mais les jeunes d&#8217;aujourd&#8217;hui sont confront\u00e9s \u00e0 la violence, aux conflits arm\u00e9s, \u00e0 la s\u00e9cheresse, \u00e0 la corruption, aux catastrophes et au changement climatique. Une vision binaire des jeunes en tant qu&#8217;auteurs de violence; Ou en tant que victimes \u00e0 prot\u00e9ger, c&#8217;est tr\u00e8s courant. ANYL4PSD plaide pour une vision alternative: les jeunes sont des agents positifs du changement et plaident en faveur de la paix et du d\u00e9veloppement durable. Le r\u00f4le positif que jouent les jeunes dans la transformation de notre monde doit \u00eatre reconnu. Cette reconnaissance doit prendre en compte la corr\u00e9lation entre la justice sociale, le d\u00e9veloppement durable, les droits de l&#8217;homme et la paix; Corr\u00e9lation omnipr\u00e9sente dans la vie des jeunes. En tant qu&#8217;acteurs et (futurs) leaders, l&#8217;inclusion des jeunes dans les processus de paix et la gestion durable des terres (GDT) garantit que cette cat\u00e9gorie de la soci\u00e9t\u00e9 est \u00e9quip\u00e9e pour apporter une contribution positive aux objectifs de d\u00e9veloppement durable.<\/span><\/p><\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-267f248c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"267f248c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4dcbd2b5\" data-id=\"4dcbd2b5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-52ffb2bd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"52ffb2bd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2d8487f0\" data-id=\"2d8487f0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-696f4c91 elementor-widget elementor-widget-elementskit-heading\" data-id=\"696f4c91\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" ><div class=\"ekit-heading elementskit-section-title-wraper text_left   ekit_heading_tablet-   ekit_heading_mobile-\"><span class=\"elementskit-section-subtitle  elementskit-style-border\">\n\t\t\t\t\t\tLA PARTICIPATION EST ESSENTIELLE\n\t\t\t\t\t<\/span>\t\t\t\t<div class='ekit-heading__description'>\n\t\t\t\t\t<p>\u00c0 l'heure actuelle, la motivation \u00e0 impliquer les jeunes dans la paix et le d\u00e9veloppement durable d\u00e9coule principalement de la perception des jeunes comme des menaces ou des victimes potentielles plut\u00f4t que du d\u00e9sir de les consid\u00e9rer comme des partenaires \u00e9gaux ou porteurs de solutions.\u00a0Les d\u00e9cideurs ont \u00e9galement tendance \u00e0 parler des jeunes plut\u00f4t que de travailler avec les jeunes.\u00a0Afin d'assurer la participation effective des jeunes aux processus de paix et de d\u00e9veloppement durable et de leur fournir des forums pour fa\u00e7onner l'avenir de nos pays, les infrastructures et les institutions doivent reconna\u00eetre leurs besoins et leurs aspirations.<\/p>\n<p>Assurer la participation active, syst\u00e9matique et r\u00e9elle des jeunes aux questions de paix et de d\u00e9veloppement durable est un imp\u00e9ratif d\u00e9mographique et d\u00e9mocratique.\u00a0C'est aussi un moyen de pr\u00e9venir les conflits et les catastrophes.\u00a0Plusieurs \u00e9tudes montrent que l'exclusion sociale est un facteur important de conflit et de sous-bois.\u00a0De plus, la participation aux processus d\u00e9cisionnels encourage la r\u00e9silience des jeunes aux pressions sociales, leur donnant ainsi un sentiment d'appartenance.<\/p>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-18d3d51d\" data-id=\"18d3d51d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71120ecb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"71120ecb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"540\" height=\"350\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/3-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/3-1.jpg 540w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/3-1-300x194.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/3-1-400x259.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c3ece4f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c3ece4f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-123b008\" data-id=\"123b008\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad03370 ekit-equal-height-disable elementor-widget elementor-widget-elementskit-icon-box\" data-id=\"ad03370\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-icon-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" >        <!-- link opening -->\n                <!-- end link opening -->\n\n        <div class=\"elementskit-infobox text-left text- icon-lef-right-aligin elementor-animation-   \">\n                            <div class=\"elementskit-box-header\">\n                <div class=\"elementskit-info-box-icon text-center\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"\" title=\"\" alt=\"\" \/>                <\/div>\n          <\/div>\n                <div class=\"box-body\">\n                        \t\t  <p>La participation des jeunes femmes et hommes \u00e0 la consolidation de la paix et au d\u00e9veloppement durable a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu \u00e9tudi\u00e9e. Leur contribution et leur potentiel, qui sont essentiels \u00e0 une paix durable et inclusive, ainsi qu'\u00e0 la stabilit\u00e9 et \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, doivent \u00eatre valoris\u00e9s, reconnus et soutenus. L'inclusion des jeunes a une influence sur les secteurs social, \u00e9conomique et politique, \u00e0 plusieurs niveaux.\n\nNous devons faire un changement. De la distraction \u00e0 l'interaction, des partenariats passifs aux partenariats participatifs. Ce changement doit modifier la perception de la jeunesse comme source de conflit et cr\u00e9er une vision de la jeunesse comme ressource pour la paix et le d\u00e9veloppement durable. Ce changement doit transformer la consultation en une r\u00e9elle participation. Les jeunes doivent \u00eatre inclus parmi les partenaires de paix et de d\u00e9veloppement.<\/p>\n                                <\/div>\n        \n        \n                <\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le R\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable ( ANYL4PSD ) est une plateforme bas\u00e9e sur les principes du volontariat, de la solidarit\u00e9, du bien commun et de la dignit\u00e9 humaine. La mission est de se concentrer sur les sources d&#8217;inspiration et le potentiel des ressources culturelles, naturelles et humaines, y compris les jeunes, pour identifier les voies d&#8217;actions concr\u00e8tes pour construire la paix, comprise comme la pierre angulaire du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":5767,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>NOTRE VISION - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"NOTRE VISION - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le R\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable ( ANYL4PSD ) est une plateforme bas\u00e9e sur les principes du volontariat, de la solidarit\u00e9, du bien commun et de la dignit\u00e9 humaine. La mission est de se concentrer sur les sources d&#8217;inspiration et le potentiel des ressources culturelles, naturelles et humaines, y compris les jeunes, pour identifier les voies d&#8217;actions concr\u00e8tes pour construire la paix, comprise comme la pierre angulaire du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-21T02:38:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/campaing-4.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/\",\"name\":\"NOTRE VISION - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-21T02:17:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-21T02:38:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"NOTRE VISION\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"NOTRE VISION - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"NOTRE VISION - anyl4psd","og_description":"Le R\u00e9seau Africain des Jeunes Leaders pour la Paix et le D\u00e9veloppement Durable ( ANYL4PSD ) est une plateforme bas\u00e9e sur les principes du volontariat, de la solidarit\u00e9, du bien commun et de la dignit\u00e9 humaine. La mission est de se concentrer sur les sources d&#8217;inspiration et le potentiel des ressources culturelles, naturelles et humaines, y compris les jeunes, pour identifier les voies d&#8217;actions concr\u00e8tes pour construire la paix, comprise comme la pierre angulaire du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-21T02:38:28+00:00","og_image":[{"width":900,"height":550,"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/campaing-4.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/","name":"NOTRE VISION - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-21T02:17:09+00:00","dateModified":"2023-01-21T02:38:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/notre-vision\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"NOTRE VISION"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14033"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14043,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14033\/revisions\/14043"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5767"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}