{"id":14044,"date":"2023-01-21T03:45:06","date_gmt":"2023-01-21T02:45:06","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?page_id=14044"},"modified":"2023-01-21T03:52:08","modified_gmt":"2023-01-21T02:52:08","slug":"ce-que-nous-faisons","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/","title":{"rendered":"Ce que nous faisons"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14044\" class=\"elementor elementor-14044\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-14e5fd20 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"14e5fd20\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-16b7f162\" data-id=\"16b7f162\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76c5e49 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"76c5e49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"523\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/img-l.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/img-l.jpg 604w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/img-l-300x261.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/img-l-600x523.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7121ff26\" data-id=\"7121ff26\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a464847 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5a464847\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">FAIRE FACE AUX POLITIQUES ET PRATIQUES<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a2271ec elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3a2271ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Investir dans la jeunesse est une condition pr\u00e9alable \u00e0 la construction d&#8217;un avenir durable. Pour y parvenir, nous travaillons \u00e0 surmonter les probl\u00e8mes qui emp\u00eachent le progr\u00e8s au sein de nos soci\u00e9t\u00e9s interconnect\u00e9es. Cela n\u00e9cessite un soutien et une promotion de l&#8217;\u00e9ducation, le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, la mobilit\u00e9 et l&#8217;acc\u00e8s aux march\u00e9s, la participation des jeunes et l&#8217;acc\u00e8s des jeunes aux droits. Investir dans la jeunesse signifie fournir un environnement ad\u00e9quat pour que les jeunes atteignent leur plein potentiel et aient un impact positif sur nos soci\u00e9t\u00e9s.<\/p><p>Nous travaillons \u00e0 promouvoir la participation des jeunes \u00e0 la construction du monde que nous voulons. Notre \u00e9quipe est compos\u00e9e de repr\u00e9sentants de nos organisations membres et de jeunes actifs dans leurs communaut\u00e9s locales qui font entendre leur voix dans leurs communaut\u00e9s. Nous souhaitons souligner le r\u00f4le vital des organisations de jeunesse dans le d\u00e9veloppement des jeunes sur notre continent.<\/p><\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-27fb82eb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"27fb82eb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-634e71e7\" data-id=\"634e71e7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-519baea5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"519baea5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Recyclage et plastiques<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-513f9ace elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"513f9ace\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Si certains plastiques peuvent \u00eatre recycl\u00e9s une ou deux fois, d&#8217;autres sont difficiles \u00e0 recycler pour des raisons techniques et \u00e9conomiques.\u00a0Par exemple, les recycleurs n&#8217;acceptent g\u00e9n\u00e9ralement pas la mousse de polystyr\u00e8ne, car sa structure en mousse l\u00e9g\u00e8re le rend difficile \u00e0 g\u00e9rer.\u00a0Les produits en polystyr\u00e8ne, tels que les fourches en plastique et les bo\u00eetiers de disques compacts, sont cependant recyclables.\u00a0Les autres produits en plastique recyclables courants comprennent les emballages en vinyle, les bouteilles de m\u00e9dicaments en polypropyl\u00e8ne, les gobelets jetables en poly\u00e9thyl\u00e8ne basse densit\u00e9 et les bouteilles de lait en poly\u00e9thyl\u00e8ne haute densit\u00e9.\u00a0Les exemples quotidiens de produits fabriqu\u00e9s avec des plastiques recycl\u00e9s comprennent les bouteilles de shampoing, les c\u00f4nes de signalisation, les carreaux de sol et les entonnoirs \u00e0 huile.<\/p><\/div><\/div><\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-494ab3bb\" data-id=\"494ab3bb\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7baf9df7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7baf9df7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4677c686\" data-id=\"4677c686\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ae79e9 elementor-widget elementor-widget-elementskit-simple-tab\" data-id=\"7ae79e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-simple-tab.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" >        <div class=\"elementkit-tab-wraper  \">\n            <ul class=\"nav nav-tabs elementkit-tab-nav  elementskit_tooltip_style elementskit_tooltip_style elementskit-fullwidth-tab\" role=\"tablist\">\n                                    <li class=\"elementkit-nav-item elementor-repeater-item-03c8385\">\n                        <a class=\"elementkit-nav-link  active show top-pos\" id=\"content-03c8385647757b5301c2-tab\" data-ekit-handler-id=\"nous-campagnons-et-nous-plaidons\" data-ekit-toggle=\"tab\" data-target=\"#content-03c8385647757b5301c2\" href=\"#Content-03c8385647757b5301c2\"\n                            data-ekit-toggle-trigger=\"click\"\n                            role=\"tab\" aria-controls=\"Content-03c8385647757b5301c2\" aria-selected=\"true\">\n                            <div class=\"ekit-icon-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/we-build-capacity.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/><\/div>                            <span class=\"elementskit-tab-title\">NOUS CAMPAGNONS ET NOUS PLAIDONS<\/span>\n                        <\/a>\n                    <\/li>\n                                        <li class=\"elementkit-nav-item elementor-repeater-item-b5b9479\">\n                        <a class=\"elementkit-nav-link  top-pos\" id=\"content-b5b9479647757b5301c2-tab\" data-ekit-handler-id=\"nous-renforcons-la-capacit-et-le-coach\" data-ekit-toggle=\"tab\" data-target=\"#content-b5b9479647757b5301c2\" href=\"#Content-b5b9479647757b5301c2\"\n                            data-ekit-toggle-trigger=\"click\"\n                            role=\"tab\" aria-controls=\"Content-b5b9479647757b5301c2\" aria-selected=\"true\">\n                            <div class=\"ekit-icon-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/ddd.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/><\/div>                            <span class=\"elementskit-tab-title\">NOUS RENFORCONS LA CAPACIT\u00c9 ET LE COACH<\/span>\n                        <\/a>\n                    <\/li>\n                                        <li class=\"elementkit-nav-item elementor-repeater-item-676609a\">\n                        <a class=\"elementkit-nav-link  top-pos\" id=\"content-676609a647757b5301c2-tab\" data-ekit-handler-id=\"nous-recherchons-et-innovons\" data-ekit-toggle=\"tab\" data-target=\"#content-676609a647757b5301c2\" href=\"#Content-676609a647757b5301c2\"\n                            data-ekit-toggle-trigger=\"click\"\n                            role=\"tab\" aria-controls=\"Content-676609a647757b5301c2\" aria-selected=\"true\">\n                            <div class=\"ekit-icon-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/we-advocate.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/><\/div>                            <span class=\"elementskit-tab-title\">NOUS RECHERCHONS ET INNOVONS<\/span>\n                        <\/a>\n                    <\/li>\n                                        <li class=\"elementkit-nav-item elementor-repeater-item-d8675a6\">\n                        <a class=\"elementkit-nav-link  top-pos\" id=\"content-d8675a6647757b5301c2-tab\" data-ekit-handler-id=\"nos-cibles\" data-ekit-toggle=\"tab\" data-target=\"#content-d8675a6647757b5301c2\" href=\"#Content-d8675a6647757b5301c2\"\n                            data-ekit-toggle-trigger=\"click\"\n                            role=\"tab\" aria-controls=\"Content-d8675a6647757b5301c2\" aria-selected=\"true\">\n                            <div class=\"ekit-icon-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/b1-300x291.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/><\/div>                            <span class=\"elementskit-tab-title\">NOS CIBLES<\/span>\n                        <\/a>\n                    <\/li>\n                                <\/ul>\n\n            <div class=\"tab-content elementkit-tab-content\">\n                                    <div class=\"tab-pane elementkit-tab-pane elementor-repeater-item-03c8385  active show\" id=\"content-03c8385647757b5301c2\" role=\"tabpanel\"\n                         aria-labelledby=\"content-03c8385647757b5301c2-tab\">\n                        <div class=\"animated fadeIn\">\n                            <p>ANYL4PSD organise des rassemblements avec des dirigeants et des d\u00e9cideurs pour faire avancer l&#8217;agenda du d\u00e9veloppement durable.\u00a0Nous \u00e9levons la voix des jeunes, pr\u00f4nons une participation accrue des jeunes \u00e0 la construction de la paix et du d\u00e9veloppement durable.\u00a0Le principal objectif de notre travail de plaidoyer est les Nations Unies, comme les r\u00e9solutions et les politiques \u00e9labor\u00e9es \u00e0 l&#8217;ONU pour \u00e9tablir une r\u00e9f\u00e9rence mondiale pour la paix et le d\u00e9veloppement durable.<\/p><p>ANYL4PSD cherche \u00e0 sensibiliser le monde aux avantages de la r\u00e9duction des risques de catastrophe et \u00e0 donner aux gens les moyens de r\u00e9duire leur vuln\u00e9rabilit\u00e9.\u00a0Nous faisons campagne pour cr\u00e9er un Mouvement pour la paix durable capable de mobiliser les \u00c9tats africains, le secteur priv\u00e9, les artistes et dirigeants africains, les organisations internationales et les acteurs du d\u00e9veloppement r\u00e9gional, ainsi que les ONG et les associations de base.<\/p><p>Nous soutenons la Campagne de l&#8217;Union africaine pour la paix pour sensibiliser le public et les jeunes en particulier, au r\u00f4le que chacun peut jouer dans la construction et la consolidation de la paix et de la non-violence dans la vie quotidienne.<\/p><p>Nous nous engageons \u00e0 b\u00e2tir des coalitions et des partenariats solides pour la consolidation de la paix et le d\u00e9veloppement durable entre les jeunes, la soci\u00e9t\u00e9 civile, le secteur priv\u00e9, les gouvernements et les universit\u00e9s.<\/p><p>Nous promouvons la contribution de la culture africaine au dialogue et \u00e0 la r\u00e9conciliation.\u00a0Cela n\u00e9cessite de renforcer les relations entre l&#8217;\u00e9ducation et la culture pour construire des parcours d&#8217;\u00e9ducation et de formation efficaces.\u00a0Nous promouvons la coop\u00e9ration scientifique et la diplomatie pour le partage des ressources transfrontali\u00e8res et sensibilisons au r\u00f4le des cosmogonies et des savoirs traditionnels et des savoir-faire autochtones pour le d\u00e9veloppement durable.<\/p><p>Nous promouvons la contribution de la culture africaine au dialogue et \u00e0 la r\u00e9conciliation.\u00a0Cela n\u00e9cessite de renforcer les relations entre l&#8217;\u00e9ducation et la culture pour construire des parcours d&#8217;\u00e9ducation et de formation efficaces.\u00a0Nous promouvons la coop\u00e9ration scientifique et la diplomatie pour le partage des ressources transfrontali\u00e8res et sensibilisons au r\u00f4le des cosmogonies et des savoirs traditionnels et des savoir-faire autochtones pour le d\u00e9veloppement durable.<\/p><p>Nous plaidons pour le d\u00e9veloppement d&#8217;\u00e9conomies vertes et bleues favorables \u00e0 l&#8217;emploi pour tous, en particulier les jeunes;\u00a0l&#8217;utilisation des TIC et des m\u00e9dias et de promouvoir des mod\u00e8les pour l&#8217;avenir de la jeunesse africaine;\u00a0le r\u00f4le des filles et des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 africaine en tant que gardiennes des valeurs et promouvoir l&#8217;\u00e9galit\u00e9 des sexes parmi les jeunes.<\/p>                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"tab-pane elementkit-tab-pane elementor-repeater-item-b5b9479 \" id=\"content-b5b9479647757b5301c2\" role=\"tabpanel\"\n                         aria-labelledby=\"content-b5b9479647757b5301c2-tab\">\n                        <div class=\"animated fadeIn\">\n                            <p>Nous formons des jeunes \u00e0 influencer les discussions sur la paix, la s\u00e9curit\u00e9 et le d\u00e9veloppement durable aux niveaux national et international.\u00a0Nos programmes de formation sont con\u00e7us pour aider les gens \u00e0 d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences pour atteindre et former leurs pairs mais aussi d&#8217;autres acteurs impliqu\u00e9s dans la construction de la paix et le d\u00e9veloppement durable.\u00a0Les participants apprennent \u00e0 comprendre et \u00e0 expliquer des sujets complexes, \u00e0 identifier et cartographier les acteurs concern\u00e9s, mais aussi \u00e0 ma\u00eetriser les moyens de communication adapt\u00e9s \u00e0 chaque type d&#8217;acteur.<\/p><p>Nous organisons des ateliers et des forums pour \u00e9changer des id\u00e9es, des bonnes pratiques et d\u00e9velopper des politiques cibl\u00e9es et des strat\u00e9gies communes pour s&#8217;attaquer aux probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la jeunesse.\u00a0Ce sont des moments de r\u00e9flexion cr\u00e9ative et de g\u00e9n\u00e9ration d&#8217;id\u00e9es facilit\u00e9s par une m\u00e9thodologie de co-cr\u00e9ation sp\u00e9cifique qui permet \u00e0 diff\u00e9rents acteurs de g\u00e9n\u00e9rer de nouvelles approches et strat\u00e9gies pour s&#8217;attaquer aux probl\u00e8mes li\u00e9s aux jeunes.\u00a0Ces moments incluent un large \u00e9ventail d&#8217;acteurs et de repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile (mondiale et locale), des repr\u00e9sentants du milieu des affaires (mondial et local), du monde universitaire et du gouvernement.<\/p><p>Nos activit\u00e9s incluent l&#8217;accompagnement de d\u00e9veloppement personnel et les soins psychologiques.\u00a0Nous donnons aux enfants, aux filles et aux femmes les moyens de jouer un r\u00f4le de leadership et de diriger et de participer \u00e0 des initiatives au niveau communautaire \/ national \/ r\u00e9gional telles que l&#8217;alerte rapide, l&#8217;\u00e9laboration de strat\u00e9gies r\u00e9gionales et nationales \/ les dialogues et la police de proximit\u00e9. dialogues et police de proximit\u00e9.<\/p>                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"tab-pane elementkit-tab-pane elementor-repeater-item-676609a \" id=\"content-676609a647757b5301c2\" role=\"tabpanel\"\n                         aria-labelledby=\"content-676609a647757b5301c2-tab\">\n                        <div class=\"animated fadeIn\">\n                            <p>Nous agissons pour la cr\u00e9ation de cadres et de r\u00e9seaux qui aident \u00e0 relier les universitaires aux d\u00e9cideurs politiques et aux praticiens, des canaux qui pourraient aider \u00e0 orienter les efforts de recherche vers des domaines o\u00f9 des lacunes vitales existent et o\u00f9 davantage de recherche sur la consolidation de la paix et le d\u00e9veloppement durable est n\u00e9cessaire.<\/p><p>Nous identifions les diff\u00e9rents vecteurs de stabilisation de la consolidation de la paix et du d\u00e9veloppement durable (organisations et activit\u00e9s de jeunesse locales de consolidation de la paix et de d\u00e9veloppement durable, structures de gouvernance, \u00e9coles, centres de sant\u00e9, etc.) en collectant des donn\u00e9es au niveau local, en partenariat avec les acteurs locaux (autorit\u00e9s locales, soci\u00e9t\u00e9 civile). , organisations de jeunesse).<\/p><p>Nous concevons l&#8217;outil de suivi id\u00e9al des objectifs de d\u00e9veloppement durable en collaboration avec les autorit\u00e9s nationales et locales, et incluant les jeunes au niveau local \u00e0 travers des syst\u00e8mes de d\u00e9tection et de signalisation via les t\u00e9l\u00e9phones mobiles visant \u00e0 mobiliser les jeunes pour mettre en \u0153uvre une r\u00e9ponse sur mesure afin de r\u00e9tablir la stabilit\u00e9. tout en veillant \u00e0 mettre l&#8217;accent sur l&#8217;inclusion des femmes et des enfants et en facilitant l&#8217;\u00e9change de connaissances et de ressources.<\/p><p>Nous menons et encourageons des \u00e9tudes qui sont int\u00e9gr\u00e9es dans un programme de volontariat plus large, dans lequel des volontaires d&#8217;organisations internationales non gouvernementales de jeunesse rejoignent des organisations locales, et des volontaires locaux entrent dans des structures existantes du premier dans un autre pays, \u00e0 la fois intra- et intercontinentales.<\/p><p>Nous nous engageons \u00e0 cr\u00e9er et \u00e0 proposer des cours en ligne ouverts et accessibles sur l&#8217;utilisation sociale et \u00e9conomique des technologies et des donn\u00e9es num\u00e9riques.\u00a0Cela comprend la promotion de l&#8217;\u00e9change virtuel de bonnes pratiques au sein du r\u00e9seau et la communication et les \u00e9changes conjoints entre et entre les b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p><p>Nous promouvons les comp\u00e9tences num\u00e9riques d\u00e8s les premiers stades de l&#8217;\u00e9ducation, ax\u00e9es sur l&#8217;enseignement primaire et secondaire, pour lib\u00e9rer le potentiel de la technologie num\u00e9rique dans la communaut\u00e9 par le biais de programmes d&#8217;\u00e9ducation, de formation et de soutien pour les jeunes, y compris des investissements dans la connectivit\u00e9 num\u00e9rique, et pour promouvoir et le dialogue intercontinental sur la num\u00e9risation dans l&#8217;\u00e9ducation, impliquant \u00e0 la fois les acteurs publics et priv\u00e9s.<\/p>                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"tab-pane elementkit-tab-pane elementor-repeater-item-d8675a6 \" id=\"content-d8675a6647757b5301c2\" role=\"tabpanel\"\n                         aria-labelledby=\"content-d8675a6647757b5301c2-tab\">\n                        <div class=\"animated fadeIn\">\n                            <p>Outre les enfants, les jeunes et les femmes qui constituent nos principales cibles, nos activit\u00e9s ciblent \u00e9galement les peuples autochtones et les migrants (r\u00e9fugi\u00e9s et personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur du pays) .Nous travaillons main dans la main avec plusieurs groupes autochtones et migrants pour am\u00e9liorer leur situation sociale et prot\u00e9ger leurs droits. .\u00a0Nous nous engageons \u00e0 les impliquer et \u00e0 les mobiliser dans la mise en \u0153uvre du programme de d\u00e9veloppement durable.\u00a0<\/p><p>Un r\u00e9fugi\u00e9 est une personne qui a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de fuir son pays \u00e0 cause de la pers\u00e9cution, de la guerre ou de la violence.\u00a0Un r\u00e9fugi\u00e9 craint avec raison d&#8217;\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9 pour des raisons de race, de religion, de nationalit\u00e9, d&#8217;opinion politique ou d&#8217;appartenance \u00e0 un groupe social particulier.\u00a0Tr\u00e8s probablement, ils ne peuvent pas rentrer chez eux ou ont peur de le faire.\u00a0La guerre et la violence ethnique, tribale et religieuse sont les principales causes des r\u00e9fugi\u00e9s qui fuient leur pays<\/p><p>Une personne d\u00e9plac\u00e9e \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur du pays, ou PDI, est une personne qui a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de fuir son domicile mais qui n&#8217;a jamais travers\u00e9 une fronti\u00e8re internationale.\u00a0Ces personnes recherchent la s\u00e9curit\u00e9 partout o\u00f9 elles peuvent la trouver &#8211; dans les villes voisines, les \u00e9coles, les colonies, les camps internes, m\u00eame les for\u00eats et les champs.\u00a0Les d\u00e9plac\u00e9s internes, qui comprennent les personnes d\u00e9plac\u00e9es par des conflits internes et des catastrophes naturelles, sont le groupe le plus important que le HCR assiste.<\/p><p>Les peuples autochtones sont confront\u00e9s \u00e0 la discrimination et \u00e0 la marginalisation.\u00a0Les femmes autochtones ont un niveau d&#8217;\u00e9ducation inf\u00e9rieur et une esp\u00e9rance de vie plus faible.\u00a0\u00c0 l&#8217;\u00e9chelle mondiale, les peuples autochtones souffrent de taux plus \u00e9lev\u00e9s de pauvret\u00e9, de sans terre, de malnutrition et de d\u00e9placement interne, et ils ont des niveaux d&#8217;alphab\u00e9tisation plus faibles et un acc\u00e8s moindre aux services de sant\u00e9.\u00a0Les jeunes et les femmes autochtones sont confront\u00e9es \u00e0 de multiples formes de discrimination en raison de leur culture, de leur classe et de leur sexe.\u00a0Ils ressemblent davantage \u00e0 mourir lors de l&#8217;accouchement et la discrimination entra\u00eene des abus de la part des autorit\u00e9s et des personnes d&#8217;autres communaut\u00e9s.\u00a0Nous travaillons avec les peuples autochtones pour d\u00e9velopper d&#8217;urgence n\u00e9cessaire pour prot\u00e9ger leurs terres, leurs cultures et leurs moyens de subsistance.\u00a0Au niveau international, les peuples autochtones ont fait entendre leur voix et ont exerc\u00e9 des pressions efficaces sur les gouvernements.<\/p>                        <\/div>\n                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>FAIRE FACE AUX POLITIQUES ET PRATIQUES Investir dans la jeunesse est une condition pr\u00e9alable \u00e0 la construction d&#8217;un avenir durable. Pour y parvenir, nous travaillons \u00e0 surmonter les probl\u00e8mes qui emp\u00eachent le progr\u00e8s au sein de nos soci\u00e9t\u00e9s interconnect\u00e9es. Cela n\u00e9cessite un soutien et une promotion de l&#8217;\u00e9ducation, le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, la mobilit\u00e9 et l&#8217;acc\u00e8s aux march\u00e9s, la participation des jeunes et l&#8217;acc\u00e8s des jeunes aux droits. Investir dans la jeunesse signifie fournir un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ce que nous faisons - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ce que nous faisons - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"FAIRE FACE AUX POLITIQUES ET PRATIQUES Investir dans la jeunesse est une condition pr\u00e9alable \u00e0 la construction d&#8217;un avenir durable. Pour y parvenir, nous travaillons \u00e0 surmonter les probl\u00e8mes qui emp\u00eachent le progr\u00e8s au sein de nos soci\u00e9t\u00e9s interconnect\u00e9es. Cela n\u00e9cessite un soutien et une promotion de l&#8217;\u00e9ducation, le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, la mobilit\u00e9 et l&#8217;acc\u00e8s aux march\u00e9s, la participation des jeunes et l&#8217;acc\u00e8s des jeunes aux droits. Investir dans la jeunesse signifie fournir un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-21T02:52:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/img-l.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/\",\"name\":\"Ce que nous faisons - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-21T02:45:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-21T02:52:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ce que nous faisons\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ce que nous faisons - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Ce que nous faisons - anyl4psd","og_description":"FAIRE FACE AUX POLITIQUES ET PRATIQUES Investir dans la jeunesse est une condition pr\u00e9alable \u00e0 la construction d&#8217;un avenir durable. Pour y parvenir, nous travaillons \u00e0 surmonter les probl\u00e8mes qui emp\u00eachent le progr\u00e8s au sein de nos soci\u00e9t\u00e9s interconnect\u00e9es. Cela n\u00e9cessite un soutien et une promotion de l&#8217;\u00e9ducation, le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, la mobilit\u00e9 et l&#8217;acc\u00e8s aux march\u00e9s, la participation des jeunes et l&#8217;acc\u00e8s des jeunes aux droits. Investir dans la jeunesse signifie fournir un [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-01-21T02:52:08+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/img-l.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"9 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/","name":"Ce que nous faisons - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-21T02:45:06+00:00","dateModified":"2023-01-21T02:52:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/ce-que-nous-faisons\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ce que nous faisons"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14044"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14044"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14044\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14048,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14044\/revisions\/14048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14044"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}