{"id":14136,"date":"2023-02-22T23:53:08","date_gmt":"2023-02-22T22:53:08","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?page_id=14136"},"modified":"2023-02-23T00:22:29","modified_gmt":"2023-02-22T23:22:29","slug":"new-deal-for-nature-and-people-coalition","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/","title":{"rendered":"New Deal for Nature and People Coalition"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14136\" class=\"elementor elementor-14136\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6ae8c068 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6ae8c068\" data-element_type=\"section\" id=\"xs_cta_style_19\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6b012402\" data-id=\"6b012402\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28518d3 elementor-widget elementor-widget-elementskit-heading\" data-id=\"28518d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" ><div class=\"ekit-heading elementskit-section-title-wraper text_center   ekit_heading_tablet-   ekit_heading_mobile-\"><h2 class=\"ekit-heading--title elementskit-section-title \">\n\t\t\t\t\tC'EST QUOI LE NEW DEAL FOR NATURE AND PEOPLE?\n\t\t\t\t\t<\/h2><div class=\"ekit_heading_separetor_wraper ekit_heading_elementskit-border-divider\"><div class=\"elementskit-border-divider\"><\/div><\/div><h3 class=\"ekit-heading--subtitle elementskit-section-subtitle  \">\n\t\t\t\t\t\tLe New Deal vise \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 restaurer la nature dans l&#039;int\u00e9r\u00eat de l&#039;homme et de la plan\u00e8te - en proposant de ne plus perdre d&#039;espaces naturels ni de provoquer d&#039;extinctions et de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les impacts \u00e9cologiques n\u00e9gatifs de la production et de la consommation. Cela nous permettra de fournir suffisamment de nourriture et d&#039;eau \u00e0 une population mondiale qui atteindra neuf milliards de personnes dans les prochaines d\u00e9cennies, de soutenir les efforts visant \u00e0 cr\u00e9er un climat stable et d&#039;emp\u00eacher une extinction massive de la faune et de la flore.\n\t\t\t\t\t<\/h3>\t\t\t\t<div class='ekit-heading__description'>\n\t\t\t\t\t<p>La premi\u00e8re \u00e9tape consistera \u00e0 travailler avec les dirigeants gouvernementaux pour s'assurer de leur soutien \u00e0 un New Deal. Il faudra ensuite renforcer les engagements et les m\u00e9canismes de mise en \u0153uvre de la convention des Nations unies sur la biodiversit\u00e9, ainsi que l'engagement du secteur priv\u00e9 \u00e0 agir, puis r\u00e9aliser un travail consid\u00e9rable au cours de la prochaine d\u00e9cennie. Parall\u00e8lement, nous devons redoubler d'efforts pour mettre en \u0153uvre les accords actuels de l'ONU sur la lutte contre le changement climatique et la promotion du d\u00e9veloppement durable - le sort du climat, le d\u00e9veloppement humain et la nature sont li\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-268a3b57 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"268a3b57\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-112ff6dc\" data-id=\"112ff6dc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00a855d elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"00a855d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">En cliquant sur la carte ci-dessous, vous acc\u00e9derez aux organisations membres et aux ambassadeurs des diff\u00e9rents pays.<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8a049e9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8a049e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><div class=\"map_wrapper\" id=\"map_wrapper_10089\">\n\t\t\t\t<div class=\"map_box\" style=\"max-width:2000px\">\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"map_aspect_ratio\" style=\"padding-top:56%\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"map_container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"map_render map_loading\" id=\"map_10089\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div><\/p><\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-611a088 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"611a088\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6927d9b\" data-id=\"6927d9b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-0d4fe21 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0d4fe21\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-200bb88\" data-id=\"200bb88\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d0fa62 elementor-widget elementor-widget-elementskit-heading\" data-id=\"3d0fa62\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"elementskit-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ekit-wid-con\" ><div class=\"ekit-heading elementskit-section-title-wraper center   ekit_heading_tablet-   ekit_heading_mobile-\"><h2 class=\"ekit-heading--title elementskit-section-title \">\n\t\t\t\t\tNOUS DEVONS PR\u00c9SERVER NOTRE AVENIR : <span><span>NOUS AVONS BESOIN D`UN NOUVEAU PACTE POUR LA NATURE ET LES HOMMES<\/span><\/span>\n\t\t\t\t\t<\/h2>\t\t\t\t<div class='ekit-heading__description'>\n\t\t\t\t\t<p>Au cours du dernier demi-si\u00e8cle, le commerce mondial et la croissance \u00e9conomique ont entra\u00een\u00e9 d'\u00e9normes am\u00e9liorations en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de niveau de vie, mais ont \u00e9galement port\u00e9 atteinte \u00e0 la stabilit\u00e9 des syst\u00e8mes naturels de la Terre et exacerb\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s mondiales. L'indice Plan\u00e8te vivante 2020 montre que les populations mondiales de mammif\u00e8res, d'oiseaux, d'amphibiens, de reptiles et de poissons ont subi un d\u00e9clin moyen de 68 % en moins d'un demi-si\u00e8cle (de 1970 \u00e0 2016).<\/p>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C&#8217;EST QUOI LE NEW DEAL FOR NATURE AND PEOPLE? Le New Deal vise \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 restaurer la nature dans l&#039;int\u00e9r\u00eat de l&#039;homme et de la plan\u00e8te &#8211; en proposant de ne plus perdre d&#039;espaces naturels ni de provoquer d&#039;extinctions et de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les impacts \u00e9cologiques n\u00e9gatifs de la production et de la consommation. Cela nous permettra de fournir suffisamment de nourriture et d&#039;eau \u00e0 une population mondiale qui atteindra neuf milliards [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2110,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>New Deal for Nature and People Coalition - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"New Deal for Nature and People Coalition - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C&#8217;EST QUOI LE NEW DEAL FOR NATURE AND PEOPLE? Le New Deal vise \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 restaurer la nature dans l&#039;int\u00e9r\u00eat de l&#039;homme et de la plan\u00e8te &#8211; en proposant de ne plus perdre d&#039;espaces naturels ni de provoquer d&#039;extinctions et de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les impacts \u00e9cologiques n\u00e9gatifs de la production et de la consommation. Cela nous permettra de fournir suffisamment de nourriture et d&#039;eau \u00e0 une population mondiale qui atteindra neuf milliards [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-22T23:22:29+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/\",\"name\":\"New Deal for Nature and People Coalition - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-22T22:53:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T23:22:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"New Deal for Nature and People Coalition\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"New Deal for Nature and People Coalition - anyl4psd","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"New Deal for Nature and People Coalition - anyl4psd","og_description":"C&#8217;EST QUOI LE NEW DEAL FOR NATURE AND PEOPLE? Le New Deal vise \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 restaurer la nature dans l&#039;int\u00e9r\u00eat de l&#039;homme et de la plan\u00e8te &#8211; en proposant de ne plus perdre d&#039;espaces naturels ni de provoquer d&#039;extinctions et de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les impacts \u00e9cologiques n\u00e9gatifs de la production et de la consommation. Cela nous permettra de fournir suffisamment de nourriture et d&#039;eau \u00e0 une population mondiale qui atteindra neuf milliards [&hellip;]","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-02-22T23:22:29+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/","name":"New Deal for Nature and People Coalition - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-02-22T22:53:08+00:00","dateModified":"2023-02-22T23:22:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/new-deal-for-nature-and-people-coalition\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"New Deal for Nature and People Coalition"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14136"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14141,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14136\/revisions\/14141"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}