{"id":14163,"date":"2023-02-23T15:56:48","date_gmt":"2023-02-23T14:56:48","guid":{"rendered":"https:\/\/anyl4psd.org\/?page_id=14163"},"modified":"2023-02-23T15:57:22","modified_gmt":"2023-02-23T14:57:22","slug":"programmes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/","title":{"rendered":"Programmes"},"content":{"rendered":"<style type=\"text\/css\">\n\t\/**\n\t * Table of Contents\n\t *\n\t * 1.0 - Pagination\n\t * 2.0 - Social Media Icon\n\t * 3.0 - Default Blog Template\n\t * 4.0 - Classical Template\n\t * 5.0 - Light Breeze Template\n\t * 6.0 - Spektrum Template\n\t * 7.0 - Evolution Template\n\t * 8.0 - Timeline Template\n\t * 9.0 - News Template\n\t * 10.0 - Sallet Template\n\t * 11.0 - Media Grid Template\n\t * 12.0 - Crayon Slider Template\n\t * 13.0 - Blog-Carousel Template\n\t * 14.0 - Blog-Grid-Box Template\n\t * 15.0 - Ticker Template\n\t *\n\t *\/\n\t\/**\n\t * 1.0 - Pagination\n\t *\/\n\t.bdp-load-more a.button.bdp-load-more-btn {\n\t\tbackground-color: #2e93ea;\t\tcolor: #cecece;\t\tfont-size:14px;\t}\n\t.bd_pagination_box.wl_pagination_box .paging-navigation ul.page-numbers li a.page-numbers:hover,\n\t.bd_pagination_box.wl_pagination_box .paging-navigation ul.page-numbers li > span.current {\n\t\tbackground-color: #2e93ea;\t\tcolor: #cecece;\t\tfont-size:14px;\t}\n\t.bd_pagination_box.wl_pagination_box .paging-navigation ul.page-numbers li a.page-numbers {\n\t\tbackground-color: #cecece;\t\tcolor: #2e93ea;\t\tfont-size:14px;\t}\n\t.bd_pagination_box.wl_pagination_box .paging-navigation ul.page-numbers li a.page-numbers.dots {\n\t\tfont-size:14px !important;\t}\n\t\/**\n\t * 2.0 - Social Media Icon\n\t *\/    \n\t.bdp_blog_template .social-component a {\n\t\tborder-radius: 100%;\t}\n\t\/**\n\t * 3.0 - Default Blog Template\n\t *\/\n\t\t\t.bdp_blog_template.nicy .blog_header h2,\n\t\t.blog_template.sallet_slider h2,\n\t\t.blog_template.crayon_slider .blog_header h2,\n\t\t.glossary .blog_header h2,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-blog-header h2 {        \n\t\t\tbackground: #ffffff\t\t}\n\t\t.blog_template .bd-more-tag-inline {\n\t\tcolor: #cecece !important;\t\tfont-size:14px;\t}\n\t\t\t.bdp_blog_template .blog_header h2,\n\t\t.bdp_blog_template .blog_header h2 a,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-blog-header h2,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-blog-header a,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-blog-header h2 a,\n\t\t.bdp_blog_template .bd_ad_container h4, \n\t\t.blog_template .bd_ad_container h4 {\n\t\t\tcolor: #222222 !important;\t\t\tfont-size: 35px;\t\t\tbackground-color: #ffffff !important;\n\t\t}\n\t\t.post_content-inner p,\n\t.bd-post-content {\n\t\tcolor:#999999;\t\tfont-size:14px;\t}\n\t.bdp_blog_template .bd-metacats,\n\t.bd-tags,\n\tspan.bd-category-link,\n\t.bdp_blog_template .author,\n\t.bdp_blog_template .date,\n\t.bdp_blog_template .bd-categories,\n\t.bdp_blog_template.evolution .bd-categories a,\n\t.bdp_blog_template .bd-categories a,\n\t.bd-meta-data-box .bd-metacats,\n\t.bd-meta-data-box .bd-metacomments,\n\t.bd-meta-data-box .bd-metacomments span,\n\t.bdp_blog_template .date i, .bdp_blog_template .author i, .bdp_blog_template .comment i,\n\t.bd-tags a,\n\tspan.bd-category-link a,\n\t.bd-metadatabox p,\n\tspan .bd-link-label,\n\t.bdp_blog_template .blog_footer span,\n\t.bd-metacomments i,\n\t.date_wrap i,\n\t.bdp_blog_template a,\n\t.bdp_blog_template .post_content,\n\t.bd-categories i,\n\t.bdp_blog_template.spektrum .post-bottom .post-by,\n\t.bdp_blog_template.spektrum .post-bottom .bd-tags,\n\t.bd-metadatabox,\n\t.bdp_blog_template.news .bd-blog-header .bd-metadatabox a,\n\t.bdp_blog_template.news .post-content-div .post_cat_tag > span i,\n\t.bdp_blog_template .bd-meta-data-box .bd-metadate, .bdp_blog_template .bd-meta-data-box .bd-metauser, .bdp_blog_template .bd-meta-data-box .bd-metacats,\n\t.bd-meta-data-box .bd-metacats a,\n\t.bd-meta-data-box .bd-metacomments a,\n\t.bdp_blog_template.box-template .bd-tags,\n\t.bdp_blog_template .datetime,\n\t.bdp_blog_template .link-lable,\n\t.bdp_blog_template .post-date\n\t.bdp_blog_template .bd_ad_container p, .blog_template .bd_ad_container, .bdp_blog_template .post-date {\n\t\tfont-size:14px;\t}\n\t.bdp_blog_template .date,\n\t.bdp_blog_template .comment,\n\t.bdp_blog_template .author .bd-icon-author,\n\t.bdp_blog_template .author,\n\t.bdp_blog_template.news .post-content-div .post_cat_tag > span i ,\n\t.bdp_blog_template .post-by,\n\t.bdp_blog_template .bd-categories i,\n\t.bdp_blog_template .bd-metacats i,\n\t.bdp_blog_template .category-link i,\n\t.bdp_blog_template .bd-tags i,\n\t.bdp_blog_template .bd-metacomments,\n\t.bdp_blog_template .date_wrap i,\n\t.bdp_blog_template .post-date,\n\t.bdp_blog_template .link-lable,\n\t.bdp_blog_template .datetime,\n\t.bdp_blog_template.glossary .post-author span,\n\t.bdp_blog_template .post_content-inner p,\n\t.bdp_blog_template .post_content,\n\t.bdp_blog_template .tags i {\n\t\tcolor:#999999;\t}\n\t.bdp_blog_template .bd-meta-data-box {\n\t\tcolor:#999999;\t}\n\t.bdp_blog_template .bd-meta-data-box i {\n\t\tcolor: #222222;\t}\n\t\t\t.bd-metadatabox {\n\t\t\tcolor:#999999;\t\t}\n\t\t.bd-link-label {\n\t\tcolor:#999999;\t}\n\t.bdp_blog_template a.bd-more-tag {\n\t\tbackground-color: #2e93ea!important;\t\tcolor: #cecece!important;\t}\n\t\t\t.bdp_blog_template a.bd-more-tag:hover {\n\t\t\tbackground-color: #cecece!important;\t\t\tcolor: #2e93ea!important;\t\t}\n\t\t.bdp_blog_template i {\n\t\tfont-style: normal !important;\n\t}\n\t\t\t.bd-tags,\n\t\tspan.bd-category-link,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-categories,\n\t\t.bd-meta-data-box .bd-metacats,\n\t\t.bd-meta-data-box .bd-metacats a,\n\t\t.bd-meta-data-box .bd-metacomments a,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-categories a,\n\t\t.bd-post-content a,\n\t\t.bd-tags a,\n\t\tspan.bd-category-link a,\n\t\t.bdp_blog_template .tags,\n\t\t.bdp_blog_template a {\n\t\t\tcolor:#95f900 !important;\n\t\t\tfont-weight: normal !important;\n\t\t}\n\t\t\t\t.bd-meta-data-box .bd-metacats a:hover,\n\t\t.bd-meta-data-box .bd-metacomments a:hover,\n\t\t.bdp_blog_template .bd-categories a:hover,\n\t\t.spektrum .post-bottom .bd-categories a:hover,\n\t\t.bd-post-content a:hover,\n\t\t.bd-tags a:hover,\n\t\tspan.bd-category-link a:hover,\n\t\t.bdp_blog_template a:hover,\n\t\t.bd-post-content a:hover {\n\t\t\tcolor:#95f900 !important;\n\t\t}\n\t\t\t\t.bdp_blog_template.evolution,\n\t\t.bdp_blog_template.lightbreeze {\n\t\t\tbackground: #ffffff;\n\t\t}\n\t\t\t\/**\n\t * 4.0 - Classical Template\n\t *\/\n\t.bdp_blog_template.classical .bd-blog-header .bd-tags {\n\t\tcolor: #95f900;\t}\n\t\/**\n\t * 5.0 - Light Breeze Template\n\t *\/\n\t\/**\n\t * 6.0 - Spektrum Template\n\t *\/\n\t.bdp_blog_template.spektrum .bd-blog-header {\n\t\tbackground:#ffffff;\t}\n\t\t\t.spektrum .date {\n\t\t\tbackground-color: #222222;\n\t\t}\n\t\t\t\t.spektrum .post-bottom .bd-categories a {\n\t\t\tcolor: #95f900;\n\t\t}\n\t\t\t\t.spektrum .details a {\n\t\t\tcolor :#cecece !important;\n\t\t\tfont-size:14px;\t\t}\n\t\t\t\t.spektrum .details a:hover {\n\t\t\tcolor :#2e93ea;\n\t\t}\n\t\t\/**\n\t * 7.0 - Evolution Template\n\t *\/\n\t\/**\n\t * 8.0 - Timeline Template\n\t *\/\n\t.timeline_bg_wrap:before {\n\t\tbackground: none repeat scroll 0 0 #ffffff;\n\t}\n\t.bd-datetime {\n\t\tbackground: none repeat scroll 0 0 #ffffff;\n\t}\n\t.bdp_blog_template.timeline .post_hentry > p > i {\n\t\tbackground: #ffffff;\t}\n\t.bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n+1) .post_content_wrap:before,\n\t.bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n+1) .post_content_wrap:after {\n\t\tborder-left: 8px solid #ffffff;\n\t}\n\t.rtl .bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n+1) .post_content_wrap:before,\n\t.rtl .bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n+1) .post_content_wrap:after {\n\t\tborder-right: 8px solid #ffffff;\n\t}\n\t.bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n) .post_content_wrap:before,\n\t.bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n) .post_content_wrap:after {\n\t\tborder-right: 8px solid #ffffff;\n\t}\n\t.rtl .bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n) .post_content_wrap:before,\n\t.rtl .bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n) .post_content_wrap:after {\n\t\tborder-left: 8px solid #ffffff;\n\t}\n\t.post_content_wrap {\n\t\tborder:1px solid #ffffff;\n\t\t\n\t}\n\t\n\t.bdp_blog_template .post_content_wrap .blog_footer {\n\t\tborder-top: 1px solid #ffffff ;\n\t}\n\t.bdp_blog_template .post-icon {\n\t\tbackground:#ffffff;\t}\n\t.bdp_blog_template.timeline .desc h3 a{\n\t\tcolor: #222222 !important;\t\tbackground:#ffffff !important;\t\tfont-size: 35px;\t}\n\n\t\/*media query*\/\n\t@media screen and (max-width: 991px) {\n\t\t.bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n+1) .post_content_wrap:before,\n\t    .bdp_blog_template.timeline:nth-child(2n+1) .post_content_wrap:after {\n\t\tborder-right: 8px solid #ffffff;\n\t\t\n\t}\n\t\n\t}\n\t\/**\n\t * 9.0 - News Template\n\t *\/\n\t\t\t.bdp_blog_template.news .bd-blog-header h2.title a{\n\t\t\tcolor: #222222;\t\t\tfont-size: 35px;\t\t}\n\t\t.blog_template.boxy-clean .blog_header h2,\n\t.bdp_blog_template.news .bd-blog-header h2.title{\n\t\tbackground: #ffffff\t}\n\t.bdp_blog_template.news {\n\t\tbackground-color: #ffffff\t}\n\t.bdp_blog_template.news a.bd-more-tag{\n\t\tfloat: right !important;\n\t}\n\t.blog_template.boxy-clean ul li:hover,\n\t.blog_template.boxy-clean ul li:hover .blog_header h2 {\n\t\tbackground: ;\n\t}\n\t.glossary .post_content-inner {\n\t\tborder-color: #ffffff;\t}\n\t.blog_template.boxy-clean .blog_wrap.bdp_blog_template .author {\n\t\tbackground: #ffffff;\t}\n\t\/** 10.0 - Sallet Template *\/\n\t.bdp_blog_template.sallet_slider .blog_header > div > div > div {\n\t\tbackground: #ffffff;\t}\n\t.bdp_blog_template.sallet_slider .blog_header > div > div > div::before {\n\t\tbackground: #ffffff none repeat scroll 0 0;\t}\n\t.bdp_blog_template.sallet_slider.right {\n\t\tbackground: #ffffff ;\t}\n\t.blog_template.sallet_slider .category-link a {\n\t\tbackground: #ffffff ;\t\tcolor: #fff !important;\n\t}\n\t\/** 11.0 - Media Grid Template *\/\n\t.bdp_blog_template.media-grid .blog_header h2 a {\n\t\tbackground: #ffffff\t}\n\t.bdp_blog_template.media-grid .bd-metacats {\n\t\tbackground: #ffffff\t}\n\t.bdp_blog_template.media-grid .post-meta .postdate {\n\t\tfont-size: 14px\t}\n\t\/** 12.0 - Crayon Slider Template *\/\n\t\t\t\/** 13.0 - Blog Carousel Template *\/\n\tli.blog_template.bdp_blog_template.blog_carousel {\n\t\tbackground: #ffffff\t}\n\t.blog_template.blog_carousel .blog_header {\n\t\t}\n\t\/** 14.0 - Blog-Grid-Box Template *\/\n\t.blog_template.blog-grid-box .bd-more-next-line a {\n\t\tbackground: #2e93ea;\t\tcolor: #cecece\t}\n\t.blog_template.blog-grid-box .post-comment a,\n\t.blog_template.blog-grid-box .mauthor .author a,\n\t.blog_template.blog-grid-box .bd-metacats a,\n\t.blog_template.blog-grid-box .mdate a {\n\t\tcolor: #95f900\t}\n\t.blog_template.blog-grid-box .post-comment a:hover,\n\t.blog_template.blog-grid-box .mauthor .author a:hover,\n\t.blog_template.blog-grid-box .bd-metacats a:hover,\n\t.blog_template.blog-grid-box .mdate a:hover {\n\t\tcolor: #95f900\t}\n\t.blog_template.blog-grid-box .post_title a {\n\t\tcolor: #222222;background: #ffffff;font-size: 35px\t}\n\t.blog_template.blog-grid-box .post_content {\n\t\tcolor: #999999;font-size: 14px\t}\n\t.blog_template.blog-grid-box {\n\t\tbackground: #ffffff\t}\n\n\t\/** 15.0 - Ticker Template *\/\n\t#blog-ticker-style-1 {\n\t\tborder-color: #ffffff\t}\n\t\n\t#blog-ticker-style-1 .ticker-title {\n\t\tbackground-color: #ffffff\t}\n\t\n\t#blog-ticker-style-1 .ticker-style-title {\n\t\t\t}\n\t\n\t#blog-ticker-style-1 .ticker-title>span {\n\t\tborder-color: transparent transparent transparent#ffffff\t}\n\t\n\t#blog-ticker-style-1 .blog-tickers a:hover {\n\t\tcolor: #ffffff\t}\n\t\n\t#blog-ticker-style-1 .blog-tickers a {\n\t\tcolor: #222222\t}\n\t.bdp_blog_template a.more-tag {\r\n    font-size: 14px;\r\n    padding: 5px 10px;\r\n    margin-top: 15px;\r\n    border-radius: 5px;\r\n    border: 1px solid;\r\n    float: right;\r\n    background-color: #52cc5217;\r\n    color: #f1f1f1;\r\n}<\/style>\n<div class=\"bdp_wrapper\">\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\">Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tLE CONTEXTE Les taux \u00e9lev\u00e9s de ch\u00f4mage des jeunes et des femmes repr\u00e9sentent une ressource gaspill\u00e9e.&nbsp;La faible participation des jeunes au march\u00e9 du travail limite les intrants disponibles pour une croissance urgente et rend plus difficile pour le Cameroun et d&#8217;autres pays en d\u00e9veloppement de tirer parti des strat\u00e9gies de croissance \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d&#8217;\u0153uvre.&nbsp;Le Cameroun, comme d&#8217;autres pays africains, traverse une \u00abfen\u00eatre\u00bb d\u00e9mographique unique o\u00f9 la population des jeunes est maximis\u00e9e avant que\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/womenyoung.jpg\" data-description=\"Jeunes et femmes entrepreneurs sociaux\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/jeunes-et-femmes-entrepreneurs-sociaux\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\">Programme Genre, sant\u00e9 reproductive et nutrition<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Programme Genre, sant\u00e9 reproductive et nutrition<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tLe Cameroun et de nombreux pays africains sont confront\u00e9s \u00e0 des probl\u00e8mes de genre, de sant\u00e9 reproductive et de nutrition depuis plusieurs ann\u00e9es.&nbsp;Le taux de f\u00e9condit\u00e9 est \u00e9lev\u00e9 dans plusieurs pays comme le Niger (environ 7,6 enfants par femme).&nbsp;Malgr\u00e9 les investissements des partenaires et les efforts des gouvernements, plusieurs pays ont un faible taux de femmes et de familles contr\u00f4lant leurs naissances, un faible taux de naissances assist\u00e9es par du personnel de sant\u00e9 qualifi\u00e9 et\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Programme Genre, sant\u00e9 reproductive et nutrition\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Gender-reproductive-health-and-nutrition-program.jpg\" data-description=\"Programme Genre, sant\u00e9 reproductive et nutrition\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-genre-sante-reproductive-et-nutrition\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\">Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tIntroduction Projets r\u00e9alis\u00e9s L\u2019Ann\u00e9e internationale 2006 sur les d\u00e9serts et la d\u00e9sertification a donn\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 internationale l\u2019occasion de mieux se concentrer sur une question qui repr\u00e9sente une catastrophe continue et rampante: la perte de sols et de terres fertiles.&nbsp;Le Symposium international de Gen\u00e8ve organis\u00e9 en avril 2006 par la Suisse sur la question de la d\u00e9sertification, de la pauvret\u00e9 et des droits de l&#8217;homme a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les terres et\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/desert.jpg\" data-description=\"Programme int\u00e9gr\u00e9 contre la d\u00e9sertification, la d\u00e9gradation des terres, la s\u00e9cheresse et pour la sauvegarde des \u00e9cosyst\u00e8mes en Afrique (IP_DLDD_ESA)\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-integre-contre-la-desertification-la-degradation-des-terres-la-secheresse-et-pour-la-sauvegarde-des-ecosystemes-en-afrique-ip_dldd_esa\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\">OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tINTRODUCTION \u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION Malgr\u00e9 une croissance socio-\u00e9conomique significative ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la mont\u00e9e de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de l&#8217;autonomisation n&#8217;a pas lev\u00e9 tous les bateaux.&nbsp;Alors que la proportion globale d&#8217;Africains vivant dans la pauvret\u00e9 est plus faible que jamais, plusieurs millions de personnes vivent toujours dans l&#8217;extr\u00eame pauvret\u00e9.La d\u00e9sertification \/ d\u00e9gradation des terres et la s\u00e9cheresse (DLDD) sont des d\u00e9fis de dimension mondiale.&nbsp;Ils contribuent et aggravent les probl\u00e8mes \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux tels que\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\" data-mdia=\"<br \/>\n<b>Notice<\/b>:  Trying to access array offset on value of type bool in <b>\/htdocs\/anyl4psd.org\/wp-content\/plugins\/blog-designer\/admin\/class-blog-designer-lite-template.php<\/b> on line <b>584<\/b><br \/>\n\" data-description=\"OBJECTIF O: \u00abUn programme t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour renforcer la r\u00e9alisation du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030\u00bb\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/objectif-o-un-programme-televise-pour-renforcer-la-realisation-du-programme-de-developpement-durable-a-lhorizon-2030\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\">Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable (PAoU_SD)<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable (PAoU_SD)<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tLE CONTEXTE MOOC L&#8217;\u00e9ducation est un droit fondamental et le fondement du progr\u00e8s dans tous les pays.&nbsp;Toute personne a droit \u00e0 l&#8217;\u00e9ducation quelle que soit sa couleur de peau, son origine et sa culture.&nbsp;S&#8217;il est de la responsabilit\u00e9 premi\u00e8re des \u00c9tats d&#8217;assurer une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous (ODD 4) pour les enfants et les jeunes, il appartient \u00e9galement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile de prendre des initiatives pour augmenter le nombre d&#8217;enfants et de jeunes\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable (PAoU_SD)\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/univ.jpg\" data-description=\"Universit\u00e9 panafricaine en ligne sur le d\u00e9veloppement durable (PAoU_SD)\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/universite-panafricaine-en-ligne-sur-le-developpement-durable-paou_sd\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\">Enfants pour la paix (C4P)<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Enfants pour la paix (C4P)<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tLE CONTEXTE www.children4peacec4p.org Les enfants grandissent \u00e0 une \u00e9poque d&#8217;interconnexion et d&#8217;innovation mondiales sans pr\u00e9c\u00e9dent.&nbsp;Des millions de personnes b\u00e9n\u00e9ficient d&#8217;une qualit\u00e9 de vie jamais imagin\u00e9e par les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.&nbsp;Hors des projecteurs, beaucoup d&#8217;autres ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s pour compte par le d\u00e9veloppement rapide.&nbsp;Qu&#8217;ils aient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ou rat\u00e9 des transformations mondiales r\u00e9centes, tous les enfants sont aux prises avec des chocs \u00e9conomiques et de nouvelles menaces pour la sant\u00e9, l&#8217;environnement, la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 politique qui\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Enfants pour la paix (C4P)\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c4p.jpg\" data-description=\"Enfants pour la paix (C4P)\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/enfants-pour-la-paix-c4p\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\">Transparence collaborative pour les r\u00e9sultats (CT4R)<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Transparence collaborative pour les r\u00e9sultats (CT4R)<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\t&nbsp;LE CONTEXTE Le Cameroun et les pays africains ont d&#8217;\u00e9normes potentialit\u00e9s et ressources qui peuvent leur permettre d&#8217;\u00eatre un progr\u00e8s.&nbsp;Mais la corruption est pr\u00e9sente dans tous les secteurs de la vie publique et priv\u00e9e.&nbsp;Ainsi, la lutte contre la corruption fait partie des priorit\u00e9s des autorit\u00e9s camerounaises et africaines comme indiqu\u00e9 dans les documents d&#8217;orientation strat\u00e9gique relatifs \u00e0 la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9, \u00e0 la croissance et \u00e0 l&#8217;emploi et au regard de leur vision du\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Transparence collaborative pour les r\u00e9sultats (CT4R)\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ct4p.jpg\" data-description=\"Transparence collaborative pour les r\u00e9sultats (CT4R)\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/transparence-collaborative-pour-les-resultats-ct4r\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\">Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tINTRODUCTION \u00c0 une \u00e9poque de mondialisation rapide, la migration humaine a atteint des niveaux sans pr\u00e9c\u00e9dent et constitue une caract\u00e9ristique d\u00e9terminante de notre \u00e9poque.&nbsp;Tout au long de son histoire, le Cameroun et d&#8217;autres pays africains ont connu des mouvements migratoires, \u00e0 la fois volontaires et forc\u00e9s, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 son paysage d\u00e9mographique contemporain.&nbsp;Dans de nombreuses r\u00e9gions du continent, les communaut\u00e9s sont r\u00e9parties sur deux ou trois \u00c9tats-nations, et les mouvements ne sont souvent pas\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ee.jpg\" data-description=\"Programme d&#8217;action sur la migration et le trafic (AP_MIGT)\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programme-daction-sur-la-migration-et-le-trafic-ap_migt\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\"><img width=\"1180\" height=\"320\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd.jpg 1180w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd-300x81.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd-768x208.jpg 768w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd-1024x278.jpg 1024w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd-600x163.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\">MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tAfin de renforcer la participation et l&#8217;implication individuelles et multi-parties prenantes (y compris les jeunes, les femmes, les populations autochtones et vuln\u00e9rables) dans les ODD, mon organisation et moi-m\u00eame avons mis en place \u00abMobilizing People for Sustainable Development Goals\u00bb (Mob&#8217;4SDG) qui vise \u00e0 connecter , engager et mobiliser les gens vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable essentiellement par le biais de l&#8217;information, de la communication et de la technologie (TIC).&nbsp;(Mob&#8217;4SDGs) est un ensemble articul\u00e9 en\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/odd.jpg\" data-description=\"MOBILISER LES PERSONNES POUR DES OBJECTIFS DE D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE (Mob&#8217;4SDGs)\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/mobiliser-les-personnes-pour-des-objectifs-de-developpement-durable-mob4sdgs\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"blog_template bdp_blog_template classical\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-post-image\"><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\"><img width=\"620\" height=\"348\" src=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna.jpg 620w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna-300x168.jpg 300w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna-614x346.jpg 614w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna-295x166.jpg 295w, https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna-600x337.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-blog-header\">\n\t\t\t\t<h2><a href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\">SOLUTIONS TECHNOLOGIQUES D&#8217;INNOVATION &#8216;NOVA&#8217;TechS<\/a><\/h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metadatabox\"><div class=\"bd-meta-datas\" style=\"display:inline-block;\">\n\t\t\t\t\t\t\tPosted on 30 January 2023\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd-metacomments\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fas fa-comment\"><\/i><span>Comments Off<span class=\"screen-reader-text\"> on SOLUTIONS TECHNOLOGIQUES D&#8217;INNOVATION &#8216;NOVA&#8217;TechS<\/span><\/span>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-content\">\n\t\t\t\tLe programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&#8217;horizon 2030 est le nouveau pacte sur l&#8217;avenir du monde.&nbsp;Sa mise en \u0153uvre est l&#8217;une des t\u00e2ches actuelles les plus importantes en cours.&nbsp;Selon le pacte du futur du monde, la politique de d\u00e9veloppement consiste \u00e0 cr\u00e9er de nouvelles perspectives pour l&#8217;avenir et cet avenir est num\u00e9rique.&nbsp;Nous ne r\u00e9ussirons \u00e0 atteindre les 17 objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) d&#8217;ici 2030 que si nous parvenons \u00e0 permettre \u00e0 tous, partout dans\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"bd-post-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"social-component\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"facebook\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\" class=\"bd-facebook-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-facebook-f\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"twitter\" data-href=\"https:\/\/twitter.com\/share\" data-text=\"SOLUTIONS TECHNOLOGIQUES D&#8217;INNOVATION &#8216;NOVA&#8217;TechS\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\" class=\"bd-twitter-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"linkedin\" data-href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\" class=\"bd-linkedin-share bd-social-share\"><i class=\"fab fa-linkedin-in\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a data-share=\"pinterest\" data-href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/\" data-url=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\" data-mdia=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/tmuna.jpg\" data-description=\"SOLUTIONS TECHNOLOGIQUES D&#8217;INNOVATION &#8216;NOVA&#8217;TechS\" class=\"bd-pinterest-share bd-social-share\"> <i class=\"fab fa-pinterest-p\"><\/i><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"bd-more-tag\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/solutions-technologiques-dinnovation-novatechs\/\">Read More <\/a>\t\t\t<\/div><\/div>\n\t\t<div class=\"wl_pagination_box bd_pagination_box  classical\"><nav class=\"navigation paging-navigation\" role=\"navigation\"><ul class='page-numbers'>\n\t<li><span aria-current=\"page\" class=\"page-numbers current\">1<\/span><\/li>\n\t<li><a class=\"page-numbers\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14163\/page\/2\/\">2<\/a><\/li>\n\t<li><a class=\"next page-numbers\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14163\/page\/2\/\">Next &rarr;<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/nav><\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2110,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_bbp_topic_count":0,"_bbp_reply_count":0,"_bbp_total_topic_count":0,"_bbp_total_reply_count":0,"_bbp_voice_count":0,"_bbp_anonymous_reply_count":0,"_bbp_topic_count_hidden":0,"_bbp_reply_count_hidden":0,"_bbp_forum_subforum_count":0},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.11 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programmes - anyl4psd<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Know more about our guidelines\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programmes - anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Know more about our guidelines\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anyl4psd\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-23T14:57:22+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/\",\"name\":\"Programmes - anyl4psd\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-23T14:56:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T14:57:22+00:00\",\"description\":\"Know more about our guidelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programmes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"name\":\"anyl4psd\",\"description\":\"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization\",\"name\":\"ANYL4PSD\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-GB\",\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png\",\"width\":300,\"height\":268,\"caption\":\"ANYL4PSD\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Programmes - anyl4psd","description":"Know more about our guidelines","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Programmes - anyl4psd","og_description":"Know more about our guidelines","og_url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/","og_site_name":"anyl4psd","article_modified_time":"2023-02-23T14:57:22+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/","name":"Programmes - anyl4psd","isPartOf":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website"},"datePublished":"2023-02-23T14:56:48+00:00","dateModified":"2023-02-23T14:57:22+00:00","description":"Know more about our guidelines","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/fr\/programmes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/anyl4psd.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programmes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#website","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","name":"anyl4psd","description":"The African Network of Young Leaders for Peace and Sustainable Development","publisher":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/anyl4psd.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#organization","name":"ANYL4PSD","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-GB","@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","contentUrl":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/logo-site.png","width":300,"height":268,"caption":"ANYL4PSD"},"image":{"@id":"https:\/\/anyl4psd.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2110"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14163"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14165,"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14163\/revisions\/14165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/anyl4psd.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}